[
{
"SENTENCE_ID": 37,
"RELATION_ID": 17,
"SENTENCE": "ap\u00f3s tr\u00eas meses , a regula\u00e7\u00e3o n\u00e3o gerou um impacto imediato nos neg\u00f3cios , mas deve garantir maior autonomia \u00e0s fintechs , segundo sergio_furio , fundador de uma das maiores fintechs de cr\u00e9dito do pa\u00eds , a creditas , que oferece cr\u00e9dito com garantia de im\u00f3vel e autom\u00f3vel .",
"ARGUMENT_1": "creditas",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "fundador de uma das maiores fintechs de cr\u00e9dito do pa\u00eds",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "fundador de do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "fundador de do",
"ARGUMENT_2": "sergio_furio",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 12,
"RELATION_ID": 19,
"SENTENCE": "nossa meta \u00e9 alcan\u00e7ar 10_mil empr\u00e9stimos por m\u00eas \u201d , contou mellissa_penteado , ceo do bancoin .",
"ARGUMENT_1": "ceo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "mellissa_penteado",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 14,
"RELATION_ID": 21,
"SENTENCE": "nossa meta \u00e9 alcan\u00e7ar 10_mil empr\u00e9stimos por m\u00eas \u201d , contou mellissa_penteado , ceo do bancoin .",
"ARGUMENT_1": "bancoin",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "ceo do",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "ceo do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "CEO do",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "CEO do",
"ARGUMENT_2": "mellissa_penteado",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 25,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "ibm",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "pesquisador da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "pesquisador da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "pesquisador da",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "pesquisador da",
"ARGUMENT_2": "percival_lucena",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 26,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "ibm",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "fernando_martins",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 29,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "ibm",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "conselheiro da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "conselheiro da",
"ARGUMENT_2": "rodrigo_iafelice_dos_santos",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 22,
"RELATION_ID": 31,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "jacto",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "conselheiro da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "conselheiro da",
"ARGUMENT_2": "percival_lucena",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 22,
"RELATION_ID": 32,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "jacto",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "conselheiro da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "conselheiro da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "conselheiro da",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "conselheiro da",
"ARGUMENT_2": "fernando_martins",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 22,
"RELATION_ID": 34,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "jacto",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "rodrigo_iafelice_dos_santos",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 26,
"RELATION_ID": 36,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "agtech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "conselheiro da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "conselheiro da",
"ARGUMENT_2": "percival_lucena",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 26,
"RELATION_ID": 37,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "agtech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "conselheiro da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "conselheiro da",
"ARGUMENT_2": "fernando_martins",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 26,
"RELATION_ID": 38,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "agtech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "rodrigo_iafelice_dos_santos",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 33,
"RELATION_ID": 40,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "ennexas_agribusiness",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "presidente da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "presidente da",
"ARGUMENT_2": "percival_lucena",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 33,
"RELATION_ID": 41,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "ennexas_agribusiness",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "da presidente da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "da presidente da",
"ARGUMENT_2": "fernando_martins",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 33,
"RELATION_ID": 42,
"SENTENCE": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
"ARGUMENT_1": "ennexas_agribusiness",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "presidente da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "presidente da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "presidente da",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "presidente da",
"ARGUMENT_2": "rodrigo_iafelice_dos_santos",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 20,
"RELATION_ID": 51,
"SENTENCE": "segundo mazieiro , todo o processo \u00e9 feito por meio de tokens ( e-mail , sms e chats ) e a planetun trabalha em integra\u00e7\u00f5es e chatbots que v\u00e3o permitir ao cliente solicitar o token por diversos canais de comunica\u00e7\u00e3o com as seguradoras .",
"ARGUMENT_1": "planetun",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "mazieiro",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 17,
"RELATION_ID": 74,
"SENTENCE": "e os beneficiados desse casamento seremos todos n\u00f3s , principalmente o consumidor , escreve francisco_jardim , da sp_ventures .",
"ARGUMENT_1": "sp_ventures",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "da",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "da",
"ARGUMENT_2": "francisco_jardim",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 9,
"RELATION_ID": 77,
"SENTENCE": "monzo rec\u00e9m integrante do clube de unic\u00f3rnios , a monzo \u00e9 a pr\u00f3xima da lista das melhores startups de tecnologia financeira para se observar em 2019 .",
"ARGUMENT_1": "monzo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "rec\u00e9m integrante do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "rec\u00e9m integrante do",
"ARGUMENT_2": "monzo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 79,
"SENTENCE": "agora , com mais_de um milh\u00e3o de clientes e uma avalia\u00e7\u00e3o superior a \u00a3_1_bilh\u00e3o , a monzo em 2019 , a finestra acredita que a monzo come\u00e7a a dar passos no sentido de se tornar lucrativa pela primeira vez .",
"ARGUMENT_1": "monzo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "acredita",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "acredita",
"ARGUMENT_2": "monzo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 21,
"RELATION_ID": 80,
"SENTENCE": "agora , com mais_de um milh\u00e3o de clientes e uma avalia\u00e7\u00e3o superior a \u00a3_1_bilh\u00e3o , a monzo em 2019 , a finestra acredita que a monzo come\u00e7a a dar passos no sentido de se tornar lucrativa pela primeira vez .",
"ARGUMENT_1": "finestra",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "acredita que a",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "acredita que a",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "acredita que a",
"ARGUMENT_2": "monzo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 11,
"RELATION_ID": 86,
"SENTENCE": "de acordo com nota enviada \u00e0 imprensa , o presidente do sebrae , guilherme_afif_domingos disse que as altas taxas de juros , a burocracia e o excesso de exig\u00eancias para tomar um empr\u00e9stimo s\u00e3o como espantalhos que afugentam as pequenas empresas e impedem que elas busquem os recursos necess\u00e1rios para alavancar o neg\u00f3cio .",
"ARGUMENT_1": "sebrae",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do",
"ARGUMENT_2": "guilherme_afif_domingos",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 87,
"SENTENCE": "fl\u00e1vio_pripas n\u00e3o \u00e9 mais o respons\u00e1vel pelo cubo , a iniciativa de fomento a startups do ita\u00fa_unibanco .",
"ARGUMENT_1": "ita\u00fa_unibanco",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "fomento a startups do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "fomento a startups do",
"ARGUMENT_2": "fl\u00e1vio_pripas",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 6,
"RELATION_ID": 104,
"SENTENCE": "fernando_montanari , diretor de neg\u00f3cios da neon_pagamentos afirma , em nota , que tudo na conta \u00e9 feito \u201c de forma muito intuitiva \u201d .",
"ARGUMENT_1": "neon_pagamentos",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "diretor de neg\u00f3cios da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "diretor de",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "diretor de Neg\u00f3cios da",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "diretor de Neg\u00f3cios da",
"ARGUMENT_2": "fernando_montanari",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 125,
"SENTENCE": "a hub_fintech , empresa de meios de pagamento que tem o bilion\u00e1rio carlos_wizard_martins como dono de 90 % do capital , acaba de fechar um contrato com a visa , maior companhia de pagamentos digitais no mundo .",
"ARGUMENT_1": "hub_fintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "empresa de meios de pagamento que tem o bilion\u00e1rio",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "de tem o",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "de tem o",
"ARGUMENT_2": "carlos_wizard_martins",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 27,
"RELATION_ID": 127,
"SENTENCE": "a hub_fintech , empresa de meios de pagamento que tem o bilion\u00e1rio carlos_wizard_martins como dono de 90 % do capital , acaba de fechar um contrato com a visa , maior companhia de pagamentos digitais no mundo .",
"ARGUMENT_1": "visa",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "tem fechar um contrato com",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "tem fechar um contrato com",
"ARGUMENT_2": "carlos_wizard_martins",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 34,
"RELATION_ID": 129,
"SENTENCE": "\u201c a parceria refor\u00e7a nosso posicionamento como a maior empresa b2b white label da america_latina , provendo solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os end to end no conceito open banking voltados a contas digitais \u201d , afirma alexandre_brito , ceo da hub_fintech , sem economizar anglicismos .",
"ARGUMENT_1": "ceo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "alexandre_brito",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 36,
"RELATION_ID": 132,
"SENTENCE": "\u201c a parceria refor\u00e7a nosso posicionamento como a maior empresa b2b white label da america_latina , provendo solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os end to end no conceito open banking voltados a contas digitais \u201d , afirma alexandre_brito , ceo da hub_fintech , sem economizar anglicismos .",
"ARGUMENT_1": "hub_fintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "ceo da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "ceo da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "CEO da",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "CEO da",
"ARGUMENT_2": "alexandre_brito",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 15,
"RELATION_ID": 158,
"SENTENCE": "\u201c agtech virou uma \u2018 buzzword \u2019 nos \u00faltimos tempos \u201d , afirma fernando_lopes , um dos fundadores da mvisia , startup que desenvolveu c\u00e2meras que usam intelig\u00eancia artificial para analisar , via imagem , diversos processos no campo e na ind\u00fastria .",
"ARGUMENT_1": "mvisia",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "um dos fundadores da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "um fundadores da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "um fundadores da",
"ARGUMENT_2": "fernando_lopes",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 21,
"RELATION_ID": 161,
"SENTENCE": "sem alarde , montou um escrit\u00f3rio em s\u00e3o_paulo , sob o comando de daniel_bachner , executivo com d\u00e9cadas de experi\u00eancia na syngenta , onde chegou a ocupar o cargo de vice-presidente .",
"ARGUMENT_1": "syngenta",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "executivo com d\u00e9cadas de experi\u00eancia na",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "executivo com",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "executivo com",
"ARGUMENT_2": "daniel_bachner",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 165,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "firgun",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "trabalha em parceria",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "trabalha em parceria",
"ARGUMENT_2": "maria_pimentel",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 17,
"RELATION_ID": 170,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "afrobusiness",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "em",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "em",
"ARGUMENT_2": "maria_pimentel",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 20,
"RELATION_ID": 174,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "barca",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "em",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "em",
"ARGUMENT_2": "maria_pimentel",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 27,
"RELATION_ID": 178,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "de",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "em da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "de",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "de",
"ARGUMENT_2": "maria_pimentel",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 6,
"RELATION_ID": 186,
"SENTENCE": "j\u00e1 na s\u00e9rie g , a grab levantou um investimento de us $ 2 , _5_bilh\u00f5es liderado pela didi_chuxing , dona da 99 .",
"ARGUMENT_1": "grab",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "levantou um investimento de",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "liderado pela",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "liderado pela",
"ARGUMENT_2": "didi_chuxing",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 9,
"RELATION_ID": 187,
"SENTENCE": "outra startup que faz parte do grupo \u00e9 a eletrika , dos s\u00f3cios lucilene_oliveira , alexandre_hellis e oswaldo_prates .",
"ARGUMENT_1": "eletrika",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "dos s\u00f3cios",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "faz parte do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "dos",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "dos",
"ARGUMENT_2": "lucilene_oliveira",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 9,
"RELATION_ID": 188,
"SENTENCE": "outra startup que faz parte do grupo \u00e9 a eletrika , dos s\u00f3cios lucilene_oliveira , alexandre_hellis e oswaldo_prates .",
"ARGUMENT_1": "eletrika",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "dos s\u00f3cios",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "faz parte do s\u00f3cios",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "faz parte do s\u00f3cios",
"ARGUMENT_2": "alexandre_hellis",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 9,
"RELATION_ID": 189,
"SENTENCE": "outra startup que faz parte do grupo \u00e9 a eletrika , dos s\u00f3cios lucilene_oliveira , alexandre_hellis e oswaldo_prates .",
"ARGUMENT_1": "eletrika",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "dos s\u00f3cios",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "faz parte do grupo",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "faz parte do grupo",
"ARGUMENT_2": "oswaldo_prates",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 26,
"RELATION_ID": 196,
"SENTENCE": "com a plataforma ativa , 2019 ser\u00e1 um ano de crescimento : \u2018 temos convic\u00e7\u00e3o que 2019 ser\u00e1 um ano de expressiva expans\u00e3o \u2019 , afirma jo\u00e3o_nogueira , ceo da app\u00f3lice .",
"ARGUMENT_1": "ceo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "jo\u00e3o_nogueira",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 28,
"RELATION_ID": 198,
"SENTENCE": "com a plataforma ativa , 2019 ser\u00e1 um ano de crescimento : \u2018 temos convic\u00e7\u00e3o que 2019 ser\u00e1 um ano de expressiva expans\u00e3o \u2019 , afirma jo\u00e3o_nogueira , ceo da app\u00f3lice .",
"ARGUMENT_1": "app\u00f3lice",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "ceo da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "ceo da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "CEO da",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "CEO da",
"ARGUMENT_2": "jo\u00e3o_nogueira",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 23,
"RELATION_ID": 199,
"SENTENCE": "david_solomon , que se tornou ceo do banco de investimento em outubro , foi convidado e planeja comparecer ao lan\u00e7amento dos servi\u00e7os da apple no dia 25_de_mar\u00e7o em cupertino , calif\u00f3rnia , segundo pessoas a par do assunto .",
"ARGUMENT_1": "apple",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "ceo do planeja comparecer",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "ceo do planeja comparecer",
"ARGUMENT_2": "david_solomon",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 8,
"RELATION_ID": 203,
"SENTENCE": "o samsung_pay anunciou segunda-feira ( 25 ) que a trigg \u00e9 a primeira fintech a juntar-se ao servi\u00e7o de pagamento m\u00f3vel no brasil .",
"ARGUMENT_1": "trigg",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "anunciou",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "samsung_pay",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 20,
"RELATION_ID": 212,
"SENTENCE": "\u201c por meio deste programa , temos acesso aos melhores recursos e especialistas para executarmos nosso projeto \u201d , ressalta rodrigo_ventura , ceo e co-fundador da 88i .",
"ARGUMENT_1": "ceo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "rodrigo_ventura",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 24,
"RELATION_ID": 214,
"SENTENCE": "\u201c por meio deste programa , temos acesso aos melhores recursos e especialistas para executarmos nosso projeto \u201d , ressalta rodrigo_ventura , ceo e co-fundador da 88i .",
"ARGUMENT_1": "88i",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "ceo e co-fundador da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "ceo e co-fundador da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "ceo e co-fundador da",
"ARGUMENT_2": "rodrigo_ventura",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 18,
"RELATION_ID": 215,
"SENTENCE": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
"ARGUMENT_1": "google",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "rodrigo_ventura",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 21,
"RELATION_ID": 219,
"SENTENCE": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
"ARGUMENT_1": "techstars",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "rodrigo_ventura",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 28,
"RELATION_ID": 222,
"SENTENCE": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
"ARGUMENT_1": "barclays",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do",
"ARGUMENT_2": "rodrigo_ventura",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 30,
"RELATION_ID": 224,
"SENTENCE": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
"ARGUMENT_1": "inglaterra",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do barclays",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do barclays",
"ARGUMENT_2": "rodrigo_ventura",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 9,
"RELATION_ID": 228,
"SENTENCE": "a rodada foi liderada pela kaszek_ventures , investidora do nubank , e ribbit_capital , que investiu no guiabolso .",
"ARGUMENT_1": "nubank",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "investidora do",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "investidora do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "investidora do",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "investidora do",
"ARGUMENT_2": "kaszek_ventures",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 9,
"RELATION_ID": 229,
"SENTENCE": "a rodada foi liderada pela kaszek_ventures , investidora do nubank , e ribbit_capital , que investiu no guiabolso .",
"ARGUMENT_1": "nubank",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "ribbit_capital",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 11,
"RELATION_ID": 235,
"SENTENCE": "em conversa com o infomoney , eduardo_prota , gerente geral do n26 no brasil , foi mais preciso : a fintech chega por aqui ainda neste ano .",
"ARGUMENT_1": "n26",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "gerente geral do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "gerente geral do",
"ARGUMENT_2": "infomoney",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 11,
"RELATION_ID": 236,
"SENTENCE": "em conversa com o infomoney , eduardo_prota , gerente geral do n26 no brasil , foi mais preciso : a fintech chega por aqui ainda neste ano .",
"ARGUMENT_1": "n26",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "gerente geral do",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "gerente geral do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "gerente geral do",
"ARGUMENT_2": "eduardo_prota",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 241,
"SENTENCE": "a pagbrasil nasceu em 2010 , fruto da parceria entre o brasileiro alex_hoffmann e o alem\u00e3o ralf_germer .",
"ARGUMENT_1": "pagbrasil",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "da parceria",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "da parceria",
"ARGUMENT_2": "alex_hoffmann",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 242,
"SENTENCE": "a pagbrasil nasceu em 2010 , fruto da parceria entre o brasileiro alex_hoffmann e o alem\u00e3o ralf_germer .",
"ARGUMENT_1": "pagbrasil",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "fruto da parceria entre o brasileiro",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "da",
"ARGUMENT_2": "ralf_germer",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 3,
"RELATION_ID": 243,
"SENTENCE": "a reportagem da bloomberg mostra o caso de trevor_scherman , fazendeiro que adotou o sistema da startup canadense farmer \u2019 s_edge , que oferece dados sobre o solo , dire\u00e7\u00e3o e velocidade do vento , temperatura do ar e da regi\u00e3o de crescimento das sementes e umidade do ar .",
"ARGUMENT_1": "bloomberg",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "mostra o caso de",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "mostra de",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "mostra de",
"ARGUMENT_2": "trevor_scherman",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 18,
"RELATION_ID": 245,
"SENTENCE": "a reportagem da bloomberg mostra o caso de trevor_scherman , fazendeiro que adotou o sistema da startup canadense farmer \u2019 s_edge , que oferece dados sobre o solo , dire\u00e7\u00e3o e velocidade do vento , temperatura do ar e da regi\u00e3o de crescimento das sementes e umidade do ar .",
"ARGUMENT_1": "farmer \u2019 s_edge",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "fazendeiro que adotou o sistema da startup canadense",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "de da startup canadense",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "de da startup canadense",
"ARGUMENT_2": "trevor_scherman",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 5,
"RELATION_ID": 301,
"SENTENCE": "goldman pretende financiar expans\u00e3o do nubank na am\u00e9rica_latina .",
"ARGUMENT_1": "nubank",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "pretende financiar expans\u00e3o do",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "pretende financiar expans\u00e3o",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "pretende financiar expans\u00e3o",
"ARGUMENT_2": "goldman",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 15,
"RELATION_ID": 305,
"SENTENCE": "a empresa faturou 20_milh\u00f5es_de_reais em 2018 e recebeu neste ano aporte de 5_milh\u00f5es_de_reais do fundo kviv_ventures , de raphael_klein , da fam\u00edlia fundadora da casas_bahia .",
"ARGUMENT_1": "kviv_ventures",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "de",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "de",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "de",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "de",
"ARGUMENT_2": "raphael_klein",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 24,
"RELATION_ID": 307,
"SENTENCE": "a empresa faturou 20_milh\u00f5es_de_reais em 2018 e recebeu neste ano aporte de 5_milh\u00f5es_de_reais do fundo kviv_ventures , de raphael_klein , da fam\u00edlia fundadora da casas_bahia .",
"ARGUMENT_1": "casas_bahia",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "da fam\u00edlia fundadora da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "da fam\u00edlia fundadora da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "da fam\u00edlia fundadora da",
"ARGUMENT_2": "raphael_klein",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 5,
"RELATION_ID": 309,
"SENTENCE": "rappi faz parceria com a visa e anuncia cart\u00e3o pr\u00e9-pago no brasil .",
"ARGUMENT_1": "visa",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "faz parceria com",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "faz parceria com",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "faz parceria com",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "faz parceria com",
"ARGUMENT_2": "rappi",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 11,
"RELATION_ID": 311,
"SENTENCE": "a startup colombiana de entregas rappi fez uma parceria com a visa .",
"ARGUMENT_1": "visa",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "fez uma parceria com",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "fez uma parceria com",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "fez parceria com",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "fez parceria com",
"ARGUMENT_2": "rappi",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 8,
"RELATION_ID": 315,
"SENTENCE": "somado a isso , queremos trabalhar com o senai e seus laborat\u00f3rios e o sebrae como parceiro estrat\u00e9gico para empreendedores \u201d , explicou fran\u00e7a .",
"ARGUMENT_1": "senai",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "como parceiro",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "como parceiro",
"ARGUMENT_2": "fran\u00e7a",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 14,
"RELATION_ID": 316,
"SENTENCE": "somado a isso , queremos trabalhar com o senai e seus laborat\u00f3rios e o sebrae como parceiro estrat\u00e9gico para empreendedores \u201d , explicou fran\u00e7a .",
"ARGUMENT_1": "sebrae",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "como parceiro",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "como parceiro",
"ARGUMENT_2": "fran\u00e7a",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 9,
"RELATION_ID": 318,
"SENTENCE": "\u201c com essa iniciativa , planejamos fazer com que a china , por exemplo , tenha um \u201c match \u201d com a ind\u00fastria nacional \u201d , disse luis .",
"ARGUMENT_1": "china",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "luis",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 4,
"RELATION_ID": 345,
"SENTENCE": "s\u00e3o alguns deles a tencent , insight venture partners , valar ventures ( d e peter_thiel , fundador do paypal ) e greyhound capital .",
"ARGUMENT_1": "tencent",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "( fundador do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "( fundador do",
"ARGUMENT_2": "peter_thiel",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 18,
"RELATION_ID": 347,
"SENTENCE": "s\u00e3o alguns deles a tencent , insight venture partners , valar ventures ( d e peter_thiel , fundador do paypal ) e greyhound capital .",
"ARGUMENT_1": "paypal",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "fundador do",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "fundador do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "fundador do",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "fundador do",
"ARGUMENT_2": "peter_thiel",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 19,
"RELATION_ID": 373,
"SENTENCE": "a expectativa \u00e9 de chegar ao fim deste ano tendo transacionado um valor acumulado de r $ _1_bilh\u00e3o , diz o ceo e fundador da paymee , bruno_maranh\u00e3o .",
"ARGUMENT_1": "ceo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "e fundador da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "e fundador da",
"ARGUMENT_2": "bruno_maranh\u00e3o",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 23,
"RELATION_ID": 374,
"SENTENCE": "a expectativa \u00e9 de chegar ao fim deste ano tendo transacionado um valor acumulado de r $ _1_bilh\u00e3o , diz o ceo e fundador da paymee , bruno_maranh\u00e3o .",
"ARGUMENT_1": "paymee",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "ceo e fundador da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "ceo e fundador da",
"ARGUMENT_2": "bruno_maranh\u00e3o",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 20,
"RELATION_ID": 375,
"SENTENCE": "at\u00e9 o final deste ano , o cilia espera chegar a um milh\u00e3o de or\u00e7amentos , com a ajuda do fasttrack .",
"ARGUMENT_1": "fasttrack",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "com a ajuda do",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "com do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "com do",
"ARGUMENT_2": "cilia",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 19,
"RELATION_ID": 377,
"SENTENCE": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
"ARGUMENT_1": "votorantim",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do",
"ARGUMENT_2": "olivia",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 19,
"RELATION_ID": 378,
"SENTENCE": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
"ARGUMENT_1": "votorantim",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do",
"ARGUMENT_2": "lucas_moraes",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 19,
"RELATION_ID": 379,
"SENTENCE": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
"ARGUMENT_1": "votorantim",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "do",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do grupo",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do grupo",
"ARGUMENT_2": "erm\u00edrio_de_moraes",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 23,
"RELATION_ID": 382,
"SENTENCE": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
"ARGUMENT_1": "ita\u00fa",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do tem",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do tem",
"ARGUMENT_2": "olivia",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 23,
"RELATION_ID": 383,
"SENTENCE": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
"ARGUMENT_1": "ita\u00fa",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do tem",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do tem",
"ARGUMENT_2": "lucas_moraes",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 23,
"RELATION_ID": 384,
"SENTENCE": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
"ARGUMENT_1": "ita\u00fa",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do grupo tem",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do grupo tem",
"ARGUMENT_2": "erm\u00edrio_de_moraes",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 26,
"RELATION_ID": 386,
"SENTENCE": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
"ARGUMENT_1": "banco_do_brasil",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "tem o",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "tem o",
"ARGUMENT_2": "olivia",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 26,
"RELATION_ID": 387,
"SENTENCE": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
"ARGUMENT_1": "banco_do_brasil",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "tem o",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "tem o",
"ARGUMENT_2": "lucas_moraes",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 26,
"RELATION_ID": 388,
"SENTENCE": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
"ARGUMENT_1": "banco_do_brasil",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do tem o",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do tem o",
"ARGUMENT_2": "erm\u00edrio_de_moraes",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 35,
"RELATION_ID": 391,
"SENTENCE": "temos muitos clientes que dizem que estando conosco e querem fechar suas contas no outro banco , mas n\u00e3o conseguem porque tem um seguro , um empr\u00e9stimo consignado l\u00e1 \u201d , diz david_v\u00e9lez , cofundador do nubank .",
"ARGUMENT_1": "nubank",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "cofundador do",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "cofundador do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "cofundador do",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "cofundador do",
"ARGUMENT_2": "david_v\u00e9lez",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 3,
"RELATION_ID": 393,
"SENTENCE": "segundo piero_contezini , ceo do asaas , pelo fidc , \u00e9 poss\u00edvel antecipar at\u00e9 r $ _150_milh\u00f5es mensalmente , o que possibilita maior capital de giro para os pequenos neg\u00f3cios .",
"ARGUMENT_1": "ceo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "piero_contezini",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 5,
"RELATION_ID": 396,
"SENTENCE": "segundo piero_contezini , ceo do asaas , pelo fidc , \u00e9 poss\u00edvel antecipar at\u00e9 r $ _150_milh\u00f5es mensalmente , o que possibilita maior capital de giro para os pequenos neg\u00f3cios .",
"ARGUMENT_1": "asaas",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "ceo do",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "ceo do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "CEO do",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "CEO do",
"ARGUMENT_2": "piero_contezini",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 8,
"RELATION_ID": 398,
"SENTENCE": "segundo piero_contezini , ceo do asaas , pelo fidc , \u00e9 poss\u00edvel antecipar at\u00e9 r $ _150_milh\u00f5es mensalmente , o que possibilita maior capital de giro para os pequenos neg\u00f3cios .",
"ARGUMENT_1": "fidc",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "ceo do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "ceo do",
"ARGUMENT_2": "piero_contezini",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 19,
"RELATION_ID": 399,
"SENTENCE": "o sistema dispensa fiador e tem taxas mais baixas do que as cobradas por seguradoras \u201d , explica f\u00e1bio_cruz , cto da credpago .",
"ARGUMENT_1": "cto",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "f\u00e1bio_cruz",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
},
{
"SENTENCE_ID": 21,
"RELATION_ID": 401,
"SENTENCE": "o sistema dispensa fiador e tem taxas mais baixas do que as cobradas por seguradoras \u201d , explica f\u00e1bio_cruz , cto da credpago .",
"ARGUMENT_1": "credpago",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "cto da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "cto da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "CTO da",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "CTO da",
"ARGUMENT_2": "f\u00e1bio_cruz",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PER"
}
]