[
{
"SENTENCE_ID": 2,
"RELATION_ID": 2,
"SENTENCE": "o evento summit_agrihub reuniu nesta quinta-feira ( 19/04 ) , em cuiab\u00e1 , produtores rurais vindos de v\u00e1rios munic\u00edpios de mato_grosso , pesquisadores e empresas de tecnologias do brasil para debater as novidades incorporadas aos sistemas de produ\u00e7\u00e3o .",
"ARGUMENT_1": "summit_agrihub",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "reuniu",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "em",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "em",
"ARGUMENT_2": "cuiab\u00e1",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 2,
"RELATION_ID": 3,
"SENTENCE": "o evento summit_agrihub reuniu nesta quinta-feira ( 19/04 ) , em cuiab\u00e1 , produtores rurais vindos de v\u00e1rios munic\u00edpios de mato_grosso , pesquisadores e empresas de tecnologias do brasil para debater as novidades incorporadas aos sistemas de produ\u00e7\u00e3o .",
"ARGUMENT_1": "summit_agrihub",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "mato_grosso",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 2,
"RELATION_ID": 4,
"SENTENCE": "o evento summit_agrihub reuniu nesta quinta-feira ( 19/04 ) , em cuiab\u00e1 , produtores rurais vindos de v\u00e1rios munic\u00edpios de mato_grosso , pesquisadores e empresas de tecnologias do brasil para debater as novidades incorporadas aos sistemas de produ\u00e7\u00e3o .",
"ARGUMENT_1": "summit_agrihub",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 12,
"SENTENCE": "o agfintech \u2013 a nova era do seguro e cr\u00e9dito rural vai reunir , na casa_do_saber , em s\u00e3o_paulo , especialistas de institui\u00e7\u00f5es financeiras , al\u00e9m de representante do banco_central , para falar sobre temas como a resolu\u00e7\u00e3o 4.42 7 do bacen , que permite a utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural .",
"ARGUMENT_1": "agfintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "vai reunir",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "casa_do_saber",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 13,
"SENTENCE": "o agfintech \u2013 a nova era do seguro e cr\u00e9dito rural vai reunir , na casa_do_saber , em s\u00e3o_paulo , especialistas de institui\u00e7\u00f5es financeiras , al\u00e9m de representante do banco_central , para falar sobre temas como a resolu\u00e7\u00e3o 4.42 7 do bacen , que permite a utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural .",
"ARGUMENT_1": "agfintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "em",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 29,
"RELATION_ID": 15,
"SENTENCE": "o agfintech \u2013 a nova era do seguro e cr\u00e9dito rural vai reunir , na casa_do_saber , em s\u00e3o_paulo , especialistas de institui\u00e7\u00f5es financeiras , al\u00e9m de representante do banco_central , para falar sobre temas como a resolu\u00e7\u00e3o 4.42 7 do bacen , que permite a utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural .",
"ARGUMENT_1": "banco_central",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do",
"ARGUMENT_2": "casa_do_saber",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 29,
"RELATION_ID": 16,
"SENTENCE": "o agfintech \u2013 a nova era do seguro e cr\u00e9dito rural vai reunir , na casa_do_saber , em s\u00e3o_paulo , especialistas de institui\u00e7\u00f5es financeiras , al\u00e9m de representante do banco_central , para falar sobre temas como a resolu\u00e7\u00e3o 4.42 7 do bacen , que permite a utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural .",
"ARGUMENT_1": "banco_central",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "representante do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "representante do",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 37,
"RELATION_ID": 18,
"SENTENCE": "ap\u00f3s tr\u00eas meses , a regula\u00e7\u00e3o n\u00e3o gerou um impacto imediato nos neg\u00f3cios , mas deve garantir maior autonomia \u00e0s fintechs , segundo sergio_furio , fundador de uma das maiores fintechs de cr\u00e9dito do pa\u00eds , a creditas , que oferece cr\u00e9dito com garantia de im\u00f3vel e autom\u00f3vel .",
"ARGUMENT_1": "creditas",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "de do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "de do",
"ARGUMENT_2": "pa\u00eds",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 46,
"SENTENCE": "as fintechs interessadas em apresentar suas solu\u00e7\u00f5es ao p\u00fablico que estar\u00e1 presente na 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do concred , o maior congresso cooperativista da am\u00e9rica_latina , ganharam mais alguns dias para garantir a participa\u00e7\u00e3o .",
"ARGUMENT_1": "concred",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "o maior congresso cooperativista da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "o maior congresso cooperativista da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "o maior congresso cooperativista da",
"ARGUMENT_2": "am\u00e9rica_latina",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 50,
"SENTENCE": "o concred ser\u00e1 realizado entre os dias 21 e 23_de_novembro , em florian\u00f3polis ( sc ) .",
"ARGUMENT_1": "concred",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "em",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "em",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "em",
"ARGUMENT_2": "florian\u00f3polis",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 61,
"SENTENCE": "o fintechlab , o torq e a confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras ) , acabam de anunciar a lista das startups financeiras que ir\u00e3o apresentar suas solu\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico presente na 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do concred , o maior congresso cooperativista da am\u00e9rica_latina .",
"ARGUMENT_1": "fintechlab",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "maior congresso cooperativista da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "maior congresso cooperativista da",
"ARGUMENT_2": "am\u00e9rica_latina",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 4,
"RELATION_ID": 63,
"SENTENCE": "o fintechlab , o torq e a confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras ) , acabam de anunciar a lista das startups financeiras que ir\u00e3o apresentar suas solu\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico presente na 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do concred , o maior congresso cooperativista da am\u00e9rica_latina .",
"ARGUMENT_1": "torq",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "maior congresso cooperativista da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "maior congresso cooperativista da",
"ARGUMENT_2": "am\u00e9rica_latina",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 7,
"RELATION_ID": 64,
"SENTENCE": "o fintechlab , o torq e a confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras ) , acabam de anunciar a lista das startups financeiras que ir\u00e3o apresentar suas solu\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico presente na 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do concred , o maior congresso cooperativista da am\u00e9rica_latina .",
"ARGUMENT_1": "confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras )",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "maior congresso cooperativista da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "maior congresso cooperativista da",
"ARGUMENT_2": "am\u00e9rica_latina",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 27,
"RELATION_ID": 75,
"SENTENCE": "estamos nas garras de uma revolu\u00e7\u00e3o de fintechs e 2019 ser\u00e1 um ano crucial , com desenvolvimentos s\u00edsmicos que variam do tumulto do brexit ao in\u00edcio da gdpr , da implementa\u00e7\u00e3o do open banking , tamb\u00e9m conhecida como psd2 , e a evolu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos servi\u00e7os baseados em blockchain .",
"ARGUMENT_1": "gdpr",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "ao in\u00edcio da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "brexit",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 76,
"SENTENCE": "trussle em busca de reformular o setor de servi\u00e7os de corretagem e de hipoteca est\u00e1 a trussle .",
"ARGUMENT_1": "trussle",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "de de hipoteca",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "de de hipoteca",
"ARGUMENT_2": "trussle",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 23,
"RELATION_ID": 85,
"SENTENCE": "essa foi uma das principais constata\u00e7\u00f5es da pesquisa \u201c financiamento dos pequenos neg\u00f3cios 2018 \u201d , realizada entre os meses de junho e agosto pelo sebrae e apresentada na abertura do f\u00f3rum de cidadania financeira , em bras\u00edlia ( df ) .",
"ARGUMENT_1": "sebrae",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "bras\u00edlia",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 95,
"SENTENCE": "a trusthub est\u00e1 perto de fechar a contrata\u00e7\u00e3o do parcele mais com outras tr\u00eas grandes empresas que possuem marketplace para neg\u00f3cios b2b ( buine s to business ) , uma delas l\u00edder do setor farmac\u00eautico de s\u00e3o_paulo e uma multinacional de produtos de limpeza .",
"ARGUMENT_1": "trusthub",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "l\u00edder do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "l\u00edder do",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 21,
"RELATION_ID": 96,
"SENTENCE": "a trusthub est\u00e1 perto de fechar a contrata\u00e7\u00e3o do parcele mais com outras tr\u00eas grandes empresas que possuem marketplace para neg\u00f3cios b2b ( buine s to business ) , uma delas l\u00edder do setor farmac\u00eautico de s\u00e3o_paulo e uma multinacional de produtos de limpeza .",
"ARGUMENT_1": "b2b",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "marketplace delas l\u00edder do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "marketplace delas l\u00edder do",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 109,
"SENTENCE": "a trusthub est\u00e1 perto de fechar a contrata\u00e7\u00e3o do parcele mais com outras tr\u00eas grandes empresas que possuem marketplace para neg\u00f3cios b2b ( buine s to business ) , uma delas l\u00edder do setor farmac\u00eautico de s\u00e3o_paulo e uma multinacional de produtos de limpeza .",
"ARGUMENT_1": "trusthub",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "l\u00edder do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "l\u00edder do",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 21,
"RELATION_ID": 110,
"SENTENCE": "a trusthub est\u00e1 perto de fechar a contrata\u00e7\u00e3o do parcele mais com outras tr\u00eas grandes empresas que possuem marketplace para neg\u00f3cios b2b ( buine s to business ) , uma delas l\u00edder do setor farmac\u00eautico de s\u00e3o_paulo e uma multinacional de produtos de limpeza .",
"ARGUMENT_1": "b2b",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "marketplace delas l\u00edder do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "marketplace delas l\u00edder do",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 27,
"RELATION_ID": 111,
"SENTENCE": "nesta modalidade de seguros , o cliente pagar\u00e1 uma assinatura mensal somada a um valor vari\u00e1vel conforme a utiliza\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo s\u00e3o_paulo , dezembro_de_2018 \u2013 a thinkseg , primeira insurtech totalmente digital do brasil e recentemente nomeada uma das mais inovadoras do mundo pela fintech_global , acaba de fechar parceria exclusiva com seguradora internacional , uma das 10 maiores do mercado mundial com base em sua receita e lucros .",
"ARGUMENT_1": "thinkseg",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "fechar parceria exclusiva",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "fechar parceria exclusiva",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 27,
"RELATION_ID": 112,
"SENTENCE": "nesta modalidade de seguros , o cliente pagar\u00e1 uma assinatura mensal somada a um valor vari\u00e1vel conforme a utiliza\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo s\u00e3o_paulo , dezembro_de_2018 \u2013 a thinkseg , primeira insurtech totalmente digital do brasil e recentemente nomeada uma das mais inovadoras do mundo pela fintech_global , acaba de fechar parceria exclusiva com seguradora internacional , uma das 10 maiores do mercado mundial com base em sua receita e lucros .",
"ARGUMENT_1": "thinkseg",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "digital do fechar parceria exclusiva",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "digital do fechar parceria exclusiva",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 45,
"RELATION_ID": 114,
"SENTENCE": "nesta modalidade de seguros , o cliente pagar\u00e1 uma assinatura mensal somada a um valor vari\u00e1vel conforme a utiliza\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo s\u00e3o_paulo , dezembro_de_2018 \u2013 a thinkseg , primeira insurtech totalmente digital do brasil e recentemente nomeada uma das mais inovadoras do mundo pela fintech_global , acaba de fechar parceria exclusiva com seguradora internacional , uma das 10 maiores do mercado mundial com base em sua receita e lucros .",
"ARGUMENT_1": "fintech_global",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "inovadoras do fechar parceria exclusiva",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "inovadoras do fechar parceria exclusiva",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 45,
"RELATION_ID": 115,
"SENTENCE": "nesta modalidade de seguros , o cliente pagar\u00e1 uma assinatura mensal somada a um valor vari\u00e1vel conforme a utiliza\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo s\u00e3o_paulo , dezembro_de_2018 \u2013 a thinkseg , primeira insurtech totalmente digital do brasil e recentemente nomeada uma das mais inovadoras do mundo pela fintech_global , acaba de fechar parceria exclusiva com seguradora internacional , uma das 10 maiores do mercado mundial com base em sua receita e lucros .",
"ARGUMENT_1": "fintech_global",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do fechar parceria exclusiva",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do fechar parceria exclusiva",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 4,
"RELATION_ID": 116,
"SENTENCE": "nubank tem aval do bc para ser institui\u00e7\u00e3o financeira e lan\u00e7a cart\u00e3o de d\u00e9bito .",
"ARGUMENT_1": "bc",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "tem aval",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "tem aval do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "tem aval",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "tem aval",
"ARGUMENT_2": "nubank",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 12,
"RELATION_ID": 119,
"SENTENCE": "uma infinidade de novas empresas de tecnologia financeira , incluindo as brit\u00e2nicas revolut e monzo , e a n26 , da alemanha , seduziram milh\u00f5es de clientes para suas plataformas .",
"ARGUMENT_1": "revolut",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "alemanha",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 14,
"RELATION_ID": 121,
"SENTENCE": "uma infinidade de novas empresas de tecnologia financeira , incluindo as brit\u00e2nicas revolut e monzo , e a n26 , da alemanha , seduziram milh\u00f5es de clientes para suas plataformas .",
"ARGUMENT_1": "monzo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "alemanha",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 18,
"RELATION_ID": 122,
"SENTENCE": "uma infinidade de novas empresas de tecnologia financeira , incluindo as brit\u00e2nicas revolut e monzo , e a n26 , da alemanha , seduziram milh\u00f5es de clientes para suas plataformas .",
"ARGUMENT_1": "n26",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "de",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "de",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "de",
"ARGUMENT_2": "alemanha",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 3,
"RELATION_ID": 123,
"SENTENCE": "dados internos do google mostram que o youtube desponta como grande influenciador entre os clientes de fintechs , com alta de 3 , _5 vezes nas visualiza\u00e7\u00f5es sobre o tema na plataforma em 2018 .",
"ARGUMENT_1": "google",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "mostram que",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "mostram",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "mostram que",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "mostram que",
"ARGUMENT_2": "youtube",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 34,
"RELATION_ID": 128,
"SENTENCE": "\u201c a parceria refor\u00e7a nosso posicionamento como a maior empresa b2b white label da america_latina , provendo solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os end to end no conceito open banking voltados a contas digitais \u201d , afirma alexandre_brito , ceo da hub_fintech , sem economizar anglicismos .",
"ARGUMENT_1": "ceo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "label da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "label da",
"ARGUMENT_2": "america_latina",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 36,
"RELATION_ID": 131,
"SENTENCE": "\u201c a parceria refor\u00e7a nosso posicionamento como a maior empresa b2b white label da america_latina , provendo solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os end to end no conceito open banking voltados a contas digitais \u201d , afirma alexandre_brito , ceo da hub_fintech , sem economizar anglicismos .",
"ARGUMENT_1": "hub_fintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "label da ceo da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "label da ceo da",
"ARGUMENT_2": "america_latina",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 7,
"RELATION_ID": 159,
"SENTENCE": "esta \u00e9 a segunda vez que a solinftec , agtech l\u00edder em agricultura digital no brasil , \u00e9 indicada ao pr\u00eamio .",
"ARGUMENT_1": "solinftec",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "agtech l\u00edder em agricultura digital no",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "l\u00edder em agricultura digital no",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "l\u00edder em agricultura digital no",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 21,
"RELATION_ID": 160,
"SENTENCE": "sem alarde , montou um escrit\u00f3rio em s\u00e3o_paulo , sob o comando de daniel_bachner , executivo com d\u00e9cadas de experi\u00eancia na syngenta , onde chegou a ocupar o cargo de vice-presidente .",
"ARGUMENT_1": "syngenta",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "executivo com",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "executivo com",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 17,
"RELATION_ID": 162,
"SENTENCE": "os testes est\u00e3o em curso desde o terceiro trimestre do ano passado junto a cinco clientes da neurotech , incluindo alguns dos maiores conglomerados banc\u00e1rios do pa\u00eds e uma das principais redes varejistas nacionais .",
"ARGUMENT_1": "neurotech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "conglomerados banc\u00e1rios do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "conglomerados banc\u00e1rios do",
"ARGUMENT_2": "pa\u00eds",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 167,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "firgun",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "trabalha em parceria",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "de",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "de",
"ARGUMENT_2": "jardim_\u00e2ngela",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 168,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "firgun",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "trabalha em parceria",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "trabalha em parceria",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 17,
"RELATION_ID": 172,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "afrobusiness",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "em do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "em do",
"ARGUMENT_2": "jardim_\u00e2ngela",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 17,
"RELATION_ID": 173,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "afrobusiness",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "em",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "em",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 20,
"RELATION_ID": 176,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "barca",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "em do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "de",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "de",
"ARGUMENT_2": "jardim_\u00e2ngela",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 20,
"RELATION_ID": 177,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "barca",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "em",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "em",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 27,
"RELATION_ID": 179,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "de",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "em do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "de",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "de",
"ARGUMENT_2": "jardim_\u00e2ngela",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 27,
"RELATION_ID": 180,
"SENTENCE": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
"ARGUMENT_1": "par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "em",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "em",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 30,
"RELATION_ID": 181,
"SENTENCE": "a empresa vai oferecer um pacote de servi\u00e7os banc\u00e1rios acess\u00edveis via dispositivos m\u00f3veis por meio de uma parceria com um banco local at\u00e9 que a startup obtenha a licen\u00e7a do banco_central para atuar como banco no pa\u00eds",
"ARGUMENT_1": "banco_central",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "atuar como",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "atuar como",
"ARGUMENT_2": "pa\u00eds",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 183,
"SENTENCE": "a grab , startup de transporte , entrega de comida e servi\u00e7os de pagamento de singapura , acaba de receber um investimento bilion\u00e1rio .",
"ARGUMENT_1": "grab",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "entrega de comida e servi\u00e7os de pagamento de",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "startup de entrega de",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "startup de entrega de",
"ARGUMENT_2": "singapura",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 13,
"RELATION_ID": 185,
"SENTENCE": "em janeiro deste ano , a startup anunciou um aporte de us $ _200_milh\u00f5es do central_group , o maior grupo de varejo da tail\u00e2ndia .",
"ARGUMENT_1": "central_group",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "o maior grupo de varejo da",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "o maior grupo de varejo",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "o maior grupo de varejo",
"ARGUMENT_2": "tail\u00e2ndia",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 29,
"RELATION_ID": 190,
"SENTENCE": "a startup de investimentos e finan\u00e7as pessoais com sede em nova_york planeja anunciar nesta ter\u00e7a-feira um novo recurso de `` fund o de a\u00e7\u00f5es `` nos cart\u00f5es de d\u00e9bito da stash .",
"ARGUMENT_1": "stash",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "de",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "de",
"ARGUMENT_2": "nova_york",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 191,
"SENTENCE": "a proposta : na pr\u00f3xima vez que voc\u00ea comprar na amazon , pagar a conta da netflix ou fizer mercado na kroger , em vez de receber dinheiro de volta , voc\u00ea ganhar\u00e1 fra\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es da empresa .",
"ARGUMENT_1": "netflix",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "pagar a conta da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "pagar a conta da",
"ARGUMENT_2": "amazon",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 192,
"SENTENCE": "a proposta : na pr\u00f3xima vez que voc\u00ea comprar na amazon , pagar a conta da netflix ou fizer mercado na kroger , em vez de receber dinheiro de volta , voc\u00ea ganhar\u00e1 fra\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es da empresa .",
"ARGUMENT_1": "netflix",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "kroger",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 23,
"RELATION_ID": 200,
"SENTENCE": "david_solomon , que se tornou ceo do banco de investimento em outubro , foi convidado e planeja comparecer ao lan\u00e7amento dos servi\u00e7os da apple no dia 25_de_mar\u00e7o em cupertino , calif\u00f3rnia , segundo pessoas a par do assunto .",
"ARGUMENT_1": "apple",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "cupertino",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 23,
"RELATION_ID": 201,
"SENTENCE": "david_solomon , que se tornou ceo do banco de investimento em outubro , foi convidado e planeja comparecer ao lan\u00e7amento dos servi\u00e7os da apple no dia 25_de_mar\u00e7o em cupertino , calif\u00f3rnia , segundo pessoas a par do assunto .",
"ARGUMENT_1": "apple",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "calif\u00f3rnia",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 8,
"RELATION_ID": 204,
"SENTENCE": "o samsung_pay anunciou segunda-feira ( 25 ) que a trigg \u00e9 a primeira fintech a juntar-se ao servi\u00e7o de pagamento m\u00f3vel no brasil .",
"ARGUMENT_1": "trigg",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "\u00e9 a primeira fintech a juntar-se ao servi\u00e7o de pagamento m\u00f3vel no",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 206,
"SENTENCE": "a indigo tamb\u00e9m chega ao pa\u00eds oferecendo sua tecnologia de blockchain para investidores fecharem contratos de barter \u2013 a tecnologia permite que os acordos sejam menos burocr\u00e1ticos e mais seguros .",
"ARGUMENT_1": "indigo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "chega ao",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "pa\u00eds",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 3,
"RELATION_ID": 207,
"SENTENCE": "nos estados_unidos , indigo consegue aumentar produ\u00e7\u00e3o em at\u00e9 10 % do desenvolvimento da lavoura , \u00e0 plataformas de comercializa\u00e7\u00e3o e contratos com blockchain e log\u00edstica , ela \u00e9 conhecida como o \u2018 google do agro \u2019 .",
"ARGUMENT_1": "indigo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "estados_unidos",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 33,
"RELATION_ID": 209,
"SENTENCE": "nos estados_unidos , indigo consegue aumentar produ\u00e7\u00e3o em at\u00e9 10 % do desenvolvimento da lavoura , \u00e0 plataformas de comercializa\u00e7\u00e3o e contratos com blockchain e log\u00edstica , ela \u00e9 conhecida como o \u2018 google do agro \u2019 .",
"ARGUMENT_1": "agro \u2019",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "do",
"ARGUMENT_2": "estados_unidos",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 44,
"RELATION_ID": 210,
"SENTENCE": "programa abrange startups que buscam transformar , em escala global , ideias radicais em impacto tang\u00edvel s\u00e3o_paulo , 26_de_mar\u00e7o do ano 2019 \u2013 a 88i , plataforma de servi\u00e7os digitais para seguros e blockchain , foi aprovada no global startup program ( gsp ) da singularity_university , corpora\u00e7\u00e3o do vale_do_sil\u00edcio que oferece programas educacionais e uma incubadora de empresas .",
"ARGUMENT_1": "singularity_university",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 44,
"RELATION_ID": 211,
"SENTENCE": "programa abrange startups que buscam transformar , em escala global , ideias radicais em impacto tang\u00edvel s\u00e3o_paulo , 26_de_mar\u00e7o do ano 2019 \u2013 a 88i , plataforma de servi\u00e7os digitais para seguros e blockchain , foi aprovada no global startup program ( gsp ) da singularity_university , corpora\u00e7\u00e3o do vale_do_sil\u00edcio que oferece programas educacionais e uma incubadora de empresas .",
"ARGUMENT_1": "singularity_university",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "corpora\u00e7\u00e3o do",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "corpora\u00e7\u00e3o do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "corpora\u00e7\u00e3o do",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "corpora\u00e7\u00e3o do",
"ARGUMENT_2": "vale_do_sil\u00edcio",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 12,
"RELATION_ID": 225,
"SENTENCE": "o banco digital alem\u00e3o n26 j\u00e1 est\u00e1 presente em 26 pa\u00edses da comunidade_europeia e anunciou h\u00e1 um m\u00eas a decis\u00e3o de se expandir para os eua e , em seguida , o brasil .",
"ARGUMENT_1": "comunidade_europeia",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "decis\u00e3o de expandir para",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "decis\u00e3o de expandir para",
"ARGUMENT_2": "eua",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 32,
"RELATION_ID": 227,
"SENTENCE": "o banco digital alem\u00e3o n26 j\u00e1 est\u00e1 presente em 26 pa\u00edses da comunidade_europeia e anunciou h\u00e1 um m\u00eas a decis\u00e3o de se expandir para os eua e , em seguida , o brasil .",
"ARGUMENT_1": "brasil",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "eua",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 9,
"RELATION_ID": 230,
"SENTENCE": "a rodada foi liderada pela kaszek_ventures , investidora do nubank , e ribbit_capital , que investiu no guiabolso .",
"ARGUMENT_1": "nubank",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "investiu",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "investiu em",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "investiu em",
"ARGUMENT_2": "guiabolso",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 7,
"RELATION_ID": 233,
"SENTENCE": "no in\u00edcio do ano , representantes do n26 anunciaram expans\u00e3o para os estados_unidos , ainda no primeiro semestre de 2019 , e , posteriormente , para o brasil .",
"ARGUMENT_1": "n26",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "anunciaram expans\u00e3o para os",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "anunciaram expans\u00e3o",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "anunciaram expans\u00e3o",
"ARGUMENT_2": "estados_unidos",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 7,
"RELATION_ID": 234,
"SENTENCE": "no in\u00edcio do ano , representantes do n26 anunciaram expans\u00e3o para os estados_unidos , ainda no primeiro semestre de 2019 , e , posteriormente , para o brasil .",
"ARGUMENT_1": "n26",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "em",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "em",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 11,
"RELATION_ID": 237,
"SENTENCE": "em conversa com o infomoney , eduardo_prota , gerente geral do n26 no brasil , foi mais preciso : a fintech chega por aqui ainda neste ano .",
"ARGUMENT_1": "n26",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "em",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "geral do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "em",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "em",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 32,
"RELATION_ID": 239,
"SENTENCE": "al\u00e9m dos saques na europa e pagamentos de t\u00edtulos , oferece a possibilidade de realizar retiradas em caixas eletr\u00f4nicos ao redor do mundo sem taxas extras e um pacote de seguro da allianz incluso .",
"ARGUMENT_1": "allianz",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "um pacote de seguro",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "um pacote de seguro",
"ARGUMENT_2": "europa",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 3,
"RELATION_ID": 240,
"SENTENCE": "a fintech brasileira pagbrasil , que oferece processamento de pagamentos online no brasil para comerciantes nacionais e internacionais .",
"ARGUMENT_1": "pagbrasil",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "que oferece processamento de pagamentos online no",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "oferece processamento de pagamentos online",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "oferece processamento de pagamentos online",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 3,
"RELATION_ID": 252,
"SENTENCE": "segundo pesquisa da endeavor ( rganiza\u00e7\u00e3 o de apoio ao empreendedorismo e empreendedores ) , que atua em todo o brasil , a cidade de s\u00e3o_jos\u00e9_dos_campos \u00e9 a mais inovadora do pa\u00eds .",
"ARGUMENT_1": "endeavor",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "atua em todo o",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "atua em",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "atua em",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 3,
"RELATION_ID": 253,
"SENTENCE": "segundo pesquisa da endeavor ( rganiza\u00e7\u00e3 o de apoio ao empreendedorismo e empreendedores ) , que atua em todo o brasil , a cidade de s\u00e3o_jos\u00e9_dos_campos \u00e9 a mais inovadora do pa\u00eds .",
"ARGUMENT_1": "endeavor",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "cidade",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "cidade",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_jos\u00e9_dos_campos",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 271,
"SENTENCE": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
"ARGUMENT_1": "febraban",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "economista-chefe da",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "economista-chefe da",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 23,
"RELATION_ID": 276,
"SENTENCE": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
"ARGUMENT_1": "bradesco",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "em",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "em",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 26,
"RELATION_ID": 280,
"SENTENCE": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
"ARGUMENT_1": "ita\u00fa",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 29,
"RELATION_ID": 283,
"SENTENCE": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
"ARGUMENT_1": "santander",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 32,
"RELATION_ID": 285,
"SENTENCE": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
"ARGUMENT_1": "banco_do_brasil",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 35,
"RELATION_ID": 286,
"SENTENCE": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
"ARGUMENT_1": "caixa_econ\u00f4mica_federal",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 10,
"RELATION_ID": 300,
"SENTENCE": "de acordo com o contrato , \u00e9 poss\u00edvel que o nubank disponibilize na nuconta os seguintes produtos : recarga de celular , compras no d\u00e9bito pelo cart\u00e3o virtual e produtos financeiros ( investimentos ) .",
"ARGUMENT_1": "nubank",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "disponibilize na",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "disponibilize na",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "disponibilize na",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "disponibilize na",
"ARGUMENT_2": "nuconta",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 5,
"RELATION_ID": 302,
"SENTENCE": "goldman pretende financiar expans\u00e3o do nubank na am\u00e9rica_latina .",
"ARGUMENT_1": "nubank",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "na",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "financiar",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "na",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "na",
"ARGUMENT_2": "am\u00e9rica_latina",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 8,
"RELATION_ID": 303,
"SENTENCE": "mistura entre fintech e empresa nutricional , a nutrebem atua em 200 escolas , a maior parte em s\u00e3o_paulo e no rio , onde foi fundada .",
"ARGUMENT_1": "nutrebem",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "em",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 8,
"RELATION_ID": 304,
"SENTENCE": "mistura entre fintech e empresa nutricional , a nutrebem atua em 200 escolas , a maior parte em s\u00e3o_paulo e no rio , onde foi fundada .",
"ARGUMENT_1": "nutrebem",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "em",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "rio",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 5,
"RELATION_ID": 310,
"SENTENCE": "rappi faz parceria com a visa e anuncia cart\u00e3o pr\u00e9-pago no brasil .",
"ARGUMENT_1": "visa",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "anuncia cart\u00e3o pr\u00e9-pago",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "anuncia cart\u00e3o pr\u00e9-pago",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 7,
"RELATION_ID": 312,
"SENTENCE": "com iniciativas ligadas \u00e0 tecnologia , o minist\u00e9rio_da_agricultura_ , _pecu\u00e1ria_e_abastecimento planeja consolidar polos tecnol\u00f3gicos no brasil e criar um f\u00f3rum de inova\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1rio \u201c n\u00e3o ser\u00e3o novas estruturas .",
"ARGUMENT_1": "minist\u00e9rio_da_agricultura_ , _pecu\u00e1ria_e_abastecimento",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "planeja consolidar polos tecnol\u00f3gicos",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "planeja consolidar polos tecnol\u00f3gicos",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 4,
"RELATION_ID": 317,
"SENTENCE": "por fim , o f\u00f3rum_de_inova\u00e7\u00e3o_agropecu\u00e1rio identificar\u00e1 as demandas de tecnologia em regi\u00f5es do brasil para lev\u00e1-las \u00e0 eventos e conect\u00e1-las ao mercado estrangeiro .",
"ARGUMENT_1": "f\u00f3rum_de_inova\u00e7\u00e3o_agropecu\u00e1rio",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "identificar\u00e1 as demandas de tecnologia em regi\u00f5es do",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "identificar\u00e1 as demandas de tecnologia em do",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "identificar\u00e1 as demandas de tecnologia em do",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 4,
"RELATION_ID": 319,
"SENTENCE": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
"ARGUMENT_1": "mintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "passa por neg\u00f3cios na",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "\u00e1sia",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 4,
"RELATION_ID": 320,
"SENTENCE": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
"ARGUMENT_1": "mintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "filipinas",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 4,
"RELATION_ID": 321,
"SENTENCE": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
"ARGUMENT_1": "mintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "vietnam",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 4,
"RELATION_ID": 322,
"SENTENCE": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
"ARGUMENT_1": "mintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "\u00edndia",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 4,
"RELATION_ID": 323,
"SENTENCE": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
"ARGUMENT_1": "mintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "am\u00e9rica_latina",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 4,
"RELATION_ID": 324,
"SENTENCE": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
"ARGUMENT_1": "mintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 3,
"RELATION_ID": 326,
"SENTENCE": "os neg\u00f3cios da mintech fora das sedes principais , nos eua e na china , se configuram como o terceiro pilar da fintech .",
"ARGUMENT_1": "mintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "fora das sedes principais",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "fora das sedes",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "fora das sedes",
"ARGUMENT_2": "eua",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 3,
"RELATION_ID": 327,
"SENTENCE": "os neg\u00f3cios da mintech fora das sedes principais , nos eua e na china , se configuram como o terceiro pilar da fintech .",
"ARGUMENT_1": "mintech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "na",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "das",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "das",
"ARGUMENT_2": "china",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 0,
"RELATION_ID": 333,
"SENTENCE": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
"ARGUMENT_1": "agtech",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "atuar no",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "recebe j\u00e1 atuava no",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "atuar no",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "atuar no",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 2,
"RELATION_ID": 337,
"SENTENCE": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
"ARGUMENT_1": "see_tree",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "atuar no",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "para j\u00e1 atuava",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "atuar no",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "atuar no",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 340,
"SENTENCE": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
"ARGUMENT_1": "agrishow",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "para j\u00e1 atuava",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "estivemos em",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "estivemos em",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 23,
"RELATION_ID": 342,
"SENTENCE": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
"ARGUMENT_1": "arena_da_inova\u00e7\u00e3o",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "j\u00e1 atuava",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "j\u00e1 atuava",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 28,
"RELATION_ID": 343,
"SENTENCE": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
"ARGUMENT_1": "seetree",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "j\u00e1 atuava",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "j\u00e1 atuava",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 12,
"RELATION_ID": 344,
"SENTENCE": "o que o aplicativo de delivery rappi , a varejista de eletrodom\u00e9sticos via_varejo e o marketplace mercado livre t\u00eam em comum ?",
"ARGUMENT_1": "via_varejo",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "a varejista",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "a varejista",
"ARGUMENT_2": "rappi",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 16,
"RELATION_ID": 348,
"SENTENCE": "startup de m\u00e1quinas de cart\u00e3o quer contratar mais 100 funcion\u00e1rios e ampliar neg\u00f3cios na am\u00e9rica latinaa sumup , fintech alem\u00e3 com solu\u00e7\u00f5es para pagamentos , levantou \u20ac 330_milh\u00f5es_ ( cerc_a de r $ _1 , _5_bilh\u00e3o ) em uma rodada de investimentos .",
"ARGUMENT_1": "sumup",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "ampliar neg\u00f3cios na",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "am\u00e9rica",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 1,
"RELATION_ID": 353,
"SENTENCE": "a abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software ) fecha parceria com a c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1 ( ccbc ) , organiza\u00e7\u00e3o independente que procura estreitar as rela\u00e7\u00f5es bilaterais entre brasil e canad\u00e1 , para atrair startups canadenses para o mercado brasileiro .",
"ARGUMENT_1": "abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "fecha parceria estreitar as",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "fecha parceria estreitar as",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 7,
"RELATION_ID": 355,
"SENTENCE": "a abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software ) fecha parceria com a c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1 ( ccbc ) , organiza\u00e7\u00e3o independente que procura estreitar as rela\u00e7\u00f5es bilaterais entre brasil e canad\u00e1 , para atrair startups canadenses para o mercado brasileiro .",
"ARGUMENT_1": "c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "fecha parceria com estreitar as",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "fecha parceria com estreitar as",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 21,
"RELATION_ID": 357,
"SENTENCE": "a abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software ) fecha parceria com a c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1 ( ccbc ) , organiza\u00e7\u00e3o independente que procura estreitar as rela\u00e7\u00f5es bilaterais entre brasil e canad\u00e1 , para atrair startups canadenses para o mercado brasileiro .",
"ARGUMENT_1": "canad\u00e1",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 17,
"RELATION_ID": 364,
"SENTENCE": "as pmes j\u00e1 correspondem a 40 % das empresas exportadoras do brasil , segundo estudo de 2018 do sebrae , mas n\u00e3o conseguem negociar o alto spread embutido nas transa\u00e7\u00f5es cambiais intermediadas pelas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias .",
"ARGUMENT_1": "sebrae",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "brasil",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 28,
"RELATION_ID": 365,
"SENTENCE": "a startup de log\u00edstica pegaki cresceu dando aos clientes a op\u00e7\u00e3o de retirarem seus produtos em locais pr\u00f3ximos \u00e0 sua resid\u00eancia \u2014 uma estrat\u00e9gia que gigantes como a magazine_luiza j\u00e1 praticam por meio da dissemina\u00e7\u00e3o de suas lojas .",
"ARGUMENT_1": "magazine_luiza",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "startup de",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "startup de",
"ARGUMENT_2": "pegaki",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 13,
"RELATION_ID": 389,
"SENTENCE": "para simplificar o processo e aproximar novos investidores desse universo , a corretora easynvest lan\u00e7ou nesta segunda-feira , em s\u00e3o_paulo , uma plataforma voltada exclusivamente \u00e0 renda vari\u00e1vel \u2013 que contempla ativos como a\u00e7\u00f5es e fundos imobili\u00e1rios .",
"ARGUMENT_1": "easynvest",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "lan\u00e7ou",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "lan\u00e7ou",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "lan\u00e7ou",
"ARGUMENT_2": "s\u00e3o_paulo",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 7,
"RELATION_ID": 392,
"SENTENCE": "essa modalidade , segundo levantamento feito pelo sebrae at\u00e9 a segunda quinzena de agosto , j\u00e1 realizou 23 opera\u00e7\u00f5es em mato_grosso_do_sul , com taxa de juros que varia de 3,5_ % _a_6,5 % .",
"ARGUMENT_1": "sebrae",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "none",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "",
"ARGUMENT_2": "mato_grosso_do_sul",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
},
{
"SENTENCE_ID": 9,
"RELATION_ID": 402,
"SENTENCE": "segundo o levantamento , a regi\u00e3o_sudeste \u00e9 seguida pela sul , com 257 startups do agro .",
"ARGUMENT_1": "sul",
"ARGUMENT_1_CATEGORY": "ORG",
"RELATION MANUALLY": "seguida pela",
"PREDICTED_RELATION REDES NEURAIS": "seguida pela",
"PREDICTED_RELATION RelP modificada": "seguida pela",
"PREDICTED_RELATION RelP e Redes Neurais Combinadas": "seguida pela",
"ARGUMENT_2": "regi\u00e3o_sudeste",
"ARGUMENT_2_CATEGORY": "PLC"
}
]