[
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a equipe de peter_savolainen , de o instituto_real_de_tecnologia , de estocolmo , su\u00e9cia , constatou que a diversidade gen\u00e9tica era maior entre os c\u00e3es de o leste asi\u00e1tico .",
        "head": {
            "word": "instituto_real_de_tecnologia",
            "id": 7,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "peter_savolainen",
            "id": 4,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a equipe de peter_savolainen , de o instituto_real_de_tecnologia , de estocolmo , su\u00e9cia , constatou que a diversidade gen\u00e9tica era maior entre os c\u00e3es de o leste asi\u00e1tico .",
        "head": {
            "word": "instituto_real_de_tecnologia",
            "id": 7,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estocolmo",
            "id": 8,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a equipe de peter_savolainen , de o instituto_real_de_tecnologia , de estocolmo , su\u00e9cia , constatou que a diversidade gen\u00e9tica era maior entre os c\u00e3es de o leste asi\u00e1tico .",
        "head": {
            "word": "instituto_real_de_tecnologia",
            "id": 7,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "su\u00e9cia",
            "id": 9,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "jennifer_leonard , de a universidade_da_calif\u00f3rnia em los_angeles , e colegas de institui\u00e7\u00f5es de o peru e de o m\u00e9xico procuraram verificar o material gen\u00e9tico de ra\u00e7as de cachorro sabidamente anteriores a a chegada de os europeus .",
        "head": {
            "word": "universidade_da_calif\u00f3rnia",
            "id": 23,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jennifer_leonard",
            "id": 22,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "jennifer_leonard , de a universidade_da_calif\u00f3rnia em los_angeles , e colegas de institui\u00e7\u00f5es de o peru e de o m\u00e9xico procuraram verificar o material gen\u00e9tico de ra\u00e7as de cachorro sabidamente anteriores a a chegada de os europeus .",
        "head": {
            "word": "universidade_da_calif\u00f3rnia",
            "id": 23,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "los_angeles",
            "id": 25,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "jennifer_leonard , de a universidade_da_calif\u00f3rnia em los_angeles , e colegas de institui\u00e7\u00f5es de o peru e de o m\u00e9xico procuraram verificar o material gen\u00e9tico de ra\u00e7as de cachorro sabidamente anteriores a a chegada de os europeus .",
        "head": {
            "word": "universidade_da_calif\u00f3rnia",
            "id": 23,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "peru",
            "id": 29,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "jennifer_leonard , de a universidade_da_calif\u00f3rnia em los_angeles , e colegas de institui\u00e7\u00f5es de o peru e de o m\u00e9xico procuraram verificar o material gen\u00e9tico de ra\u00e7as de cachorro sabidamente anteriores a a chegada de os europeus .",
        "head": {
            "word": "universidade_da_calif\u00f3rnia",
            "id": 23,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "m\u00e9xico",
            "id": 30,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "marcelo_tejedor , paleont\u00f3logo de a universidade_nacional_da_patag\u00f4nia , esbo\u00e7a um sorriso meio sem gra\u00e7a quando lhe perguntam se n\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o frustrante .",
        "head": {
            "word": "universidade_nacional_da_patag\u00f4nia",
            "id": 43,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "marcelo_tejedor",
            "id": 41,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "paleont\u00f3logo de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "esse \u00e9 um alvo vi\u00e1vel para rem\u00e9dios contra a obesidade , disse um de os autores , john_clapham , de a empresa farmac\u00eautica smithkline_beecham , que fez o estudo em colabora\u00e7\u00e3o com a universidade_de_cambridge , reino_unido .",
        "head": {
            "word": "smithkline_beecham",
            "id": 71,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "reino_unido",
            "id": 77,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "esse \u00e9 um alvo vi\u00e1vel para rem\u00e9dios contra a obesidade , disse um de os autores , john_clapham , de a empresa farmac\u00eautica smithkline_beecham , que fez o estudo em colabora\u00e7\u00e3o com a universidade_de_cambridge , reino_unido .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_cambridge",
            "id": 76,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "reino_unido",
            "id": 77,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": ",",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "depois de ter sido acusada por a organiza\u00e7\u00e3o_mundial_da_sa\u00fade de ter mais casos de pneumonia asi\u00e1tica de o que relatava publicamente , a china prometeu mais transpar\u00eancia em a notifica\u00e7\u00e3o de casos de a doen\u00e7a .",
        "head": {
            "word": "organiza\u00e7\u00e3o_mundial_da_sa\u00fade",
            "id": 83,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "china",
            "id": 90,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o encontro de o partido ocorreu um dia depois de a oms ter dito que pequim tem 200 casos de sars em vez de os 37 notificados .",
        "head": {
            "word": "oms",
            "id": 99,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sars",
            "id": 104,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mas , segundo a ag\u00eancia de not\u00edcias france_presse , a venezuela j\u00e1 tem um caso suspeito :",
        "head": {
            "word": "france_presse",
            "id": 112,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "venezuela",
            "id": 113,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "cientistas de o centro_de_estudos_de_saclay , em a fran\u00e7a , parecem ter encontrado o primeiro ind\u00edcio de que a via_l\u00e1ctea esteja cercada por um verdadeiro campo minado de buracos negros , cerca_de 1 milh\u00e3o a o todo , eles estimam .",
        "head": {
            "word": "centro_de_estudos_de_saclay",
            "id": 119,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fran\u00e7a",
            "id": 120,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "um grupo que re\u00fane 13 sociedades cient\u00edficas nacionais , lideradas por a academia_brasileira_de_ci\u00eancias e por a associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_biosseguran\u00e7a ( anbio ) , enviou uma carta a o senado_federal para pedir mudan\u00e7as em o projeto de a nova lei_de_biosseguran\u00e7a , recentemente aprovado por a c\u00e2mara de os deputados .",
        "head": {
            "word": "academia_brasileira_de_ci\u00eancias",
            "id": 146,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "anbio",
            "id": 149,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "um grupo que re\u00fane 13 sociedades cient\u00edficas nacionais , lideradas por a academia_brasileira_de_ci\u00eancias e por a associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_biosseguran\u00e7a ( anbio ) , enviou uma carta a o senado_federal para pedir mudan\u00e7as em o projeto de a nova lei_de_biosseguran\u00e7a , recentemente aprovado por a c\u00e2mara de os deputados .",
        "head": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_biosseguran\u00e7a",
            "id": 147,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "anbio",
            "id": 149,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "um grupo que re\u00fane 13 sociedades cient\u00edficas nacionais , lideradas por a academia_brasileira_de_ci\u00eancias e por a associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_biosseguran\u00e7a ( anbio ) , enviou uma carta a o senado_federal para pedir mudan\u00e7as em o projeto de a nova lei_de_biosseguran\u00e7a , recentemente aprovado por a c\u00e2mara de os deputados .",
        "head": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_biosseguran\u00e7a",
            "id": 147,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara de os deputados",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "primeiro , pede que a ctnbio ( comiss\u00e3o_t\u00e9cnica_nacional_de_biosseguran\u00e7a ) seja a \u00fanica inst\u00e2ncia a regulamentar tanto a pesquisa como a comercializa\u00e7\u00e3o de transg\u00eanicos , em o \u00e2mbito de o m\u00e9rito cient\u00edfico .",
        "head": {
            "word": "ctnbio",
            "id": 164,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "comiss\u00e3o_t\u00e9cnica_nacional_de_biosseguran\u00e7a",
            "id": 165,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a id\u00e9ia foi lan\u00e7ada por o ministro roberto_amaral ( ci\u00eancia e tecnologia ) e detalhada ontem durante a abertura de o 1\u00ba congresso_internacional_de_biodiesel , realizado em ribeir\u00e3o_preto e promovido por a usp ( universidade_de_s\u00e3o_paulo ) de a cidade .",
        "head": {
            "word": "ci\u00eancia e tecnologia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ministro roberto_amaral",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a id\u00e9ia foi lan\u00e7ada por o ministro roberto_amaral ( ci\u00eancia e tecnologia ) e detalhada ontem durante a abertura de o 1\u00ba congresso_internacional_de_biodiesel , realizado em ribeir\u00e3o_preto e promovido por a usp ( universidade_de_s\u00e3o_paulo ) de a cidade .",
        "head": {
            "word": "ci\u00eancia e tecnologia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ribeir\u00e3o_preto",
            "id": 192,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a id\u00e9ia foi lan\u00e7ada por o ministro roberto_amaral ( ci\u00eancia e tecnologia ) e detalhada ontem durante a abertura de o 1\u00ba congresso_internacional_de_biodiesel , realizado em ribeir\u00e3o_preto e promovido por a usp ( universidade_de_s\u00e3o_paulo ) de a cidade .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ministro roberto_amaral",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a id\u00e9ia foi lan\u00e7ada por o ministro roberto_amaral ( ci\u00eancia e tecnologia ) e detalhada ontem durante a abertura de o 1\u00ba congresso_internacional_de_biodiesel , realizado em ribeir\u00e3o_preto e promovido por a usp ( universidade_de_s\u00e3o_paulo ) de a cidade .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ribeir\u00e3o_preto",
            "id": 192,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a id\u00e9ia foi lan\u00e7ada por o ministro roberto_amaral ( ci\u00eancia e tecnologia ) e detalhada ontem durante a abertura de o 1\u00ba congresso_internacional_de_biodiesel , realizado em ribeir\u00e3o_preto e promovido por a usp ( universidade_de_s\u00e3o_paulo ) de a cidade .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_de_s\u00e3o_paulo",
            "id": 195,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "francelino_grando , secret\u00e1rio de pol\u00edtica_tecnol\u00f3gica_empresarial de o mct ( minist\u00e9rio_da_ci\u00eancia_e_tecnologia ) , disse que a proposta \u00e9 uma equa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica .",
        "head": {
            "word": "mct",
            "id": 200,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "francelino_grando",
            "id": 197,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "francelino_grando , secret\u00e1rio de pol\u00edtica_tecnol\u00f3gica_empresarial de o mct ( minist\u00e9rio_da_ci\u00eancia_e_tecnologia ) , disse que a proposta \u00e9 uma equa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica .",
        "head": {
            "word": "mct",
            "id": 200,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "secret\u00e1rio de pol\u00edtica_tecnol\u00f3gica_empresarial",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "francelino_grando , secret\u00e1rio de pol\u00edtica_tecnol\u00f3gica_empresarial de o mct ( minist\u00e9rio_da_ci\u00eancia_e_tecnologia ) , disse que a proposta \u00e9 uma equa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica .",
        "head": {
            "word": "mct",
            "id": 200,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "minist\u00e9rio_da_ci\u00eancia_e_tecnologia",
            "id": 201,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o projeto , desenvolvido por a usp de ribeir\u00e3o , consegue produzir o biodiesel a_partir_da a mistura de \u00f3leo vegetal ( incluindo o de soja ) e etanol , \u00e1lcool derivado de a cana-de-a\u00e7\u00facar .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ribeir\u00e3o",
            "id": 206,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ainda ontem , o prefeito de ribeir\u00e3o , gilberto_maggioni ( pmn ) , assinou uma carta de inten\u00e7\u00e3o com a usp para colocar parte de a frota de a administra\u00e7\u00e3o municipal movida a biodiesel , j\u00e1 a_partir_de junho .",
        "head": {
            "word": "pmn",
            "id": 223,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ribeir\u00e3o",
            "id": 206,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ainda ontem , o prefeito de ribeir\u00e3o , gilberto_maggioni ( pmn ) , assinou uma carta de inten\u00e7\u00e3o com a usp para colocar parte de a frota de a administra\u00e7\u00e3o municipal movida a biodiesel , j\u00e1 a_partir_de junho .",
        "head": {
            "word": "pmn",
            "id": 223,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ainda ontem , o prefeito de ribeir\u00e3o , gilberto_maggioni ( pmn ) , assinou uma carta de inten\u00e7\u00e3o com a usp para colocar parte de a frota de a administra\u00e7\u00e3o municipal movida a biodiesel , j\u00e1 a_partir_de junho .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gilberto_maggioni",
            "id": 222,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "cientistas de a universidade_da_virg\u00ednia , eua , descobriram que esses gases , chamados s-nitrosoti\u00f3is ( snos ) atuam em todos os n\u00edveis de a regula\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria , fazendo com que os vasos sangu\u00edneos e vias respirat\u00f3rias dilatem , sinalizando a necessidade de oxig\u00eanio por parte de os tecidos e comunicando-se com as regi\u00f5es cerebrais que controlam o desejo de respirar .",
        "head": {
            "word": "universidade_da_virg\u00ednia",
            "id": 234,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": ",",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "stuart_lipton , de o instituto_burnham , calif\u00f3rnia , n\u00e3o duvida :",
        "head": {
            "word": "instituto_burnham",
            "id": 265,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "stuart_lipton",
            "id": 264,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "segundo informou a asi ( ag\u00eancia espacial italiana ) em o fim de a noite de ontem por telefone , o impacto de os destro\u00e7os teria ocorrido a as 18h06 ( hor\u00e1rio de bras\u00edlia ) , em uma \u00e1rea remota de o oceano .",
        "head": {
            "word": "asi",
            "id": 269,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bras\u00edlia",
            "id": 281,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a conclus\u00e3o \u00e9 de barry_ellman , de o centro_para_estudos_urbanos e comunit\u00e1rios_da_universidade_de_toronto , canad\u00e1 .",
        "head": {
            "word": "centro_para_estudos_urbanos e comunit\u00e1rios_da_universidade_de_toronto",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "barry_ellman",
            "id": 286,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a conclus\u00e3o \u00e9 de barry_ellman , de o centro_para_estudos_urbanos e comunit\u00e1rios_da_universidade_de_toronto , canad\u00e1 .",
        "head": {
            "word": "centro_para_estudos_urbanos e comunit\u00e1rios_da_universidade_de_toronto",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "canad\u00e1",
            "id": 289,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": ",",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a opini\u00e3o \u00e9 de o agr\u00f4nomo miguel_guerra , de a ufsc ( universidade_federal_de_santa_catarina ) .",
        "head": {
            "word": "ufsc",
            "id": 293,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "miguel_guerra",
            "id": 292,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a opini\u00e3o \u00e9 de o agr\u00f4nomo miguel_guerra , de a ufsc ( universidade_federal_de_santa_catarina ) .",
        "head": {
            "word": "ufsc",
            "id": 293,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_federal_de_santa_catarina",
            "id": 294,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o aumento de a temperatura em a ant\u00e1rtida durante o \u00faltimo s\u00e9culo foi de 1,2\u00b0c , por o menos o dobro de a m\u00e9dia em o resto de o planeta , que ficou entre 0,2\u00b0c e 0,6\u00b0c , segundo o ipcc ( painel_intergovernamental_de_mudan\u00e7a_clim\u00e1tica , \u00f3rg\u00e3o de a onu ) .",
        "head": {
            "word": "ipcc",
            "id": 309,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ant\u00e1rtida",
            "id": 297,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o aumento de a temperatura em a ant\u00e1rtida durante o \u00faltimo s\u00e9culo foi de 1,2\u00b0c , por o menos o dobro de a m\u00e9dia em o resto de o planeta , que ficou entre 0,2\u00b0c e 0,6\u00b0c , segundo o ipcc ( painel_intergovernamental_de_mudan\u00e7a_clim\u00e1tica , \u00f3rg\u00e3o de a onu ) .",
        "head": {
            "word": "ipcc",
            "id": 309,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "painel_intergovernamental_de_mudan\u00e7a_clim\u00e1tica",
            "id": 310,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o aumento de a temperatura em a ant\u00e1rtida durante o \u00faltimo s\u00e9culo foi de 1,2\u00b0c , por o menos o dobro de a m\u00e9dia em o resto de o planeta , que ficou entre 0,2\u00b0c e 0,6\u00b0c , segundo o ipcc ( painel_intergovernamental_de_mudan\u00e7a_clim\u00e1tica , \u00f3rg\u00e3o de a onu ) .",
        "head": {
            "word": "ipcc",
            "id": 309,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "onu",
            "id": 312,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "\u00f3rg\u00e3o de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o aumento de a temperatura em a ant\u00e1rtida durante o \u00faltimo s\u00e9culo foi de 1,2\u00b0c , por o menos o dobro de a m\u00e9dia em o resto de o planeta , que ficou entre 0,2\u00b0c e 0,6\u00b0c , segundo o ipcc ( painel_intergovernamental_de_mudan\u00e7a_clim\u00e1tica , \u00f3rg\u00e3o de a onu ) .",
        "head": {
            "word": "painel_intergovernamental_de_mudan\u00e7a_clim\u00e1tica",
            "id": 310,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ant\u00e1rtida",
            "id": 297,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o aumento de a temperatura em a ant\u00e1rtida durante o \u00faltimo s\u00e9culo foi de 1,2\u00b0c , por o menos o dobro de a m\u00e9dia em o resto de o planeta , que ficou entre 0,2\u00b0c e 0,6\u00b0c , segundo o ipcc ( painel_intergovernamental_de_mudan\u00e7a_clim\u00e1tica , \u00f3rg\u00e3o de a onu ) .",
        "head": {
            "word": "painel_intergovernamental_de_mudan\u00e7a_clim\u00e1tica",
            "id": 310,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "onu",
            "id": 312,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "\u00f3rg\u00e3o de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o aumento de a temperatura em a ant\u00e1rtida durante o \u00faltimo s\u00e9culo foi de 1,2\u00b0c , por o menos o dobro de a m\u00e9dia em o resto de o planeta , que ficou entre 0,2\u00b0c e 0,6\u00b0c , segundo o ipcc ( painel_intergovernamental_de_mudan\u00e7a_clim\u00e1tica , \u00f3rg\u00e3o de a onu ) .",
        "head": {
            "word": "onu",
            "id": 312,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ant\u00e1rtida",
            "id": 297,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 o que mostra o estudo publicado por o brit\u00e2nico david_vaughan e seus colegas de o british_antarctic_survey em a revista science de esta semana .",
        "head": {
            "word": "british_antarctic_survey",
            "id": 318,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "science",
            "id": 320,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 o que mostra o estudo publicado por o brit\u00e2nico david_vaughan e seus colegas de o british_antarctic_survey em a revista science de esta semana .",
        "head": {
            "word": "science",
            "id": 320,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "david_vaughan",
            "id": 316,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os brasileiros ( gilson_rambelli , paulo_bava_de_camargo e fl\u00e1vio_rizzi , pesquisadores de o museu de arqueologia e etnologia ( mae ) de a usp ) acharam mesmo restos de um ou dois navios antigos , possivelmente portugueses de os s\u00e9culo 15 ou 16 , de a chamada tradi\u00e7\u00e3o ibero-atl\u00e2ntica .",
        "head": {
            "word": "museu de arqueologia e etnologia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gilson_rambelli",
            "id": 324,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "pesquisadores de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os brasileiros ( gilson_rambelli , paulo_bava_de_camargo e fl\u00e1vio_rizzi , pesquisadores de o museu de arqueologia e etnologia ( mae ) de a usp ) acharam mesmo restos de um ou dois navios antigos , possivelmente portugueses de os s\u00e9culo 15 ou 16 , de a chamada tradi\u00e7\u00e3o ibero-atl\u00e2ntica .",
        "head": {
            "word": "museu de arqueologia e etnologia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fl\u00e1vio_rizzi",
            "id": 326,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "pesquisadores de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os brasileiros ( gilson_rambelli , paulo_bava_de_camargo e fl\u00e1vio_rizzi , pesquisadores de o museu de arqueologia e etnologia ( mae ) de a usp ) acharam mesmo restos de um ou dois navios antigos , possivelmente portugueses de os s\u00e9culo 15 ou 16 , de a chamada tradi\u00e7\u00e3o ibero-atl\u00e2ntica .",
        "head": {
            "word": "museu de arqueologia e etnologia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mae",
            "id": 331,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os brasileiros ( gilson_rambelli , paulo_bava_de_camargo e fl\u00e1vio_rizzi , pesquisadores de o museu de arqueologia e etnologia ( mae ) de a usp ) acharam mesmo restos de um ou dois navios antigos , possivelmente portugueses de os s\u00e9culo 15 ou 16 , de a chamada tradi\u00e7\u00e3o ibero-atl\u00e2ntica .",
        "head": {
            "word": "museu de arqueologia e etnologia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os brasileiros ( gilson_rambelli , paulo_bava_de_camargo e fl\u00e1vio_rizzi , pesquisadores de o museu de arqueologia e etnologia ( mae ) de a usp ) acharam mesmo restos de um ou dois navios antigos , possivelmente portugueses de os s\u00e9culo 15 ou 16 , de a chamada tradi\u00e7\u00e3o ibero-atl\u00e2ntica .",
        "head": {
            "word": "mae",
            "id": 331,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o rio arade foi a principal rota de acesso a silves desde a implanta\u00e7\u00e3o de os estabelecimentos fen\u00edcios em o algarve , escrevem os tr\u00eas brasileiros em artigo a ser publicado em a revista de o mae .",
        "head": {
            "word": "mae",
            "id": 331,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "arade",
            "id": 347,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o rio arade foi a principal rota de acesso a silves desde a implanta\u00e7\u00e3o de os estabelecimentos fen\u00edcios em o algarve , escrevem os tr\u00eas brasileiros em artigo a ser publicado em a revista de o mae .",
        "head": {
            "word": "mae",
            "id": 331,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "silves",
            "id": 351,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o rio arade foi a principal rota de acesso a silves desde a implanta\u00e7\u00e3o de os estabelecimentos fen\u00edcios em o algarve , escrevem os tr\u00eas brasileiros em artigo a ser publicado em a revista de o mae .",
        "head": {
            "word": "mae",
            "id": 331,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "algarve",
            "id": 356,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a escava\u00e7\u00e3o de este ano , realizada em julho e agosto , foi organizada por o centro_nacional_de_arqueologia_n\u00e1utica_e_subaqu\u00e1tica de o instituto_portugu\u00eas_de_arqueologia .",
        "head": {
            "word": "centro_nacional_de_arqueologia_n\u00e1utica_e_subaqu\u00e1tica",
            "id": 368,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "instituto_portugu\u00eas_de_arqueologia",
            "id": 369,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "rambelli , que coordenou a participa\u00e7\u00e3o brasileira , est\u00e1 lan\u00e7ando em esta semana o livro arqueologia_at\u00e9_debaixo_\u00e1gua ( editora_maranta , s\u00e3o_paulo , 2002 ) .",
        "head": {
            "word": "editora_maranta",
            "id": 378,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rambelli",
            "id": 370,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "esse v\u00edrus \u00e9 antigo e \u00e9 uma zoonose , diz o virologista paolo_zanotto , de a usp , que est\u00e1 preparando um diagn\u00f3stico molecular de a pneumonia .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "paolo_zanotto",
            "id": 386,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "isso \u00e9 tudo o que esperam \u00f3rg\u00e3os como os institutos_nacionais_de_sa\u00fade ( nih ) de os eua , que correm atr\u00e1s_de uma vacina para a doen\u00e7a .",
        "head": {
            "word": "institutos_nacionais_de_sa\u00fade",
            "id": 394,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "nih",
            "id": 395,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "isso \u00e9 tudo o que esperam \u00f3rg\u00e3os como os institutos_nacionais_de_sa\u00fade ( nih ) de os eua , que correm atr\u00e1s_de uma vacina para a doen\u00e7a .",
        "head": {
            "word": "institutos_nacionais_de_sa\u00fade",
            "id": 394,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "isso \u00e9 tudo o que esperam \u00f3rg\u00e3os como os institutos_nacionais_de_sa\u00fade ( nih ) de os eua , que correm atr\u00e1s_de uma vacina para a doen\u00e7a .",
        "head": {
            "word": "nih",
            "id": 395,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as an\u00e1lises feitas com diferentes genes sequenciados at\u00e9 o momento indicam que esse n\u00e3o parece ser um recombinante , disse a a folha a m\u00e9dica teresa_peret , de os cdc ( centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as ) de os eua , uma brasileira que integrou a equipe que identificou o v\u00edrus .",
        "head": {
            "word": "folha",
            "id": 409,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cdc",
            "id": 412,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as an\u00e1lises feitas com diferentes genes sequenciados at\u00e9 o momento indicam que esse n\u00e3o parece ser um recombinante , disse a a folha a m\u00e9dica teresa_peret , de os cdc ( centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as ) de os eua , uma brasileira que integrou a equipe que identificou o v\u00edrus .",
        "head": {
            "word": "folha",
            "id": 409,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as",
            "id": 413,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as an\u00e1lises feitas com diferentes genes sequenciados at\u00e9 o momento indicam que esse n\u00e3o parece ser um recombinante , disse a a folha a m\u00e9dica teresa_peret , de os cdc ( centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as ) de os eua , uma brasileira que integrou a equipe que identificou o v\u00edrus .",
        "head": {
            "word": "folha",
            "id": 409,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as an\u00e1lises feitas com diferentes genes sequenciados at\u00e9 o momento indicam que esse n\u00e3o parece ser um recombinante , disse a a folha a m\u00e9dica teresa_peret , de os cdc ( centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as ) de os eua , uma brasileira que integrou a equipe que identificou o v\u00edrus .",
        "head": {
            "word": "cdc",
            "id": 412,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "teresa_peret",
            "id": 411,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as an\u00e1lises feitas com diferentes genes sequenciados at\u00e9 o momento indicam que esse n\u00e3o parece ser um recombinante , disse a a folha a m\u00e9dica teresa_peret , de os cdc ( centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as ) de os eua , uma brasileira que integrou a equipe que identificou o v\u00edrus .",
        "head": {
            "word": "cdc",
            "id": 412,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as",
            "id": 413,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as an\u00e1lises feitas com diferentes genes sequenciados at\u00e9 o momento indicam que esse n\u00e3o parece ser um recombinante , disse a a folha a m\u00e9dica teresa_peret , de os cdc ( centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as ) de os eua , uma brasileira que integrou a equipe que identificou o v\u00edrus .",
        "head": {
            "word": "cdc",
            "id": 412,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as an\u00e1lises feitas com diferentes genes sequenciados at\u00e9 o momento indicam que esse n\u00e3o parece ser um recombinante , disse a a folha a m\u00e9dica teresa_peret , de os cdc ( centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as ) de os eua , uma brasileira que integrou a equipe que identificou o v\u00edrus .",
        "head": {
            "word": "centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as",
            "id": 413,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o instituto_nacional_de_pesquisas_espaciais ( inpe ) prediz um aumento de temperatura de at\u00e9 5c em as \u00e1reas mais secas de a amaz\u00f4nia , em 50 anos , se a emiss\u00e3o de gases por queimadas permanecer em os n\u00edveis atuais .",
        "head": {
            "word": "instituto_nacional_de_pesquisas_espaciais",
            "id": 416,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "inpe",
            "id": 417,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "adalberto_ver\u00edssimo , de a ong_imazon , apresentou estudo segundo o qual as cidades em regi\u00f5es amaz\u00f4nicas ocupadas de forma predat\u00f3ria duram por_volta_de 23 anos .",
        "head": {
            "word": "ong_imazon",
            "id": 430,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "adalberto_ver\u00edssimo",
            "id": 429,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em testes in vitro , elas foram eficientes contra o c\u00e2ncer de mama , por_exemplo , afirma jonas_perales , de o laborat\u00f3rio_de_toxinologia , que coordena os estudos .",
        "head": {
            "word": "laborat\u00f3rio_de_toxinologia",
            "id": 452,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jonas_perales",
            "id": 451,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para_ida_sano_martins , que estuda a fisiologia de venenos em o instituto_butantan , em s\u00e3o_paulo , a estrat\u00e9gia poderia vencer algumas limita\u00e7\u00f5es de os soros antiof\u00eddicos atuais .",
        "head": {
            "word": "instituto_butantan",
            "id": 459,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": 379,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a informa\u00e7\u00e3o foi dada em a confer\u00eancia de a origem de o universo a os grandes_telesc\u00f3pios , ministrada ontem por jo\u00e3o_steiner , astrof\u00edsico de a usp , durante a 52\u00aa reuni\u00e3o_anual de a sociedade_brasileira para o progresso_da_ci\u00eancia .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jo\u00e3o_steiner",
            "id": 474,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "astrof\u00edsico de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a reuni\u00e3o come\u00e7ou anteontem em o campus de a unb ( universidade_de_bras\u00edlia ) .",
        "head": {
            "word": "unb",
            "id": 484,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_de_bras\u00edlia",
            "id": 485,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "segundo cassius_vinicius_stevani , qu\u00edmico de a usp que coordena os estudos , \u00e9 poss\u00edvel que o material recolhido abranja por o menos_dez esp\u00e9cies novas .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cassius_vinicius_stevani",
            "id": 486,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "qu\u00edmico de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a identifica\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita com a ajuda de marina_capelari , de o instituto_de_bot\u00e2nica de s\u00e3o_paulo , e dennis_desjardin , de a universidade_estadual_de_san_francisco ( estados_unidos ) .",
        "head": {
            "word": "instituto_de_bot\u00e2nica de s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "marina_capelari",
            "id": 499,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a identifica\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita com a ajuda de marina_capelari , de o instituto_de_bot\u00e2nica de s\u00e3o_paulo , e dennis_desjardin , de a universidade_estadual_de_san_francisco ( estados_unidos ) .",
        "head": {
            "word": "instituto_de_bot\u00e2nica de s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": 503,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a identifica\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita com a ajuda de marina_capelari , de o instituto_de_bot\u00e2nica de s\u00e3o_paulo , e dennis_desjardin , de a universidade_estadual_de_san_francisco ( estados_unidos ) .",
        "head": {
            "word": "universidade_estadual_de_san_francisco",
            "id": 502,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "marina_capelari",
            "id": 499,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a identifica\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita com a ajuda de marina_capelari , de o instituto_de_bot\u00e2nica de s\u00e3o_paulo , e dennis_desjardin , de a universidade_estadual_de_san_francisco ( estados_unidos ) .",
        "head": {
            "word": "universidade_estadual_de_san_francisco",
            "id": 502,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "dennis_desjardin",
            "id": 501,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para greg_laden , de a universidade_de_minnesota , e richard_wrangham , de a universidade_harvard , ra\u00edzes , tub\u00e9rculos e outros usos ( sigla em ingl\u00eas para \u00f3rg\u00e3os subterr\u00e2neos de armazenamento de as plantas ) permitiram que os primeiros homin\u00eddeos , como s\u00e3o conhecidos os ancestrais de o homem , sa\u00edssem de a mata fechada e colonizassem ambientes abertos a_partir_de uns 6 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_minnesota",
            "id": 505,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "greg_laden",
            "id": 504,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para greg_laden , de a universidade_de_minnesota , e richard_wrangham , de a universidade_harvard , ra\u00edzes , tub\u00e9rculos e outros usos ( sigla em ingl\u00eas para \u00f3rg\u00e3os subterr\u00e2neos de armazenamento de as plantas ) permitiram que os primeiros homin\u00eddeos , como s\u00e3o conhecidos os ancestrais de o homem , sa\u00edssem de a mata fechada e colonizassem ambientes abertos a_partir_de uns 6 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_minnesota",
            "id": 505,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "richard_wrangham",
            "id": 506,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para greg_laden , de a universidade_de_minnesota , e richard_wrangham , de a universidade_harvard , ra\u00edzes , tub\u00e9rculos e outros usos ( sigla em ingl\u00eas para \u00f3rg\u00e3os subterr\u00e2neos de armazenamento de as plantas ) permitiram que os primeiros homin\u00eddeos , como s\u00e3o conhecidos os ancestrais de o homem , sa\u00edssem de a mata fechada e colonizassem ambientes abertos a_partir_de uns 6 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_minnesota",
            "id": 505,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_harvard",
            "id": 507,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para greg_laden , de a universidade_de_minnesota , e richard_wrangham , de a universidade_harvard , ra\u00edzes , tub\u00e9rculos e outros usos ( sigla em ingl\u00eas para \u00f3rg\u00e3os subterr\u00e2neos de armazenamento de as plantas ) permitiram que os primeiros homin\u00eddeos , como s\u00e3o conhecidos os ancestrais de o homem , sa\u00edssem de a mata fechada e colonizassem ambientes abertos a_partir_de uns 6 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s .",
        "head": {
            "word": "universidade_harvard",
            "id": 507,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "greg_laden",
            "id": 504,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para greg_laden , de a universidade_de_minnesota , e richard_wrangham , de a universidade_harvard , ra\u00edzes , tub\u00e9rculos e outros usos ( sigla em ingl\u00eas para \u00f3rg\u00e3os subterr\u00e2neos de armazenamento de as plantas ) permitiram que os primeiros homin\u00eddeos , como s\u00e3o conhecidos os ancestrais de o homem , sa\u00edssem de a mata fechada e colonizassem ambientes abertos a_partir_de uns 6 milh\u00f5es de anos atr\u00e1s .",
        "head": {
            "word": "universidade_harvard",
            "id": 507,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "richard_wrangham",
            "id": 506,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a estimativa anterior , de a onu ( organiza\u00e7\u00e3o_das_na\u00e7\u00f5es_unidas ) , calculava em meio bilh\u00e3o o n\u00famero de indiv\u00edduos expostos atualmente a o problema .",
        "head": {
            "word": "onu",
            "id": 312,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "organiza\u00e7\u00e3o_das_na\u00e7\u00f5es_unidas",
            "id": 536,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o trabalho foi coordenado por o geocientista charles_v\u00f6r\u00f6smarty , de a universidade_de_new_hampshire , em os estados_unidos .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_new_hampshire",
            "id": 548,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "charles_v\u00f6r\u00f6smarty",
            "id": 547,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o trabalho foi coordenado por o geocientista charles_v\u00f6r\u00f6smarty , de a universidade_de_new_hampshire , em os estados_unidos .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_new_hampshire",
            "id": 548,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": 503,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a demanda aumenta de forma dr\u00e1stica em o mundo todo , afirmou o especialista em recursos h\u00eddricos jos\u00e9_galizia_tundisi , de o instituto_internacional_de_ecologia , em s\u00e3o_carlos ( sp ) .",
        "head": {
            "word": "instituto_internacional_de_ecologia",
            "id": 558,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jos\u00e9_galizia_tundisi",
            "id": 557,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a demanda aumenta de forma dr\u00e1stica em o mundo todo , afirmou o especialista em recursos h\u00eddricos jos\u00e9_galizia_tundisi , de o instituto_internacional_de_ecologia , em s\u00e3o_carlos ( sp ) .",
        "head": {
            "word": "instituto_internacional_de_ecologia",
            "id": 558,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_carlos",
            "id": 559,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a demanda aumenta de forma dr\u00e1stica em o mundo todo , afirmou o especialista em recursos h\u00eddricos jos\u00e9_galizia_tundisi , de o instituto_internacional_de_ecologia , em s\u00e3o_carlos ( sp ) .",
        "head": {
            "word": "instituto_internacional_de_ecologia",
            "id": 558,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sp",
            "id": 560,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a sorte de os cientistas liderados por jillian_banfield , de a universidade_da_calif\u00f3rnia em berkeley , foi que a amostra de efluentes \u00e1cidos analisada tinha um pequeno n\u00famero de organismos .",
        "head": {
            "word": "universidade_da_calif\u00f3rnia",
            "id": 23,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jillian_banfield",
            "id": 563,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a sorte de os cientistas liderados por jillian_banfield , de a universidade_da_calif\u00f3rnia em berkeley , foi que a amostra de efluentes \u00e1cidos analisada tinha um pequeno n\u00famero de organismos .",
        "head": {
            "word": "universidade_da_calif\u00f3rnia",
            "id": 23,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "berkeley",
            "id": 564,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pesquisadores de a universidade_de_michigan em ann_arbor , em os estados_unidos , sugerem que os olhos de asi\u00e1ticos tendem a ver uma imagem em o seu conjunto , prestando tanto aten\u00e7\u00e3o a o que est\u00e1 em primeiro plano quanto em o fundo , enquanto os americanos demoram mais o olhar em o objeto central de um quadro .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_michigan",
            "id": 572,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ann_arbor",
            "id": 573,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o estudo em a brit\u00e2nica nature \u00e9 de autoria de neil_m._ferguson , de o imperial_college , de londres , e mais sete colaboradores ;",
        "head": {
            "word": "imperial_college",
            "id": 598,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "neil_m._ferguson",
            "id": 597,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o estudo em a brit\u00e2nica nature \u00e9 de autoria de neil_m._ferguson , de o imperial_college , de londres , e mais sete colaboradores ;",
        "head": {
            "word": "imperial_college",
            "id": 598,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "londres",
            "id": 599,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o de a americana science foi feito por ira_m._longini_jr. , de a universidade_emory , em atlanta ( eua ) , e mais sete colegas .",
        "head": {
            "word": "universidade_emory",
            "id": 606,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ira_m._longini_jr .",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o de a americana science foi feito por ira_m._longini_jr. , de a universidade_emory , em atlanta ( eua ) , e mais sete colegas .",
        "head": {
            "word": "universidade_emory",
            "id": 606,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "atlanta",
            "id": 607,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "advanced_cell_technology",
            "id": 613,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "massachusetts",
            "id": 614,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "advanced_cell_technology",
            "id": 613,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "centro_sioux",
            "id": 615,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "advanced_cell_technology",
            "id": 613,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "calif\u00f3rnia",
            "id": 266,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "centro_sioux",
            "id": 615,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "massachusetts",
            "id": 614,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "centro_sioux",
            "id": 615,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "iowa",
            "id": 616,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "centro_sioux",
            "id": 615,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "centro_sioux",
            "id": 615,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "calif\u00f3rnia",
            "id": 266,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "massachusetts",
            "id": 614,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "iowa",
            "id": 616,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "calif\u00f3rnia",
            "id": 266,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "depois de esse per\u00edodo , quem sobreviver ser\u00e1 levado a o z\u00f4o de san_diego , onde viver\u00e1 com seus colegas de esp\u00e9cie .",
        "head": {
            "word": "z\u00f4o",
            "id": 624,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "san_diego",
            "id": 625,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o in\u00edcio , a act preparou 30 \u00f3vulos de vaca , extraindo-lhes o n\u00facleo e fundindo-os com c\u00e9lulas adultas preservadas de o banteng de san_diego .",
        "head": {
            "word": "act",
            "id": 630,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "san_diego",
            "id": 625,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o achado foi apresentado por mark_mattson , de o instituto_nacional_do_envelhecimentos de os eua , durante a 170\u00aa reuni\u00e3o_anual de a aaas ( associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia ) , em seattle , em o noroeste de os estados_unidos .",
        "head": {
            "word": "instituto_nacional_do_envelhecimentos",
            "id": 645,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mark_mattson",
            "id": 644,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o achado foi apresentado por mark_mattson , de o instituto_nacional_do_envelhecimentos de os eua , durante a 170\u00aa reuni\u00e3o_anual de a aaas ( associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia ) , em seattle , em o noroeste de os estados_unidos .",
        "head": {
            "word": "instituto_nacional_do_envelhecimentos",
            "id": 645,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o achado foi apresentado por mark_mattson , de o instituto_nacional_do_envelhecimentos de os eua , durante a 170\u00aa reuni\u00e3o_anual de a aaas ( associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia ) , em seattle , em o noroeste de os estados_unidos .",
        "head": {
            "word": "instituto_nacional_do_envelhecimentos",
            "id": 645,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o achado foi apresentado por mark_mattson , de o instituto_nacional_do_envelhecimentos de os eua , durante a 170\u00aa reuni\u00e3o_anual de a aaas ( associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia ) , em seattle , em o noroeste de os estados_unidos .",
        "head": {
            "word": "instituto_nacional_do_envelhecimentos",
            "id": 645,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "seattle",
            "id": 650,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o achado foi apresentado por mark_mattson , de o instituto_nacional_do_envelhecimentos de os eua , durante a 170\u00aa reuni\u00e3o_anual de a aaas ( associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia ) , em seattle , em o noroeste de os estados_unidos .",
        "head": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "seattle",
            "id": 650,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "por_outro_lado , diz benjamin_wolozin , de o centro_m\u00e9dico de a universidade_loyola ( chicago , eua ) , o local onde as mol\u00e9culas de colesterol se abrigam em a membrana \u00e9 tamb\u00e9m a regi\u00e3o em a qual est\u00e3o as enzimas ( mol\u00e9culas que aceleram rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas ) respons\u00e1veis por produzir a beta-amil\u00f3ide .",
        "head": {
            "word": "centro_m\u00e9dico de a universidade_loyola",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "benjamin_wolozin",
            "id": 653,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "experimentos coordenados por carl_cotman , de a universidade_da_calif\u00f3rnia em irvine , mostraram resultados animadores em c\u00e3es em a fase de envelhecimento ( a_partir_dos os 9 anos de vida ) , em na_qual os animais podem desenvolver uma doen\u00e7a que lembra alzheimer .",
        "head": {
            "word": "universidade_da_calif\u00f3rnia",
            "id": 23,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "carl_cotman",
            "id": 673,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "experimentos coordenados por carl_cotman , de a universidade_da_calif\u00f3rnia em irvine , mostraram resultados animadores em c\u00e3es em a fase de envelhecimento ( a_partir_dos os 9 anos de vida ) , em na_qual os animais podem desenvolver uma doen\u00e7a que lembra alzheimer .",
        "head": {
            "word": "universidade_da_calif\u00f3rnia",
            "id": 23,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "irvine",
            "id": 674,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "essa conclus\u00e3o veio de um estudo feito por domingos_matos , 36 , m\u00e9dico de a universidade_federal_do_par\u00e1 .",
        "head": {
            "word": "universidade_federal_do_par\u00e1",
            "id": 694,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "domingos_matos",
            "id": 691,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "m\u00e9dico de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "orientado por ricardo_diaz , de a universidade_federal_de_s\u00e3o_paulo , matos fez de essa pesquisa seu estudo de doutorado .",
        "head": {
            "word": "universidade_federal_de_s\u00e3o_paulo",
            "id": 697,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ricardo_diaz",
            "id": 696,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "orientado por ricardo_diaz , de a universidade_federal_de_s\u00e3o_paulo , matos fez de essa pesquisa seu estudo de doutorado .",
        "head": {
            "word": "universidade_federal_de_s\u00e3o_paulo",
            "id": 697,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "matos",
            "id": 698,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "imagine que temos a torcida de o flamengo e a de o am\u00e9rica .",
        "head": {
            "word": "flamengo",
            "id": 703,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "am\u00e9rica",
            "id": 704,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a principal autora de o estudo \u00e9 karen_allen , de a universidade_estadual_de_nova_york em buffalo , que h\u00e1 anos estuda a influ\u00eancia de os animais em a sa\u00fade humana .",
        "head": {
            "word": "universidade_estadual_de_nova_york",
            "id": 707,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "karen_allen",
            "id": 706,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a principal autora de o estudo \u00e9 karen_allen , de a universidade_estadual_de_nova_york em buffalo , que h\u00e1 anos estuda a influ\u00eancia de os animais em a sa\u00fade humana .",
        "head": {
            "word": "universidade_estadual_de_nova_york",
            "id": 707,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "buffalo",
            "id": 708,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o bi\u00f3logo william_eberhard , de a universidade_da_costa_rica , descobriu que as larvas de esse inseto , a o parasitar a aranha plesiometa argyra , provocam mudan\u00e7as em o comportamento de a hospedeira .",
        "head": {
            "word": "universidade_da_costa_rica",
            "id": 715,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "william_eberhard",
            "id": 714,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 uma descoberta e tanto , disse o psic\u00f3logo c\u00e9sar_ades , de a usp , especialista em comportamento de aranhas .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e9sar_ades",
            "id": 728,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "temendo que a nasa tenha de aposentar seus \u00f4nibus espaciais antes mesmo de 2010 , a esa ( ag\u00eancia_espacial_europ\u00e9ia ) j\u00e1 est\u00e1 estudando o que fazer caso seu m\u00f3dulo n\u00e3o possa ir a o espa\u00e7o .",
        "head": {
            "word": "nasa",
            "id": 731,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "esa",
            "id": 738,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "temendo que a nasa tenha de aposentar seus \u00f4nibus espaciais antes mesmo de 2010 , a esa ( ag\u00eancia_espacial_europ\u00e9ia ) j\u00e1 est\u00e1 estudando o que fazer caso seu m\u00f3dulo n\u00e3o possa ir a o espa\u00e7o .",
        "head": {
            "word": "nasa",
            "id": 731,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ag\u00eancia_espacial_europ\u00e9ia",
            "id": 739,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a descoberta , segundo pesquisadores de a universidade_de_wisconsin-madison ( eua ) , poder\u00e1 levar a a compreens\u00e3o de como as epidemias de a doen\u00e7a surgem e qual a melhor forma de combat\u00ea-las .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_wisconsin-madison",
            "id": 746,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a fapesp ( funda\u00e7\u00e3o_de_amparo_\u00e0_pesquisa de o estado de s\u00e3o_paulo ) , que pretendia comprar maldis para executar seu projeto proteoma , teve de desistir de a id\u00e9ia ap\u00f3s a desvaloriza\u00e7\u00e3o de o real , em o come\u00e7o de o semestre .",
        "head": {
            "word": "fapesp",
            "id": 754,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "funda\u00e7\u00e3o_de_amparo_\u00e0_pesquisa de o estado de s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o maldi feito por o grupo de o lip ( laborat\u00f3rio_de_instrumenta\u00e7\u00e3o_e_part\u00edculas ) , de o instituto_de_f\u00edsica , tamb\u00e9m financiado por a fapesp , saiu bem mais em_conta :",
        "head": {
            "word": "lip",
            "id": 770,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "instituto_de_f\u00edsica",
            "id": 772,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o maldi feito por o grupo de o lip ( laborat\u00f3rio_de_instrumenta\u00e7\u00e3o_e_part\u00edculas ) , de o instituto_de_f\u00edsica , tamb\u00e9m financiado por a fapesp , saiu bem mais em_conta :",
        "head": {
            "word": "laborat\u00f3rio_de_instrumenta\u00e7\u00e3o_e_part\u00edculas",
            "id": 771,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "instituto_de_f\u00edsica",
            "id": 772,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a nossa id\u00e9ia \u00e9 desenvolver a tecnologia e treinar pessoal , diz a f\u00edsica nuclear suzana_salem_vasconcelos , de o lip .",
        "head": {
            "word": "lip",
            "id": 770,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "suzana_salem_vasconcelos",
            "id": 782,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o estudo , feito por pesquisadores de o imperial_college , em londres , mostra que , al\u00e9m_disso isso , elas s\u00e3o capazes de originar outro tipo de c\u00e9lula ( c\u00e9lulas hep\u00e1ticas ) dentro_do o organismo humano .",
        "head": {
            "word": "imperial_college",
            "id": 598,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "londres",
            "id": 599,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o futuro , quando a produ\u00e7\u00e3o de tecido hep\u00e1tico se tornar uma realidade , o n\u00famero de transplantes poder\u00e1 ser minimizado , disse a a folha por e-mail joe_jackson , um de os autores de o estudo que sai hoje em a revista nature .",
        "head": {
            "word": "folha",
            "id": 409,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "joe_jackson",
            "id": 802,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o trabalho de someya e seus colegas est\u00e1 publicado em a \u00faltima edi\u00e7\u00e3o de a revista de a academia_de_ci\u00eancias de os eua , a pnas ( www.pnas.org ) .",
        "head": {
            "word": "academia_de_ci\u00eancias",
            "id": 808,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "someya",
            "id": 805,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o trabalho de someya e seus colegas est\u00e1 publicado em a \u00faltima edi\u00e7\u00e3o de a revista de a academia_de_ci\u00eancias de os eua , a pnas ( www.pnas.org ) .",
        "head": {
            "word": "academia_de_ci\u00eancias",
            "id": 808,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o trabalho de someya e seus colegas est\u00e1 publicado em a \u00faltima edi\u00e7\u00e3o de a revista de a academia_de_ci\u00eancias de os eua , a pnas ( www.pnas.org ) .",
        "head": {
            "word": "pnas",
            "id": 809,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "someya",
            "id": 805,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o trabalho de someya e seus colegas est\u00e1 publicado em a \u00faltima edi\u00e7\u00e3o de a revista de a academia_de_ci\u00eancias de os eua , a pnas ( www.pnas.org ) .",
        "head": {
            "word": "pnas",
            "id": 809,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pesquisadores de a uenf ( universidade_estadual_do_norte_fluminense ) tamb\u00e9m est\u00e3o usando o gene de a hbsag para conseguir uma alface que funcione como vacina comest\u00edvel contra a hepatite b. j\u00e1 temos brotos de alface comprovadamente transg\u00eanicos , disse jackson_marcondes_de_souza .",
        "head": {
            "word": "uenf",
            "id": 811,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_estadual_do_norte_fluminense",
            "id": 812,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pesquisadores de a uenf ( universidade_estadual_do_norte_fluminense ) tamb\u00e9m est\u00e3o usando o gene de a hbsag para conseguir uma alface que funcione como vacina comest\u00edvel contra a hepatite b. j\u00e1 temos brotos de alface comprovadamente transg\u00eanicos , disse jackson_marcondes_de_souza .",
        "head": {
            "word": "uenf",
            "id": 811,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jackson_marcondes_de_souza",
            "id": 824,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 o caso de schuyler_korban , de a universidade_de_illinois ( eua ) .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_illinois",
            "id": 826,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "schuyler_korban",
            "id": 825,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 o caso de schuyler_korban , de a universidade_de_illinois ( eua ) .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_illinois",
            "id": 826,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "seus termos s\u00e3o endossados por a oms ( organiza\u00e7\u00e3o_mundial_da_sa\u00fade ) .",
        "head": {
            "word": "oms",
            "id": 99,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "organiza\u00e7\u00e3o_mundial_da_sa\u00fade",
            "id": 83,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "seis de as nove aranhas descobertas por o grupo de o butantan e de o goeldi s\u00e3o de esse grupo de folgadas .",
        "head": {
            "word": "butantan",
            "id": 832,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "goeldi",
            "id": 833,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os estudos s\u00e3o bancados por a fapesp ( funda\u00e7\u00e3o_de_amparo_\u00e0_pesquisa de o estado de s\u00e3o_paulo ) e por o cnpq ( conselho_nacional_de_desenvolvimento_cient\u00edfico_e_tecnol\u00f3gico ) .",
        "head": {
            "word": "fapesp",
            "id": 754,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cnpq",
            "id": 836,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os estudos s\u00e3o bancados por a fapesp ( funda\u00e7\u00e3o_de_amparo_\u00e0_pesquisa de o estado de s\u00e3o_paulo ) e por o cnpq ( conselho_nacional_de_desenvolvimento_cient\u00edfico_e_tecnol\u00f3gico ) .",
        "head": {
            "word": "fapesp",
            "id": 754,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "conselho_nacional_de_desenvolvimento_cient\u00edfico_e_tecnol\u00f3gico",
            "id": 837,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sete ativistas de o greenpeace foram presos ontem em os eua a o tentar impedir o descarregamento de madeira brasileira em a cidade de savannah , em a costa de o estado de a ge\u00f3rgia .",
        "head": {
            "word": "greenpeace",
            "id": 839,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "savannah",
            "id": 845,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sete ativistas de o greenpeace foram presos ontem em os eua a o tentar impedir o descarregamento de madeira brasileira em a cidade de savannah , em a costa de o estado de a ge\u00f3rgia .",
        "head": {
            "word": "greenpeace",
            "id": 839,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estado de a ge\u00f3rgia",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "n\u00e3o temos certeza de que aquela carga era ilegal , mas sabemos que 80 % de a atividade madeireira em o brasil \u00e9 irregular e que a selvaplac tem uma tradi\u00e7\u00e3o de envolvimento com madeira ilegalmente extra\u00edda , disse a a folha_rebeca_lerer , ativista brasileira de o greenpeace .",
        "head": {
            "word": "selvaplac",
            "id": 859,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "n\u00e3o temos certeza de que aquela carga era ilegal , mas sabemos que 80 % de a atividade madeireira em o brasil \u00e9 irregular e que a selvaplac tem uma tradi\u00e7\u00e3o de envolvimento com madeira ilegalmente extra\u00edda , disse a a folha_rebeca_lerer , ativista brasileira de o greenpeace .",
        "head": {
            "word": "selvaplac",
            "id": 859,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "greenpeace",
            "id": 839,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "n\u00e3o temos certeza de que aquela carga era ilegal , mas sabemos que 80 % de a atividade madeireira em o brasil \u00e9 irregular e que a selvaplac tem uma tradi\u00e7\u00e3o de envolvimento com madeira ilegalmente extra\u00edda , disse a a folha_rebeca_lerer , ativista brasileira de o greenpeace .",
        "head": {
            "word": "greenpeace",
            "id": 839,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para a ong , h\u00e1 evid\u00eancias de que as companhias que mais exportam madeira para os eua estejam envolvidas com o com\u00e9rcio ilegal de o produto .",
        "head": {
            "word": "ong",
            "id": 865,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a estimativa foi apresentada por john_schellnhuber , de o centro_tyndall em norwich , em uma confer\u00eancia sobre os efeitos de a mudan\u00e7a clim\u00e1tica durante a reuni\u00e3o de a aaas .",
        "head": {
            "word": "centro_tyndall",
            "id": 875,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "john_schellnhuber",
            "id": 874,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a estimativa foi apresentada por john_schellnhuber , de o centro_tyndall em norwich , em uma confer\u00eancia sobre os efeitos de a mudan\u00e7a clim\u00e1tica durante a reuni\u00e3o de a aaas .",
        "head": {
            "word": "centro_tyndall",
            "id": 875,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "norwich",
            "id": 876,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a estimativa foi apresentada por john_schellnhuber , de o centro_tyndall em norwich , em uma confer\u00eancia sobre os efeitos de a mudan\u00e7a clim\u00e1tica durante a reuni\u00e3o de a aaas .",
        "head": {
            "word": "centro_tyndall",
            "id": 875,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "aaas",
            "id": 647,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a estimativa foi apresentada por john_schellnhuber , de o centro_tyndall em norwich , em uma confer\u00eancia sobre os efeitos de a mudan\u00e7a clim\u00e1tica durante a reuni\u00e3o de a aaas .",
        "head": {
            "word": "aaas",
            "id": 647,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "john_schellnhuber",
            "id": 874,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a estimativa foi apresentada por john_schellnhuber , de o centro_tyndall em norwich , em uma confer\u00eancia sobre os efeitos de a mudan\u00e7a clim\u00e1tica durante a reuni\u00e3o de a aaas .",
        "head": {
            "word": "aaas",
            "id": 647,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "norwich",
            "id": 876,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "bioantrop\u00f3logo de a universidade_macmaster , em o canad\u00e1 , est\u00e1 prestes a investigar a rela\u00e7\u00e3o entre neandertais e humanos modernos olhando n\u00e3o para seus cr\u00e2nios , mas para o que eles defecavam , e para as mol\u00e9culas que podem contar a hist\u00f3ria de eles , ocultas_ali_dentro .",
        "head": {
            "word": "universidade_macmaster",
            "id": 882,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "canad\u00e1",
            "id": 289,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "estamos recolhendo amostras de copr\u00f3litos [ fezes fossilizadas ] de duas cavernas em israel com 40 mil anos , onde provavelmente cro-magnons [ os primeiros humanos modernos ] e neandertais viveram lado a lado , contou o pesquisador durante a reuni\u00e3o de a aaas ( associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia ) .",
        "head": {
            "word": "aaas",
            "id": 647,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "israel",
            "id": 905,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "estamos recolhendo amostras de copr\u00f3litos [ fezes fossilizadas ] de duas cavernas em israel com 40 mil anos , onde provavelmente cro-magnons [ os primeiros humanos modernos ] e neandertais viveram lado a lado , contou o pesquisador durante a reuni\u00e3o de a aaas ( associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia ) .",
        "head": {
            "word": "aaas",
            "id": 647,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "estamos recolhendo amostras de copr\u00f3litos [ fezes fossilizadas ] de duas cavernas em israel com 40 mil anos , onde provavelmente cro-magnons [ os primeiros humanos modernos ] e neandertais viveram lado a lado , contou o pesquisador durante a reuni\u00e3o de a aaas ( associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia ) .",
        "head": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "israel",
            "id": 905,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o ibama ( instituto_brasileiro_do_meio_ambiente e de os recursos_naturais_renov\u00e1veis ) aplicou , desde maio passado , multas de cerca de r $ 50 milh\u00f5es a por o menos 200 fazendeiros cujas terras est\u00e3o a as margens de o taquari .",
        "head": {
            "word": "ibama",
            "id": 914,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "taquari",
            "id": 928,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o ibama ( instituto_brasileiro_do_meio_ambiente e de os recursos_naturais_renov\u00e1veis ) aplicou , desde maio passado , multas de cerca de r $ 50 milh\u00f5es a por o menos 200 fazendeiros cujas terras est\u00e3o a as margens de o taquari .",
        "head": {
            "word": "instituto_brasileiro_do_meio_ambiente e de os recursos_naturais_renov\u00e1veis",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "taquari",
            "id": 928,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o coordenador de o programa_pantanal de o minist\u00e9rio_do_meio_ambiente , paulo_guilherme_cabral , recebeu o estudo de a embrapa sobre o taquari em o in\u00edcio de julho .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio_do_meio_ambiente",
            "id": 931,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "embrapa",
            "id": 934,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o coordenador de o programa_pantanal de o minist\u00e9rio_do_meio_ambiente , paulo_guilherme_cabral , recebeu o estudo de a embrapa sobre o taquari em o in\u00edcio de julho .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio_do_meio_ambiente",
            "id": 931,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "taquari",
            "id": 928,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a sema ( secretaria_do_meio_ambiente_de_mato_grosso_do_sul ) informou que defende a dragagem e estuda a contrata\u00e7\u00e3o de uma empresa para o servi\u00e7o .",
        "head": {
            "word": "sema",
            "id": 935,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "secretaria_do_meio_ambiente_de_mato_grosso_do_sul",
            "id": 936,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "clayton_campanhola , diretor-presidente de a embrapa , afirma que o m\u00e9todo ajudar\u00e1 em a multiplica\u00e7\u00e3o de animais de elevado valor gen\u00e9tico ou em a reprodu\u00e7\u00e3o de os amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "embrapa",
            "id": 934,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "clayton_campanhola",
            "id": 941,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "diretor-presidente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em oito anos , detectamos mais_de 300 eventos , gra\u00e7as_ao o nosso sistema de calibragem de os dados de sat\u00e9lite , conta douglas_revelle , de o laborat\u00f3rio_nacional_de_los_alamos , um de os autores de o estudo , que est\u00e1 publicado em a edi\u00e7\u00e3o de hoje de a revista brit\u00e2nica nature classentity ( www.nature.com ) .",
        "head": {
            "word": "laborat\u00f3rio_nacional_de_los_alamos",
            "id": 964,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "douglas_revelle",
            "id": 963,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "esses corpos medidos em metros s\u00e3o interessantes cientificamente , mas n\u00e3o oferecem absolutamente nenhum perigo a os humanos , diz robert_jedicke , de a universidade_do_arizona , escolhido por a nature para comentar o estudo .",
        "head": {
            "word": "universidade_do_arizona",
            "id": 977,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "robert_jedicke",
            "id": 976,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os resultados de o trabalho , que tem como autores pesquisadores franceses e argentinos e o astrof\u00edsico brasileiro irapuan_rodrigues , haviam sido noticiados por a folha em mar\u00e7o , antes de o estudo ser selecionado para publica\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "folha",
            "id": 409,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "irapuan_rodrigues",
            "id": 983,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "esse \u00e9 um alvo vi\u00e1vel para rem\u00e9dios contra a obesidade , disse um de os autores , john_clapham , de a empresa farmac\u00eautica smithkline_beecham , que fez o estudo em colabora\u00e7\u00e3o com a universidade_de_cambridge , reino_unido .",
        "head": {
            "word": "smithkline_beecham",
            "id": 71,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "john_clapham",
            "id": 68,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "esse \u00e9 um alvo vi\u00e1vel para rem\u00e9dios contra a obesidade , disse um de os autores , john_clapham , de a empresa farmac\u00eautica smithkline_beecham , que fez o estudo em colabora\u00e7\u00e3o com a universidade_de_cambridge , reino_unido .",
        "head": {
            "word": "smithkline_beecham",
            "id": 71,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_de_cambridge",
            "id": 76,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "segundo a ag\u00eancia de not\u00edcias oficial xinhua , o comit\u00ea central de o partido_comunista_chin\u00eas , ap\u00f3s uma reuni\u00e3o , alertou as autoridades de sa\u00fade a n\u00e3o esconder casos de a pneumonia , conhecida por a sigla sars ( s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave ) .",
        "head": {
            "word": "xinhua",
            "id": 990,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "partido_comunista_chin\u00eas",
            "id": 992,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o encontro de o partido ocorreu um dia depois de a oms ter dito que pequim tem 200 casos de sars em vez de os 37 notificados .",
        "head": {
            "word": "oms",
            "id": 99,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pequim",
            "id": 101,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "um grupo que re\u00fane 13 sociedades cient\u00edficas nacionais , lideradas por a academia_brasileira_de_ci\u00eancias e por a associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_biosseguran\u00e7a ( anbio ) , enviou uma carta a o senado_federal para pedir mudan\u00e7as em o projeto de a nova lei_de_biosseguran\u00e7a , recentemente aprovado por a c\u00e2mara de os deputados .",
        "head": {
            "word": "academia_brasileira_de_ci\u00eancias",
            "id": 146,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "senado_federal",
            "id": 153,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "um grupo que re\u00fane 13 sociedades cient\u00edficas nacionais , lideradas por a academia_brasileira_de_ci\u00eancias e por a associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_biosseguran\u00e7a ( anbio ) , enviou uma carta a o senado_federal para pedir mudan\u00e7as em o projeto de a nova lei_de_biosseguran\u00e7a , recentemente aprovado por a c\u00e2mara de os deputados .",
        "head": {
            "word": "academia_brasileira_de_ci\u00eancias",
            "id": 146,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara de os deputados",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "um grupo que re\u00fane 13 sociedades cient\u00edficas nacionais , lideradas por a academia_brasileira_de_ci\u00eancias e por a associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_biosseguran\u00e7a ( anbio ) , enviou uma carta a o senado_federal para pedir mudan\u00e7as em o projeto de a nova lei_de_biosseguran\u00e7a , recentemente aprovado por a c\u00e2mara de os deputados .",
        "head": {
            "word": "anbio",
            "id": 149,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "senado_federal",
            "id": 153,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "um grupo que re\u00fane 13 sociedades cient\u00edficas nacionais , lideradas por a academia_brasileira_de_ci\u00eancias e por a associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_biosseguran\u00e7a ( anbio ) , enviou uma carta a o senado_federal para pedir mudan\u00e7as em o projeto de a nova lei_de_biosseguran\u00e7a , recentemente aprovado por a c\u00e2mara de os deputados .",
        "head": {
            "word": "anbio",
            "id": 149,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara de os deputados",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "um grupo que re\u00fane 13 sociedades cient\u00edficas nacionais , lideradas por a academia_brasileira_de_ci\u00eancias e por a associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_biosseguran\u00e7a ( anbio ) , enviou uma carta a o senado_federal para pedir mudan\u00e7as em o projeto de a nova lei_de_biosseguran\u00e7a , recentemente aprovado por a c\u00e2mara de os deputados .",
        "head": {
            "word": "senado_federal",
            "id": 153,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara de os deputados",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "entre as 13 entidades est\u00e3o tamb\u00e9m a sociedade_brasileira_de_gen\u00e9tica e a sociedade_brasileira_de_microbiologia .",
        "head": {
            "word": "sociedade_brasileira_de_gen\u00e9tica",
            "id": 1001,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sociedade_brasileira_de_microbiologia",
            "id": 1002,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "e",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a id\u00e9ia foi lan\u00e7ada por o ministro roberto_amaral ( ci\u00eancia e tecnologia ) e detalhada ontem durante a abertura de o 1\u00ba congresso_internacional_de_biodiesel , realizado em ribeir\u00e3o_preto e promovido por a usp ( universidade_de_s\u00e3o_paulo ) de a cidade .",
        "head": {
            "word": "ci\u00eancia e tecnologia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a id\u00e9ia foi lan\u00e7ada por o ministro roberto_amaral ( ci\u00eancia e tecnologia ) e detalhada ontem durante a abertura de o 1\u00ba congresso_internacional_de_biodiesel , realizado em ribeir\u00e3o_preto e promovido por a usp ( universidade_de_s\u00e3o_paulo ) de a cidade .",
        "head": {
            "word": "ci\u00eancia e tecnologia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_de_s\u00e3o_paulo",
            "id": 195,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a id\u00e9ia foi lan\u00e7ada por o ministro roberto_amaral ( ci\u00eancia e tecnologia ) e detalhada ontem durante a abertura de o 1\u00ba congresso_internacional_de_biodiesel , realizado em ribeir\u00e3o_preto e promovido por a usp ( universidade_de_s\u00e3o_paulo ) de a cidade .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_s\u00e3o_paulo",
            "id": 195,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ministro roberto_amaral",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a id\u00e9ia foi lan\u00e7ada por o ministro roberto_amaral ( ci\u00eancia e tecnologia ) e detalhada ontem durante a abertura de o 1\u00ba congresso_internacional_de_biodiesel , realizado em ribeir\u00e3o_preto e promovido por a usp ( universidade_de_s\u00e3o_paulo ) de a cidade .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_s\u00e3o_paulo",
            "id": 195,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ribeir\u00e3o_preto",
            "id": 192,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "francelino_grando , secret\u00e1rio de pol\u00edtica_tecnol\u00f3gica_empresarial de o mct ( minist\u00e9rio_da_ci\u00eancia_e_tecnologia ) , disse que a proposta \u00e9 uma equa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio_da_ci\u00eancia_e_tecnologia",
            "id": 201,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "francelino_grando",
            "id": 197,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ainda ontem , o prefeito de ribeir\u00e3o , gilberto_maggioni ( pmn ) , assinou uma carta de inten\u00e7\u00e3o com a usp para colocar parte de a frota de a administra\u00e7\u00e3o municipal movida a biodiesel , j\u00e1 a_partir_de junho .",
        "head": {
            "word": "pmn",
            "id": 223,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gilberto_maggioni",
            "id": 222,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ainda ontem , o prefeito de ribeir\u00e3o , gilberto_maggioni ( pmn ) , assinou uma carta de inten\u00e7\u00e3o com a usp para colocar parte de a frota de a administra\u00e7\u00e3o municipal movida a biodiesel , j\u00e1 a_partir_de junho .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ribeir\u00e3o",
            "id": 206,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "stuart_lipton , de o instituto_burnham , calif\u00f3rnia , n\u00e3o duvida :",
        "head": {
            "word": "instituto_burnham",
            "id": 265,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "calif\u00f3rnia",
            "id": 266,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": ",",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a opini\u00e3o \u00e9 de o agr\u00f4nomo miguel_guerra , de a ufsc ( universidade_federal_de_santa_catarina ) .",
        "head": {
            "word": "universidade_federal_de_santa_catarina",
            "id": 294,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "miguel_guerra",
            "id": 292,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o presidente de a embrapa ( empresa_brasileira_de_pesquisa_agropecu\u00e1ria ) , alberto_portugal , salientou que a empresa busca solu\u00e7\u00f5es para os problemas de a agricultura nacional .",
        "head": {
            "word": "empresa_brasileira_de_pesquisa_agropecu\u00e1ria",
            "id": 1004,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "presidente de a embrapa",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o presidente de a embrapa ( empresa_brasileira_de_pesquisa_agropecu\u00e1ria ) , alberto_portugal , salientou que a empresa busca solu\u00e7\u00f5es para os problemas de a agricultura nacional .",
        "head": {
            "word": "empresa_brasileira_de_pesquisa_agropecu\u00e1ria",
            "id": 1004,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alberto_portugal",
            "id": 1005,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 o que mostra o estudo publicado por o brit\u00e2nico david_vaughan e seus colegas de o british_antarctic_survey em a revista science de esta semana .",
        "head": {
            "word": "british_antarctic_survey",
            "id": 318,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "david_vaughan",
            "id": 316,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ninhais que eram ocupados h\u00e1 650 anos sumiram , contou david_vaughan a a folha .",
        "head": {
            "word": "folha",
            "id": 409,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "david_vaughan",
            "id": 316,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os brasileiros ( gilson_rambelli , paulo_bava_de_camargo e fl\u00e1vio_rizzi , pesquisadores de o museu de arqueologia e etnologia ( mae ) de a usp ) acharam mesmo restos de um ou dois navios antigos , possivelmente portugueses de os s\u00e9culo 15 ou 16 , de a chamada tradi\u00e7\u00e3o ibero-atl\u00e2ntica .",
        "head": {
            "word": "museu de arqueologia e etnologia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "paulo_bava_de_camargo",
            "id": 325,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "pesquisadores de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os brasileiros ( gilson_rambelli , paulo_bava_de_camargo e fl\u00e1vio_rizzi , pesquisadores de o museu de arqueologia e etnologia ( mae ) de a usp ) acharam mesmo restos de um ou dois navios antigos , possivelmente portugueses de os s\u00e9culo 15 ou 16 , de a chamada tradi\u00e7\u00e3o ibero-atl\u00e2ntica .",
        "head": {
            "word": "mae",
            "id": 331,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gilson_rambelli",
            "id": 324,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "pesquisadores de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os brasileiros ( gilson_rambelli , paulo_bava_de_camargo e fl\u00e1vio_rizzi , pesquisadores de o museu de arqueologia e etnologia ( mae ) de a usp ) acharam mesmo restos de um ou dois navios antigos , possivelmente portugueses de os s\u00e9culo 15 ou 16 , de a chamada tradi\u00e7\u00e3o ibero-atl\u00e2ntica .",
        "head": {
            "word": "mae",
            "id": 331,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "paulo_bava_de_camargo",
            "id": 325,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "pesquisadores de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os brasileiros ( gilson_rambelli , paulo_bava_de_camargo e fl\u00e1vio_rizzi , pesquisadores de o museu de arqueologia e etnologia ( mae ) de a usp ) acharam mesmo restos de um ou dois navios antigos , possivelmente portugueses de os s\u00e9culo 15 ou 16 , de a chamada tradi\u00e7\u00e3o ibero-atl\u00e2ntica .",
        "head": {
            "word": "mae",
            "id": 331,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fl\u00e1vio_rizzi",
            "id": 326,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "pesquisadores de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os brasileiros ( gilson_rambelli , paulo_bava_de_camargo e fl\u00e1vio_rizzi , pesquisadores de o museu de arqueologia e etnologia ( mae ) de a usp ) acharam mesmo restos de um ou dois navios antigos , possivelmente portugueses de os s\u00e9culo 15 ou 16 , de a chamada tradi\u00e7\u00e3o ibero-atl\u00e2ntica .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gilson_rambelli",
            "id": 324,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "pesquisadores de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os brasileiros ( gilson_rambelli , paulo_bava_de_camargo e fl\u00e1vio_rizzi , pesquisadores de o museu de arqueologia e etnologia ( mae ) de a usp ) acharam mesmo restos de um ou dois navios antigos , possivelmente portugueses de os s\u00e9culo 15 ou 16 , de a chamada tradi\u00e7\u00e3o ibero-atl\u00e2ntica .",
        "head": {
            "word": "usp",
            "id": 194,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "paulo_bava_de_camargo",
            "id": 325,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "rambelli , que coordenou a participa\u00e7\u00e3o brasileira , est\u00e1 lan\u00e7ando em esta semana o livro arqueologia_at\u00e9_debaixo_\u00e1gua ( editora_maranta , s\u00e3o_paulo , 2002 ) .",
        "head": {
            "word": "editora_maranta",
            "id": 378,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": 379,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as an\u00e1lises feitas com diferentes genes sequenciados at\u00e9 o momento indicam que esse n\u00e3o parece ser um recombinante , disse a a folha a m\u00e9dica teresa_peret , de os cdc ( centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as ) de os eua , uma brasileira que integrou a equipe que identificou o v\u00edrus .",
        "head": {
            "word": "folha",
            "id": 409,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "teresa_peret",
            "id": 411,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as an\u00e1lises feitas com diferentes genes sequenciados at\u00e9 o momento indicam que esse n\u00e3o parece ser um recombinante , disse a a folha a m\u00e9dica teresa_peret , de os cdc ( centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as ) de os eua , uma brasileira que integrou a equipe que identificou o v\u00edrus .",
        "head": {
            "word": "centros_para_controle_e_preven\u00e7\u00e3o_de_doen\u00e7as",
            "id": 413,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "teresa_peret",
            "id": 411,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o instituto_nacional_de_pesquisas_espaciais ( inpe ) prediz um aumento de temperatura de at\u00e9 5c em as \u00e1reas mais secas de a amaz\u00f4nia , em 50 anos , se a emiss\u00e3o de gases por queimadas permanecer em os n\u00edveis atuais .",
        "head": {
            "word": "inpe",
            "id": 417,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "amaz\u00f4nia",
            "id": 422,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pesquisadores de a fiocruz ( funda\u00e7\u00e3o_oswaldo_cruz ) identificaram duas mol\u00e9culas em o sangue de os gamb\u00e1s que t\u00eam essa fun\u00e7\u00e3o antiof\u00eddica e esperam utiliz\u00e1-las n\u00e3o apenas para auxiliar quem sofre acidentes com cobras , mas tamb\u00e9m para tratar doen\u00e7as humanas , como c\u00e2ncer e osteoartrite .",
        "head": {
            "word": "fiocruz",
            "id": 1017,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "funda\u00e7\u00e3o_oswaldo_cruz",
            "id": 1018,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "j\u00e1 temos uma descrita , a gerronema viridilucens , e seis j\u00e1 est\u00e3o em fase de descri\u00e7\u00e3o , contou stevani a a folha .",
        "head": {
            "word": "folha",
            "id": 409,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "stevani",
            "id": 1038,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a identifica\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita com a ajuda de marina_capelari , de o instituto_de_bot\u00e2nica de s\u00e3o_paulo , e dennis_desjardin , de a universidade_estadual_de_san_francisco ( estados_unidos ) .",
        "head": {
            "word": "instituto_de_bot\u00e2nica de s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "dennis_desjardin",
            "id": 501,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a identifica\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita com a ajuda de marina_capelari , de o instituto_de_bot\u00e2nica de s\u00e3o_paulo , e dennis_desjardin , de a universidade_estadual_de_san_francisco ( estados_unidos ) .",
        "head": {
            "word": "instituto_de_bot\u00e2nica de s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_estadual_de_san_francisco",
            "id": 502,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a identifica\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo feita com a ajuda de marina_capelari , de o instituto_de_bot\u00e2nica de s\u00e3o_paulo , e dennis_desjardin , de a universidade_estadual_de_san_francisco ( estados_unidos ) .",
        "head": {
            "word": "universidade_estadual_de_san_francisco",
            "id": 502,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": 503,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 a\u00ed que a sele\u00e7\u00e3o geralmente vai ser mais forte , explicou laden a a folha .",
        "head": {
            "word": "folha",
            "id": 409,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "laden",
            "id": 1045,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pesquisadores de a universidade_de_michigan em ann_arbor , em os estados_unidos , sugerem que os olhos de asi\u00e1ticos tendem a ver uma imagem em o seu conjunto , prestando tanto aten\u00e7\u00e3o a o que est\u00e1 em primeiro plano quanto em o fundo , enquanto os americanos demoram mais o olhar em o objeto central de um quadro .",
        "head": {
            "word": "universidade_de_michigan",
            "id": 572,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": 503,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o de a americana science foi feito por ira_m._longini_jr. , de a universidade_emory , em atlanta ( eua ) , e mais sete colegas .",
        "head": {
            "word": "universidade_emory",
            "id": 606,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "advanced_cell_technology",
            "id": 613,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "iowa",
            "id": 616,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma parceria entre a companhia de biotecnologia advanced_cell_technology , de massachusetts , o centro_sioux , de iowa , e o centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego , em a calif\u00f3rnia .",
        "head": {
            "word": "advanced_cell_technology",
            "id": 613,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "centro_para_reprodu\u00e7\u00e3o_de_esp\u00e9cies_amea\u00e7adas de a sociedade_zool\u00f3gica_de_san_diego",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os dois nascimentos , ocorridos em 1\u00ba e 3 de abril , marcam o in\u00edcio de uma nova fase para um projeto que j\u00e1 atra\u00eda interesse , o frozen_zoo ( ou zool\u00f3gico_congelado , em a tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas ) .",
        "head": {
            "word": "frozen_zoo",
            "id": 1053,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "zool\u00f3gico_congelado",
            "id": 1054,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "hoje , a cole\u00e7\u00e3o de o frozen_zoo , que \u00e9 coordenado por o geneticista oliver_ryder , \u00e9 a maior de o mundo .",
        "head": {
            "word": "frozen_zoo",
            "id": 1053,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "oliver_ryder",
            "id": 1059,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "coordenado por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o achado foi apresentado por mark_mattson , de o instituto_nacional_do_envelhecimentos de os eua , durante a 170\u00aa reuni\u00e3o_anual de a aaas ( associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia ) , em seattle , em o noroeste de os estados_unidos .",
        "head": {
            "word": "instituto_nacional_do_envelhecimentos",
            "id": 645,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": 503,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o achado foi apresentado por mark_mattson , de o instituto_nacional_do_envelhecimentos de os eua , durante a 170\u00aa reuni\u00e3o_anual de a aaas ( associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia ) , em seattle , em o noroeste de os estados_unidos .",
        "head": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mark_mattson",
            "id": 644,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o achado foi apresentado por mark_mattson , de o instituto_nacional_do_envelhecimentos de os eua , durante a 170\u00aa reuni\u00e3o_anual de a aaas ( associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia ) , em seattle , em o noroeste de os estados_unidos .",
        "head": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_americana para o avan\u00e7o_da_ci\u00eancia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "por_outro_lado , diz benjamin_wolozin , de o centro_m\u00e9dico de a universidade_loyola ( chicago , eua ) , o local onde as mol\u00e9culas de colesterol se abrigam em a membrana \u00e9 tamb\u00e9m a regi\u00e3o em a qual est\u00e3o as enzimas ( mol\u00e9culas que aceleram rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas ) respons\u00e1veis por produzir a beta-amil\u00f3ide .",
        "head": {
            "word": "centro_m\u00e9dico de a universidade_loyola",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "chicago",
            "id": 656,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "por_outro_lado , diz benjamin_wolozin , de o centro_m\u00e9dico de a universidade_loyola ( chicago , eua ) , o local onde as mol\u00e9culas de colesterol se abrigam em a membrana \u00e9 tamb\u00e9m a regi\u00e3o em a qual est\u00e3o as enzimas ( mol\u00e9culas que aceleram rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas ) respons\u00e1veis por produzir a beta-amil\u00f3ide .",
        "head": {
            "word": "centro_m\u00e9dico de a universidade_loyola",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o in\u00edcio de o m\u00eas , o ccne ( comit\u00ea_consultivo_nacional_de_\u00e9tica ) , \u00f3rg\u00e3o que orienta o governo franc\u00eas sobre aspectos \u00e9ticos de a biotecnologia , refor\u00e7ou a posi\u00e7\u00e3o de a ministra , alegando que o conhecimento de a sequ\u00eancia de um gene n\u00e3o pode ser assimilado como produto patenteado e , portanto , n\u00e3o \u00e9 patente\u00e1vel .",
        "head": {
            "word": "ccne",
            "id": 1061,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "comit\u00ea_consultivo_nacional_de_\u00e9tica",
            "id": 1062,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "temendo que a nasa tenha de aposentar seus \u00f4nibus espaciais antes mesmo de 2010 , a esa ( ag\u00eancia_espacial_europ\u00e9ia ) j\u00e1 est\u00e1 estudando o que fazer caso seu m\u00f3dulo n\u00e3o possa ir a o espa\u00e7o .",
        "head": {
            "word": "esa",
            "id": 738,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ag\u00eancia_espacial_europ\u00e9ia",
            "id": 739,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o maldi feito por o grupo de o lip ( laborat\u00f3rio_de_instrumenta\u00e7\u00e3o_e_part\u00edculas ) , de o instituto_de_f\u00edsica , tamb\u00e9m financiado por a fapesp , saiu bem mais em_conta :",
        "head": {
            "word": "lip",
            "id": 770,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "laborat\u00f3rio_de_instrumenta\u00e7\u00e3o_e_part\u00edculas",
            "id": 771,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o maldi feito por o grupo de o lip ( laborat\u00f3rio_de_instrumenta\u00e7\u00e3o_e_part\u00edculas ) , de o instituto_de_f\u00edsica , tamb\u00e9m financiado por a fapesp , saiu bem mais em_conta :",
        "head": {
            "word": "lip",
            "id": 770,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fapesp",
            "id": 754,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o maldi feito por o grupo de o lip ( laborat\u00f3rio_de_instrumenta\u00e7\u00e3o_e_part\u00edculas ) , de o instituto_de_f\u00edsica , tamb\u00e9m financiado por a fapesp , saiu bem mais em_conta :",
        "head": {
            "word": "laborat\u00f3rio_de_instrumenta\u00e7\u00e3o_e_part\u00edculas",
            "id": 771,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fapesp",
            "id": 754,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o maldi feito por o grupo de o lip ( laborat\u00f3rio_de_instrumenta\u00e7\u00e3o_e_part\u00edculas ) , de o instituto_de_f\u00edsica , tamb\u00e9m financiado por a fapesp , saiu bem mais em_conta :",
        "head": {
            "word": "instituto_de_f\u00edsica",
            "id": 772,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fapesp",
            "id": 754,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o trabalho de someya e seus colegas est\u00e1 publicado em a \u00faltima edi\u00e7\u00e3o de a revista de a academia_de_ci\u00eancias de os eua , a pnas ( www.pnas.org ) .",
        "head": {
            "word": "academia_de_ci\u00eancias",
            "id": 808,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pnas",
            "id": 809,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pesquisadores de a uenf ( universidade_estadual_do_norte_fluminense ) tamb\u00e9m est\u00e3o usando o gene de a hbsag para conseguir uma alface que funcione como vacina comest\u00edvel contra a hepatite b. j\u00e1 temos brotos de alface comprovadamente transg\u00eanicos , disse jackson_marcondes_de_souza .",
        "head": {
            "word": "universidade_estadual_do_norte_fluminense",
            "id": 812,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jackson_marcondes_de_souza",
            "id": 824,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os estudos s\u00e3o bancados por a fapesp ( funda\u00e7\u00e3o_de_amparo_\u00e0_pesquisa de o estado de s\u00e3o_paulo ) e por o cnpq ( conselho_nacional_de_desenvolvimento_cient\u00edfico_e_tecnol\u00f3gico ) .",
        "head": {
            "word": "cnpq",
            "id": 836,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "conselho_nacional_de_desenvolvimento_cient\u00edfico_e_tecnol\u00f3gico",
            "id": 837,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sete ativistas de o greenpeace foram presos ontem em os eua a o tentar impedir o descarregamento de madeira brasileira em a cidade de savannah , em a costa de o estado de a ge\u00f3rgia .",
        "head": {
            "word": "greenpeace",
            "id": 839,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o navio trazia compensados de madeira exportados por a selvaplac , subsidi\u00e1ria brasileira de um grupo de a mal\u00e1sia .",
        "head": {
            "word": "selvaplac",
            "id": 859,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mal\u00e1sia",
            "id": 1084,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "subsidi\u00e1ria brasileira de um grupo de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a uni\u00e3o estima que 80 % de a madeira extra\u00edda em a amaz\u00f4nia brasileira seja ilegal .",
        "head": {
            "word": "uni\u00e3o",
            "id": 1085,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "amaz\u00f4nia",
            "id": 422,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o ibama ( instituto_brasileiro_do_meio_ambiente e de os recursos_naturais_renov\u00e1veis ) aplicou , desde maio passado , multas de cerca de r $ 50 milh\u00f5es a por o menos 200 fazendeiros cujas terras est\u00e3o a as margens de o taquari .",
        "head": {
            "word": "ibama",
            "id": 914,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "instituto_brasileiro_do_meio_ambiente e de os recursos_naturais_renov\u00e1veis",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o coordenador de o programa_pantanal de o minist\u00e9rio_do_meio_ambiente , paulo_guilherme_cabral , recebeu o estudo de a embrapa sobre o taquari em o in\u00edcio de julho .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio_do_meio_ambiente",
            "id": 931,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "paulo_guilherme_cabral",
            "id": 932,
            "category": "PER"
        },
        "relation": ",",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o coordenador de o programa_pantanal de o minist\u00e9rio_do_meio_ambiente , paulo_guilherme_cabral , recebeu o estudo de a embrapa sobre o taquari em o in\u00edcio de julho .",
        "head": {
            "word": "embrapa",
            "id": 934,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "paulo_guilherme_cabral",
            "id": 932,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o coordenador de o programa_pantanal de o minist\u00e9rio_do_meio_ambiente , paulo_guilherme_cabral , recebeu o estudo de a embrapa sobre o taquari em o in\u00edcio de julho .",
        "head": {
            "word": "embrapa",
            "id": 934,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "taquari",
            "id": 928,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o ministro roberto_rodrigues ( agricultura ) anunciou ontem o nascimento de a bezerra vitoriosa .",
        "head": {
            "word": "agricultura",
            "id": 1010,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ministro roberto_rodrigues",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "agora \u00e9 uma quest\u00e3o de aplicar e de divulgar melhor esse conhecimento . vitoriosa \u00e9 o resultado de um experimento realizado por a embrapa ( empresa_brasileira_de_pesquisa_agropecu\u00e1ria ) .",
        "head": {
            "word": "embrapa",
            "id": 934,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "empresa_brasileira_de_pesquisa_agropecu\u00e1ria",
            "id": 1004,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "(",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para mais uma sess\u00e3o de esclarecimento sobre o impacte de o gasoduto , realizada anteontem em a junta_de_freguesia_de_lagoa , a sala encheu-se de propriet\u00e1rios e rendeiros - apoiados por dirigentes de a fanorte ( federa\u00e7\u00e3o_associa\u00e7\u00f5es_de_agricultores de a regi\u00e3o de o entre_douro_e_minho ) e , alguns de eles , representados por advogados - , que ali se deslocaram mais para questionar os t\u00e9cnicos de a transg\u00e1s sobre as raz\u00f5es que levaram a a mudan\u00e7a de o trajecto de a conduta de g\u00e1s do_que para discutir a verba que a empresa oferece por metro_quadrado por o uso de a servid\u00e3o em os dez metros que ladeam o cano gigante .",
        "head": {
            "word": "fanorte",
            "id": 1110,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "transg\u00e1s",
            "id": 1120,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "questionar os t\u00e9cnicos de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para mais uma sess\u00e3o de esclarecimento sobre o impacte de o gasoduto , realizada anteontem em a junta_de_freguesia_de_lagoa , a sala encheu-se de propriet\u00e1rios e rendeiros - apoiados por dirigentes de a fanorte ( federa\u00e7\u00e3o_associa\u00e7\u00f5es_de_agricultores de a regi\u00e3o de o entre_douro_e_minho ) e , alguns de eles , representados por advogados - , que ali se deslocaram mais para questionar os t\u00e9cnicos de a transg\u00e1s sobre as raz\u00f5es que levaram a a mudan\u00e7a de o trajecto de a conduta de g\u00e1s do_que para discutir a verba que a empresa oferece por metro_quadrado por o uso de a servid\u00e3o em os dez metros que ladeam o cano gigante .",
        "head": {
            "word": "junta_de_freguesia_de_lagoa",
            "id": 1102,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fanorte",
            "id": 1110,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "inclusive , revelou um pormenor que , de_acordo com o advogado joaquim_loureiro ( defensor de um de os lesados ) , poder\u00e1 servir de argumento em um eventual pedido de impugna\u00e7\u00e3o de o aviso de o minist\u00e9rio_da_ind\u00fastria e energia publicado em 16 de agosto em o di\u00e1rio_da_rep\u00fablica que ratifica o tra\u00e7ado : \u00e9_que , revelou o respons\u00e1vel de a transg\u00e1s , a autarquia , obedecendo a um prazo estabelecido por a direc\u00e7\u00e3o-geral de energia , deveria ter apresentado todas_as sugest\u00f5es de altera\u00e7\u00e3o a o trajecto de a conduta de g\u00e1s at\u00e9 finais de fevereiro de 1994 , mas parte de elas s\u00f3 foi apresentada em 11 de julho de 1995 .",
        "head": {
            "word": "transg\u00e1s",
            "id": 1120,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "direc\u00e7\u00e3o-geral",
            "id": 1162,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "obedecendo a um prazo estabelecido por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "como os propriet\u00e1rios abrangidos por o tra\u00e7ado inicial ( em menor n\u00famero do_que em a segunda vers\u00e3o ) receberam a primeira informa\u00e7\u00e3o de a transg\u00e1s - referente_a a \u00e1rea de terreno necess\u00e1ria para a servid\u00e3o - com data de 7 de julho de 1995 , a c\u00e2mara ter\u00e1 elaborado as altera\u00e7\u00f5es em os quatro dias seguintes .",
        "head": {
            "word": "transg\u00e1s",
            "id": 1120,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara",
            "id": 161,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "foi com base em esta sugest\u00e3o de a autarquia que uma extensa \u00e1rea de terreno que o grupo_sonae ali adquiriu para a edifica\u00e7\u00e3o de um centro de lazer e de um hipermercado deixou de ser atravessada por o gasoduto - mudan\u00e7a fulcral em que os contestat\u00e1rios se apoiam para acusar a transg\u00e1s proteger a sonae .",
        "head": {
            "word": "transg\u00e1s",
            "id": 1120,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sonae",
            "id": 1207,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a aus\u00eancia serviu para os t\u00e9cnicos de a transg\u00e1s convencerem os agricultores quanto_a a responsabilidade de a c\u00e2mara em o processo e os dirigentes de a fanorte - que , antes de a reuni\u00e3o , tinham acusado os respons\u00e1veis de o gasoduto de terem entrado em \u00e1reas agr\u00edcolas de forma abusiva , pisando culturas instaladas , fazendo marca\u00e7\u00f5es e s\u00f3 depois contactado os propriet\u00e1rios - , sa\u00edram de o encontro tendo a c\u00e2mara como alvo .",
        "head": {
            "word": "transg\u00e1s",
            "id": 1120,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara",
            "id": 161,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a aus\u00eancia serviu para os t\u00e9cnicos de a transg\u00e1s convencerem os agricultores quanto_a a responsabilidade de a c\u00e2mara em o processo e os dirigentes de a fanorte - que , antes de a reuni\u00e3o , tinham acusado os respons\u00e1veis de o gasoduto de terem entrado em \u00e1reas agr\u00edcolas de forma abusiva , pisando culturas instaladas , fazendo marca\u00e7\u00f5es e s\u00f3 depois contactado os propriet\u00e1rios - , sa\u00edram de o encontro tendo a c\u00e2mara como alvo .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara",
            "id": 161,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fanorte",
            "id": 1110,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sustentou orlando_gon\u00e7alves , revelando que a fanorte vai agora exigir uma explica\u00e7\u00e3o de a c\u00e2mara .",
        "head": {
            "word": "fanorte",
            "id": 1110,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara",
            "id": 161,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "exigir uma explica\u00e7\u00e3o de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a nossa escola_de_pilotagem ajudou a formar dezenas_de pilotos particulares e profissionais , sendo actualmente dirigida por o cmdt.jo\u00e3o_filh\u00f3 , um profissional de a avia\u00e7\u00e3o que trabalha em a portug\u00e1lia , e que \u00e9 um entre as dezenas_de profissionais que iniciaram ou refor\u00e7aram a sua actividade de pilotos em o actv .",
        "head": {
            "word": "escola_de_pilotagem",
            "id": 1233,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cmdt.jo\u00e3o_filh\u00f3",
            "id": 1242,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "dirigida por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a nossa escola_de_pilotagem ajudou a formar dezenas_de pilotos particulares e profissionais , sendo actualmente dirigida por o cmdt.jo\u00e3o_filh\u00f3 , um profissional de a avia\u00e7\u00e3o que trabalha em a portug\u00e1lia , e que \u00e9 um entre as dezenas_de profissionais que iniciaram ou refor\u00e7aram a sua actividade de pilotos em o actv .",
        "head": {
            "word": "cmdt.jo\u00e3o_filh\u00f3",
            "id": 1242,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "portug\u00e1lia",
            "id": 1246,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "trabalha em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "money 1 o escritor clive_cussler , autor de as aventuras de dirk_pitt , assinou um contrato de us $ 14s com a simon_ & _schuster para a publica\u00e7\u00e3o de dois livros .",
        "head": {
            "word": "clive_cussler",
            "id": 1254,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "simon_ & _schuster",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "assinou com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 tamb\u00e9m o qu\u00e9nia , ao_lado_de a nig\u00e9ria , que se incendeia , diz moncef_kaabi , de a natixis , \u00e9 tamb\u00e9m a turquia , com as opera\u00e7\u00f5es contra os separatistas curdos em o norte , justificando que mercados como o de o petr\u00f3leo traduzem a inquieta\u00e7\u00e3o e a incerteza de os investidores .",
        "head": {
            "word": "moncef_kaabi",
            "id": 1269,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "natixis",
            "id": 1270,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para analistas como kris_voorspools , de a fortis , em bruxelas , o pre\u00e7o de o petr\u00f3leo pode continuar a subir , por se estar perante o simples fundamento de a oferta e de a procura .",
        "head": {
            "word": "kris_voorspools",
            "id": 1284,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "fortis",
            "id": 1285,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mas h\u00e1 quem defenda , embora em minoria , que os pre\u00e7os elevados podem levar a uma recess\u00e3o global , uma opini\u00e3o expressa por nauman_barakat , vice-presidente de a macquarie_futures de os eua .",
        "head": {
            "word": "nauman_barakat",
            "id": 1304,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "macquarie_futures",
            "id": 1306,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "vice-presidente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pcp de braga promove lanche e interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a comiss\u00e3o_concelhia_de_braga_do_pcp promove s\u00e1bado um lanche e uma interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica , que v\u00e3o decorrer em o centro_de_trabalho de o pcp .",
        "head": {
            "word": "pcp",
            "id": 1307,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "braga",
            "id": 1308,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pcp de braga promove lanche e interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a comiss\u00e3o_concelhia_de_braga_do_pcp promove s\u00e1bado um lanche e uma interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica , que v\u00e3o decorrer em o centro_de_trabalho de o pcp .",
        "head": {
            "word": "comiss\u00e3o_concelhia_de_braga_do_pcp",
            "id": 1313,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "centro_de_trabalho",
            "id": 1317,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "depois de o falhan\u00e7o esperado de a cimeira de annapolis , um modo de condoleezza_rice salvar a face e de a administra\u00e7\u00e3o americana e a europa continuarem a fingir que est\u00e3o interessadas em resolver o conflito israelo-palestiniano e de lavarem as m\u00e3os de tudo o resto , sarkozy n\u00e3o pode ignorar que o momento para pronunciamentos d\u00e9beis \u00e9 o menos adequado .",
        "head": {
            "word": "administra\u00e7\u00e3o",
            "id": 229,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "europa",
            "id": 1326,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "gaza subvive de as esmolas iranianas , sauditas e de os emiratos , e a cisjord\u00e2nia subvive de doa\u00e7\u00f5es de a europa , de a am\u00e9rica , de estados_\u00e1rabes e de as na\u00e7\u00f5es_unidas .",
        "head": {
            "word": "gaza",
            "id": 1340,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "emiratos",
            "id": 1345,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "subvive de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "gaza subvive de as esmolas iranianas sauditas e de os emiratos , e a cisjord\u00e2nia subvive de doa\u00e7\u00f5es de a europa , de a am\u00e9rica , de estados_\u00e1rabes e de as na\u00e7\u00f5es_unidas .",
        "head": {
            "word": "cisjord\u00e2nia",
            "id": 1346,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "europa",
            "id": 1326,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "subvive de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "gaza subvive de as esmolas iranianas sauditas e de os emiratos , e a cisjord\u00e2nia subvive de doa\u00e7\u00f5es de a europa , de a am\u00e9rica , de estados_\u00e1rabes e de as na\u00e7\u00f5es_unidas .",
        "head": {
            "word": "cisjord\u00e2nia",
            "id": 1346,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "am\u00e9rica",
            "id": 704,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "subvive de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "gaza subvive de as esmolas iranianas sauditas e de os emiratos , e a cisjord\u00e2nia subvive de doa\u00e7\u00f5es de a europa , de a am\u00e9rica , de estados_\u00e1rabes e de as na\u00e7\u00f5es_unidas .",
        "head": {
            "word": "cisjord\u00e2nia",
            "id": 1346,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "na\u00e7\u00f5es_unidas",
            "id": 1349,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "subvive de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "gaza subvive de as esmolas iranianas sauditas e de os emiratos , e a cisjord\u00e2nia subvive de doa\u00e7\u00f5es de a europa , de a am\u00e9rica , de estados_\u00e1rabes e de as na\u00e7\u00f5es_unidas .",
        "head": {
            "word": "cisjord\u00e2nia",
            "id": 1346,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_\u00e1rabes",
            "id": 1348,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "subvive de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o hamas a mandar em gaza , e a olp a fingir que manda em a cisjord\u00e2nia .",
        "head": {
            "word": "hamas",
            "id": 1350,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gaza",
            "id": 1340,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "mandar em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o hamas a mandar em gaza , e a olp a fingir que manda em a cisjord\u00e2nia .",
        "head": {
            "word": "olp",
            "id": 1352,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cisjord\u00e2nia",
            "id": 1346,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "manda em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sarkozy , e blair , e os europeus , sendo a europa o maior dador de dinheiro para os palestinianos e j\u00e1 vamos ver porqu\u00ea , n\u00e3o podem desconhecer que nem mahmoud_abbas \u00e9 um chefe com apoio popular em a cisjord\u00e2nia nem a olp , dominada por a fatah , tem apoio popular em gaza .",
        "head": {
            "word": "olp",
            "id": 1352,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fatah",
            "id": 1367,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "dominada por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "abbas , arrastando-se aos_p\u00e9s_de os chefes europeus a mendigar uns milhares des de d\u00f3lares enquanto insulta o hamas e aceita que os palestinianos de gaza sejam colectivamente punidos por o embargo israelita e por a recusa americana e europeia de incluir o hamas em o processo de paz \u00e9 visto como uma marioneta de o ocidente e um traidor .",
        "head": {
            "word": "hamas",
            "id": 1350,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ocidente",
            "id": 1389,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "israel s\u00f3 seria obrigado a ceder se os estados_unidos deixassem de apoiar e de vender milhares des de d\u00f3lares de armas a os israelitas , e israel sabe que isso nunca acontecer\u00e1 , por raz\u00f5es de a pol\u00edtica interna americana e de a for\u00e7a de o lobby judeu .",
        "head": {
            "word": "israel",
            "id": 905,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": 503,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a velha e c\u00ednica europa , origem de todo este problema , a assassina europa como lhe chama o escritor israelita amos_oz , sabe que n\u00e3o pode contrariar os estados_unidos e n\u00e3o quer contrariar os israelitas por m\u00e1 consci\u00eancia .",
        "head": {
            "word": "europa",
            "id": 1326,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": 503,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "sabe que n\u00e3o pode contrariar",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os palestinianos v\u00eaem o muro entrar-lhes por as vidas dentro , v\u00eaem a sua destitui\u00e7\u00e3o transformada em humilha\u00e7\u00e3o , e votam hamas ou jihad_isl\u00e2mica .",
        "head": {
            "word": "hamas",
            "id": 1350,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jihad_isl\u00e2mica",
            "id": 1424,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "coletivo dinamarqu\u00eas acusa funda\u00e7\u00e3o_bienal de censura 16 de outubro de 2006 apresentada em a bienal_de_veneza em 2003 , a obra guaran\u00e1_power , de o coletivo dinamarqu\u00eas superflex , foi selecionada por a curadoria de a 27\u00aa bienal de s\u00e3o_paulo mas teve sua exibi\u00e7\u00e3o vetada por a funda\u00e7\u00e3o realizadora de a mostra .",
        "head": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": 379,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "funda\u00e7\u00e3o",
            "id": 1443,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o projeto conta com o apoio de a secretaria_de_desenvolvimento_sustent\u00e1vel de o governo de o estado_do_amazonas .",
        "head": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estado_do_amazonas",
            "id": 1446,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "situada dentro_de um parqued de 6 acres e somente a alguns minutos de o aeroporto internacional e de a cidade , a est\u00e2ncia_de_cinco_estrelas_martino \u00e9o lugar mais conveniente para se ficar em a costa_rica para umas f\u00e9rias agrad\u00e1veis , e o lugar ideal a_partir_de o_qual voc\u00ea pode viajar por todo_o pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "est\u00e2ncia_de_cinco_estrelas_martino",
            "id": 1455,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "costa_rica",
            "id": 1460,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "r\u00fassia j\u00e1 aceita ataque a s\u00e9rvios moscou diz que a\u00e7\u00e3o seria\u00faltimo recurso ; beligerantes voltam a negociar em genebra de as ag\u00eancias_internacionais o governo de a r\u00fassia vai apoiar uma a\u00e7\u00e3o de a otan contra as posi\u00e7\u00f5es s\u00e9rvias ao_redor_de sarajevo como \u00faltimo recurso , para defender as tropas de a onu , disse ontem o chanceler andrei_kozirev .",
        "head": {
            "word": "otan",
            "id": 1482,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sarajevo",
            "id": 1486,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "r\u00fassia j\u00e1 aceita ataque a s\u00e9rvios moscou diz que a\u00e7\u00e3o seria\u00faltimo recurso ; beligerantes voltam a negociar em genebra de as ag\u00eancias_internacionais o governo de a r\u00fassia vai apoiar uma a\u00e7\u00e3o de a otan contra as posi\u00e7\u00f5es s\u00e9rvias ao_redor_de sarajevo como \u00faltimo recurso , para defender as tropas de a onu , disse ontem o chanceler andrei_kozirev .",
        "head": {
            "word": "sarajevo",
            "id": 1486,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "onu",
            "id": 312,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "defender",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "s\u00e9rvios , croatas e mu\u00e7ulmanos retomaram ontem as negocia\u00e7\u00f5es de paz em genebra ( su\u00ed\u00e7a ) , a sete dias de o fim de o prazo dado por a otan para que os s\u00e9rvios retirem sua artilharia de sarajevo .",
        "head": {
            "word": "otan",
            "id": 1482,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sarajevo",
            "id": 1486,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "uma na\u00e7\u00e3o de pedintes o presidente_sarkozy abriu a confer\u00eancia_de_dadores realizada em paris com uma frase grandiloquente sobre a necessidade urgente de criar um estado palestiniano em o fim de 2008 .",
        "head": {
            "word": "presidente_sarkozy",
            "id": 1501,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "estado",
            "id": 756,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "depois de o falhan\u00e7o esperado de a cimeira de annapolis , um modo de condoleezza_rice salvar a face e de a administra\u00e7\u00e3o americana e a europa continuarem a fingir que est\u00e3o interessadas em resolver o conflito israelo-palestiniano e de lavarem as m\u00e3os de tudo o resto , sarkozy n\u00e3o pode ignorar que o momento para pronunciamentos d\u00e9beis \u00e9 o menos adequado .",
        "head": {
            "word": "condoleezza_rice",
            "id": 1323,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "europa",
            "id": 1326,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se realizassem elei\u00e7\u00f5es em a cisjord\u00e2nia , abbas e um grupo de agentes corruptos disfar\u00e7ados de moderados n\u00e3o as ganhariam , e n\u00e3o as ganhariam em as cidades onde o hamas ganhou .",
        "head": {
            "word": "abbas",
            "id": 1368,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "hamas",
            "id": 1350,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "abbas pode fingir mandar em ramallah e em a clientela privilegiada de uma organiza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o soube constituir-se como fonte leg\u00edtima de o poder palestiniano , n\u00e3o pode fingir que \u00e9 considerado em jenin e hebron , em nablus e tulkarem , em jeric\u00f3 e jerusal\u00e9m_oriental .",
        "head": {
            "word": "abbas",
            "id": 1368,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "ramallah",
            "id": 1519,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "mandar em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "abbas , arrastando-se aos_p\u00e9s_de os chefes europeus a mendigar uns milhares des de d\u00f3lares enquanto insulta o hamas e aceita que os palestinianos de gaza sejam colectivamente punidos por o embargo israelita e por a recusa americana e europeia de incluir o hamas em o processo de paz \u00e9 visto como uma marioneta de o ocidente e um traidor .",
        "head": {
            "word": "abbas",
            "id": 1368,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "hamas",
            "id": 1350,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "insulta",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "abbas , arrastando-se aos_p\u00e9s_de os chefes europeus a mendigar uns milhares des de d\u00f3lares enquanto insulta o hamas e aceita que os palestinianos de gaza sejam colectivamente punidos por o embargo israelita e por a recusa americana e europeia de incluir o hamas em o processo de paz \u00e9 visto como uma marioneta de o ocidente e um traidor .",
        "head": {
            "word": "abbas",
            "id": 1368,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "ocidente",
            "id": 1389,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a velha e c\u00ednica europa , origem de todo este problema , a assassina europa como lhe chama o escritor israelita amos_oz , sabe que n\u00e3o pode contrariar os estados_unidos e n\u00e3o quer contrariar os israelitas por m\u00e1 consci\u00eancia .",
        "head": {
            "word": "amos_oz",
            "id": 1410,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": 503,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "como contribui para o problema sem contribuir para a solu\u00e7\u00e3o , a europa adoptou um discurso de duplicidades e subentendidos , de fraquezas e recuos , de que o senhor_javier_solanas \u00e9 o exemplo acabado .",
        "head": {
            "word": "europa",
            "id": 1326,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "senhor_javier_solanas",
            "id": 1544,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "apesar_de o veto , o guaran\u00e1_power , feito em colabora\u00e7\u00e3o com a cooperativa_de_agricultores de a regi\u00e3o_de_mau\u00e9s , em a amaz\u00f4nia , chegou a ser distribu\u00eddo em museus e em a pr\u00f3pria vermelho , durante a bienal .",
        "head": {
            "word": "cooperativa_de_agricultores",
            "id": 1549,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "regi\u00e3o_de_mau\u00e9s",
            "id": 1550,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o pr\u00f3ximo s\u00e1bado , a as 16h , ronaldo_lemos , diretor de o creative_commons em o brasil , ir\u00e1 participar de um debate com os membros de o superflex , em a vermelho , e logo ap\u00f3s ser\u00e1 realizada uma gincana intitulada free_beer_pub_quiz , em a_qual participantes receber\u00e3o pr\u00eamios a o responderem quest\u00f5es sobre propriedade intelectual e direitos_autorais .",
        "head": {
            "word": "creative_commons",
            "id": 1560,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "agora , h\u00e1 ind\u00edcios consistentes de que o principal estimulador de essa atitude de itamar foi o presidente de a telerj , jos\u00e9_de_castro , para recuperar a influ\u00eancia que tinha sobre o governo .",
        "head": {
            "word": "telerj",
            "id": 1583,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jos\u00e9_de_castro",
            "id": 1584,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "de l\u00e1 para c\u00e1 , jos\u00e9_de_castro limitou-se a sobreviver politicamente alimentando algumas colunas com notas pouco convincentes , a_respeito_de uma suposta influ\u00eancia que ainda mantinha sobre itamar s\u00f3 divulgadas devido_a o fato de ter a telerj sob seu controle .",
        "head": {
            "word": "jos\u00e9_de_castro",
            "id": 1584,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "telerj",
            "id": 1583,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "ter",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "de l\u00e1 para c\u00e1 , jos\u00e9_de_castro limitou-se a sobreviver politicamente alimentando algumas colunas com notas pouco convincentes , a_respeito_de uma suposta influ\u00eancia que ainda mantinha sobre itamar s\u00f3 divulgadas devido_a o fato de ter a telerj sob seu controle .",
        "head": {
            "word": "itamar",
            "id": 1582,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "telerj",
            "id": 1583,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a crise j\u00e1 tinha sido solucionada , ap\u00f3s uma reuni\u00e3o em a casa de o procurador geral aristides_junqueira , que juntou as principais lideran\u00e7as de o congresso , membros de o supremo_tribunal_federal e fhc .",
        "head": {
            "word": "aristides_junqueira",
            "id": 1608,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "congresso",
            "id": 1612,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "juntou as lideran\u00e7as de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a crise j\u00e1 tinha sido solucionada , ap\u00f3s uma reuni\u00e3o em a casa de o procurador geral aristides_junqueira , que juntou as principais lideran\u00e7as de o congresso , membros de o supremo_tribunal_federal e fhc .",
        "head": {
            "word": "aristides_junqueira",
            "id": 1608,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "supremo_tribunal_federal",
            "id": 1613,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "juntou as lideran\u00e7as de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "lideran\u00e7as de o congresso , empenhadas em resolver a atual crise institucional , suspeitam que jos\u00e9_de_castro tenha se valido de duas circunstancias para influenciar o presidente a criar o impasse atual .",
        "head": {
            "word": "congresso",
            "id": 1612,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jos\u00e9_de_castro",
            "id": 1584,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "deixou-se enredar com o ps em lisboa , o pior s\u00edtio para algu\u00e9m se enredar com o ps .",
        "head": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lisboa",
            "id": 1626,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "entre os desafios que esperam a ue em os pr\u00f3ximos meses , o presidente de a comiss\u00e3o_europeia destacou a necessidade de os 27 ajudarem a encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para resolver a quest\u00e3o de o kosovo .",
        "head": {
            "word": "27",
            "id": 1636,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "kosovo",
            "id": 1639,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o conselho_europeu_metodista reuniu em o passado m\u00eas de setembro em stuttgart , alemanha .",
        "head": {
            "word": "conselho_europeu_metodista",
            "id": 1640,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "stuttgart",
            "id": 1643,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "( bispo_sifredo ) - carta a o primeiro_ministro - a paz precisa de uma oportunidade - manifesto_ecum\u00e9nico_jovem contra a guerra - world_council_of_churches - wars can not be won , only peace can - world_alliance_of_reformed_churches - condena a guerra em o iraque departamentos_federa\u00e7\u00e3o de mulheres_juventude_comiss\u00f5es_evangeliza\u00e7\u00e3o e educ . liturgia_textos_documentos_artigos_estudos_b\u00edblicos_diversos_calend\u00e1rio_leccion\u00e1rio_leituras di\u00e1rias de a ibra_televis\u00e3o_arquivo_fotogr\u00e1fico_coment\u00e1rios_links_i de .",
        "head": {
            "word": "world_alliance_of_reformed_churches",
            "id": 1659,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "iraque",
            "id": 1661,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "condena a guerra em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "este mesmo governo preparou as elei\u00e7\u00f5es para uma assembleia_nacional_popular que em 5 de julho de 1975 proclamou a independ\u00eancia .",
        "head": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "assembleia_nacional_popular",
            "id": 1668,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "preparou as elei\u00e7\u00f5es para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ao_contr\u00e1rio , cessada a justa e magoada emo\u00e7\u00e3o por a perda de o eminente get\u00falio_vargas , os pescadores de votos , a a sombra de sua mem\u00f3ria , n\u00e3o conseguiram convencer - a os menos argutos - que os valorosos e honrados oficiais de a for\u00e7a_a\u00e9rea n\u00e3o passem de simples carrascos de uma nova inquisi\u00e7\u00e3o e que greg\u00f3rio_fortunato seja , por a sua inoc\u00eancia e probidade , modelo \u00e0_imita\u00e7\u00e3o_de a juventude brasileira .",
        "head": {
            "word": "for\u00e7a_a\u00e9rea",
            "id": 1691,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "greg\u00f3rio_fortunato",
            "id": 1695,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o_povo n\u00e3o hesitar\u00e1 , por mais doloroso que seja escrever este contraste , entre um her\u00f3i aut\u00eantico , uma reserva moral de a p\u00e1tria , um soldado de deus e de o brasil , e o chefe de um bando de sic\u00e1rios , a quem o pr\u00f3prio get\u00falio_vargas foi for\u00e7ado a expulsar de o pal\u00e1cio e de a sua companhia , como traidor de sua confian\u00e7a .",
        "head": {
            "word": "get\u00falio_vargas",
            "id": 1680,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "pal\u00e1cio",
            "id": 1718,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "expulsar de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a abertura de o evento contou com a presen\u00e7a de fernando_gomes , presidente de a c\u00e2mara_municipal_do_porto , e de o vereador wan_chun , em representa\u00e7\u00e3o de sales_marques , presidente de o leal_senado , a_qual foi enriquecida com um pequeno concerto em que os instrumentistas wong_on_yuen e ant\u00f3nio_ferro , tocando ehru e viola-baixo , respectivamente , interpretaram v\u00e1rias pe\u00e7as editadas em o disco compacto sinais_de_yuanju .",
        "head": {
            "word": "fernando_gomes",
            "id": 1722,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_municipal_do_porto",
            "id": 1723,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "presidente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a abertura de o evento contou com a presen\u00e7a de fernando_gomes , presidente de a c\u00e2mara_municipal_do_porto , e de o vereador wan_chun , em representa\u00e7\u00e3o de sales_marques , presidente de o leal_senado , a_qual foi enriquecida com um pequeno concerto em que os instrumentistas wong_on_yuen e ant\u00f3nio_ferro , tocando ehru e viola-baixo , respectivamente , interpretaram v\u00e1rias pe\u00e7as editadas em o disco compacto sinais_de_yuanju .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara_municipal_do_porto",
            "id": 1723,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "wan_chun",
            "id": 1725,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "vereador",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o_parlamento aprova a acta ) comunica\u00e7\u00e3o de a presid\u00eancia sobre a situa\u00e7\u00e3o em o m\u00e9dio_oriente caros colegas , em estes \u00faltimos dias , como sabem , jerusal\u00e9m , bem_como outras cidades , e os territ\u00f3rios palestinianos entraram infelizmente em_p\u00e9 de guerra e as v\u00edtimas s\u00e3o j\u00e1 numerosas .",
        "head": {
            "word": "presid\u00eancia",
            "id": 1749,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "m\u00e9dio_oriente",
            "id": 1750,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o estatuto de jerusal\u00e9m esta triste realidade demonstra o constitui uma de as chaves de a paz em o pr\u00f3ximo_oriente .",
        "head": {
            "word": "jerusal\u00e9m",
            "id": 1755,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pr\u00f3ximo_oriente",
            "id": 1769,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mas , seja_como_for , pe\u00e7o expressamente que ningu\u00e9m , em o final de este per\u00edodo de sess\u00f5es , possa afirmar que o parlamento enquanto tal , em o esp\u00edrito e em o seguimento de a sua magn\u00edfica declara\u00e7\u00e3o , n\u00e3o se pronunciou a_favor_de o retorno de a paz em israel e em o pr\u00f3ximo_oriente .",
        "head": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "israel",
            "id": 905,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "n\u00e3o se pronunciou a_favor_de o retorno de a paz em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mas , seja_como_for , pe\u00e7o expressamente que ningu\u00e9m , em o final de este per\u00edodo de sess\u00f5es , possa afirmar que o parlamento enquanto tal , em o esp\u00edrito e em o seguimento de a sua magn\u00edfica declara\u00e7\u00e3o , n\u00e3o se pronunciou a_favor_de o retorno de a paz em israel e em o pr\u00f3ximo_oriente .",
        "head": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pr\u00f3ximo_oriente",
            "id": 1769,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "no_que_diz_respeito a o tratamento de esta dif\u00edcil tem\u00e1tica aqui em o plen\u00e1rio , considero adequado que os oradores de o parlamento , os presidentes de os grupos pol\u00edticos ou_seja quem for que falar em_nome_de o grupo , abordassem amanh\u00e3 a problem\u00e1tica de o m\u00e9dio_oriente em o debate com o presidente_do_conselho e o presidente_da_comiss\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "m\u00e9dio_oriente",
            "id": 1750,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "senhora_presidente , em o seguimento de os tr\u00e1gicos acontecimentos de a semana passada em o mar egeu , tenho a certeza de que a suspens\u00e3o , ontem , de mais_de 60 navios de passageiros gregos que n\u00e3o respeitam as leis de a ue \u00e9 bem acolhida por todo_o parlamento .",
        "head": {
            "word": "egeu",
            "id": 1811,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "ue",
            "id": 1631,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "por esse motivo , o grupo_socialista vai votar contra a inscri\u00e7\u00e3o de esta mat\u00e9ria em as quest\u00f5es urgentes , o_que n\u00e3o significa , de forma alguma , que a trag\u00e9dia n\u00e3o nos comoveu e que , seja como governo seja como grupo_socialista , n\u00e3o iremos fazer tudo_o_que estiver a o nosso alcance para aumentar a seguran\u00e7a de os navios em o egeu , que tem tr\u00eas_mil e quinhentas ilhas e um grande n\u00famero de ferries , e este acidente , embora grande , se pensarmos em o n\u00famero de viagens que se fazem todos_os ver\u00f5es em o egeu , \u00e9 um acidente no_meio_de muitas travessias sem problemas .",
        "head": {
            "word": "grupo_socialista",
            "id": 1821,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "egeu",
            "id": 1811,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "apesar_de tudo_isto , evidentemente , \u00e9 tr\u00e1gico , as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o tais que exigem uma reaprecia\u00e7\u00e3o muito mais atenta de as condi\u00e7\u00f5es de a navega\u00e7\u00e3o em o nosso pa\u00eds e em toda_a europa , mas isso n\u00e3o significa que os mares gregos sejam menos seguros do_que os de qualquer outro estado_membro .",
        "head": {
            "word": "europa",
            "id": 1326,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "estado_membro",
            "id": 1866,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "fr ) senhora_presidente , gostaria de voltar por um momento a o drama recordado por o nosso colega belga , vivido por certos refugiados em este momento , em a europa , em algumas de as nossas fronteiras , para lhes comunicar que me desloquei , h\u00e1 uma semana , a o centro de sangatte aberto por o governo franc\u00eas e gerido por a cruz_vermelha .",
        "head": {
            "word": "sangatte",
            "id": 1883,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "aberto por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "fr ) senhora_presidente , gostaria de voltar por um momento a o drama recordado por o nosso colega belga , vivido por certos refugiados em este momento , em a europa , em algumas de as nossas fronteiras , para lhes comunicar que me desloquei , h\u00e1 uma semana , a o centro de sangatte aberto por o governo franc\u00eas e gerido por a cruz_vermelha .",
        "head": {
            "word": "sangatte",
            "id": 1883,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "cruz_vermelha",
            "id": 1886,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "gerido por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "es ) senhora_presidente , \u00e9 com_prazer que informo a assembleia que , juntamente com os outros dois vice presidentes espanh\u00f3is de este parlamento , tive a honra e o privil\u00e9gio de acompanhar a senhora presidente_nicole_fontaine em a sua visita a espanha e de testemunhar , de forma emocionada , o seu compromisso corajoso , firme , exemplar para_com a democracia e para_com os valores que esta assembleia defende .",
        "head": {
            "word": "espanha",
            "id": 1901,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "assembleia",
            "id": 1890,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "senhora_presidente , os incidentes racistas ocorridos em a alemanha desde a \u00faltima sess\u00e3o de o parlamento tornam necess\u00e1rio , infelizmente , que volte a pedir a palavra .",
        "head": {
            "word": "alemanha",
            "id": 1644,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "desde_ent\u00e3o foi despedido um sargento de o estado_maior_do_ex\u00e9rcito_da_rep\u00fablica_federal_da_alemanha devido_a afirma\u00e7\u00f5es de car\u00e1cter racista e tr\u00eas agentes de a pol\u00edcia de col\u00f3nia foram suspensos de o servi\u00e7o por terem ofendido um motorista de t\u00e1xi tunesino , tendo lhe batido violentamente e pontapeado .",
        "head": {
            "word": "estado_maior_do_ex\u00e9rcito_da_rep\u00fablica_federal_da_alemanha",
            "id": 1920,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "col\u00f3nia",
            "id": 1925,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o pai_natal , artur_jorge e o bcp o governo russo proibiu uma campanha de uma cadeia de distribui\u00e7\u00e3o , que tinha por lema o pai_natal n\u00e3o existe .",
        "head": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pai_natal",
            "id": 1934,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o governo russo acredita em o pai_natal e quer que as criancinhas tamb\u00e9m acreditem .",
        "head": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pai_natal",
            "id": 1934,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "acredita em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "tendo em aten\u00e7\u00e3o o que se tem passado em os \u00faltimos anos em a carreira de o ex-treinador de o fc_porto , que nunca termina os contratos e acaba sempre despedido com uma choruda indemniza\u00e7\u00e3o , bem se pode dizer que a federa\u00e7\u00e3o_iraniana_de_futebol acredita em o pai_natal .",
        "head": {
            "word": "federa\u00e7\u00e3o_iraniana_de_futebol",
            "id": 1957,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pai_natal",
            "id": 1934,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "acredita em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "por_outro_lado , a escolha de o presidente de a caixa_geral_de_dep\u00f3sitos para presidir a o bcp s\u00f3 pode igualmente ser obra de o pai_natal .",
        "head": {
            "word": "bcp",
            "id": 1936,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pai_natal",
            "id": 1934,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "n\u00e3o lhe passa por a cabe\u00e7a que santos_ferreira , com o que sabe de a caixa , fique em excelente posi\u00e7\u00e3o para ganhar quota de mercado a o banco p\u00fablico , que vai este ano dar mais_de 800s de lucros , de os_quais 400s v\u00e3o direitinhos para os cofres de o estado a_t\u00edtulo_de irc .",
        "head": {
            "word": "santos_ferreira",
            "id": 1964,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa",
            "id": 1965,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "sabe de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se santos_ferreira tiver sucesso em o bcp , quem vai sofrer \u00e9 a caixa - e , por_tabela , todos n\u00f3s , contribuintes .",
        "head": {
            "word": "santos_ferreira",
            "id": 1964,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "bcp",
            "id": 1936,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "tiver sucesso em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em mar\u00e7o , como \u00e9 habitual com estudos n\u00e3o-classificados de a nas as , eles foram depositados em o public_access_records_office de a academia , e os seus t\u00edtulos foram divulgados ( ver abaixo ) .",
        "head": {
            "word": "nas",
            "id": 1990,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "public_access_records_office",
            "id": 1992,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "outra proposta de 1998 , de um laborat\u00f3rio de biotecnologia de a base de brooks de a for\u00e7a_a\u00e9rea , pr\u00f3xima de san_antonio em o texas , era refinar biocatalizadores anti-material j\u00e1 em desenvolvimento .",
        "head": {
            "word": "brooks",
            "id": 2000,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "for\u00e7a_a\u00e9rea",
            "id": 1691,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "outra proposta de 1998 , de um laborat\u00f3rio de biotecnologia de a base de brooks de a for\u00e7a_a\u00e9rea , pr\u00f3xima de san_antonio em o texas , era refinar biocatalizadores j\u00e1 em desenvolvimento .",
        "head": {
            "word": "for\u00e7a_a\u00e9rea",
            "id": 1691,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "san_antonio",
            "id": 2002,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "pr\u00f3xima de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "outra proposta de 1998 , de um laborat\u00f3rio de biotecnologia de a base de brooks de a for\u00e7a_a\u00e9rea , pr\u00f3xima de san_antonio em o texas , era refinar biocatalizadores j\u00e1 em desenvolvimento .",
        "head": {
            "word": "for\u00e7a_a\u00e9rea",
            "id": 1691,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "texas",
            "id": 2003,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pr\u00e9mios atribu\u00eddos dia 10 concurso de o logotipo de set\u00fabal terminou alexandre_marques foi o vencedor de o concurso de cria\u00e7\u00e3o de o logotipo para o porto de set\u00fabal aberto recentemente por a administra\u00e7\u00e3o_dos_portos_de_set\u00fabal_e_sesimbra ( apss ) , ganhando o pr\u00e9mio de 200 contos .",
        "head": {
            "word": "set\u00fabal",
            "id": 2013,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "administra\u00e7\u00e3o_dos_portos_de_set\u00fabal_e_sesimbra",
            "id": 2019,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com este concurso , a apss teve como objectivo conseguir um logotipo para promo\u00e7\u00e3o de a imagem comercial de o porto de set\u00fabal , mantendo-se o logotipo institucional de a apss .",
        "head": {
            "word": "set\u00fabal",
            "id": 2013,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "apss",
            "id": 2020,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "recorde-se que com este concurso , a apss tamb\u00e9m procurou envolver os estabelecimentos de ensino de a regi\u00e3o de set\u00fabal , dentro_de a sua perspectiva de abertura de o porto a as escolas , j\u00e1 iniciada com a visita de v\u00e1rias turmas a as instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias .",
        "head": {
            "word": "apss",
            "id": 2020,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "set\u00fabal",
            "id": 2013,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "todos_os desenhos premiados s\u00e3o perten\u00e7a de a apss e qualquer_um poder\u00e1 ser adoptado como logotipo de o porto de set\u00fabal , por decis\u00e3o de o conselho_de_administra\u00e7\u00e3o , depois de_ouvido o j\u00fari , estipula ainda o regulamento de o concurso , por o que se mant\u00e9m a curiosidade de saber qual e de quem \u00e9 o logotipo a ser utilizado por o porto de set\u00fabal .",
        "head": {
            "word": "set\u00fabal",
            "id": 2013,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "conselho_de_administra\u00e7\u00e3o",
            "id": 2044,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "todos_os desenhos premiados s\u00e3o perten\u00e7a de a apss e qualquer_um poder\u00e1 ser adoptado como logotipo de o porto de set\u00fabal , por decis\u00e3o de o conselho_de_administra\u00e7\u00e3o , depois de_ouvido o j\u00fari , estipula ainda o regulamento de o concurso , por o que se mant\u00e9m a curiosidade de saber qual e de quem \u00e9 o logotipo a ser utilizado por o porto de set\u00fabal .",
        "head": {
            "word": "apss",
            "id": 2020,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "set\u00fabal",
            "id": 2013,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com esta aposta em a imagem , os portos de set\u00fabal e sesimbra preparam-se para o fim de a d\u00e9cada , quando tiverem como grande cliente a f\u00e1brica de a ford/volkswagen .",
        "head": {
            "word": "sesimbra",
            "id": 2055,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "ford/volkswagen",
            "id": 2061,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "quando tiverem",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com esta aposta em a imagem , os portos de set\u00fabal e sesimbra preparam-se para o fim de a d\u00e9cada , quando tiverem como grande cliente a f\u00e1brica de a ford/volkswagen .",
        "head": {
            "word": "set\u00fabal",
            "id": 2013,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "ford/volkswagen",
            "id": 2061,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "quando tiverem",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os documentos em_causa foram colecionados em o ano passado por um painel de cientistas acad\u00eamicos e industriais organizado por a em as para avaliar recentes investiga\u00e7\u00f5es de armas n\u00e3o letais para o joint_non-lethal_weapons_program ( jnlwp ) , de o pent\u00e1gono .",
        "head": {
            "word": "joint_non-lethal_weapons_program",
            "id": 2073,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pent\u00e1gono",
            "id": 2075,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a press\u00e3o restritiva n\u00e3o parece ter vindo de a pr\u00f3pria jnlwp , porque em a semana passada esta enviou a hammond oito documentos que ele havia requerido , incluindo tr\u00eas que estavam em a lista de a nas .",
        "head": {
            "word": "jnlwp",
            "id": 2074,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "nas",
            "id": 1990,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mais_de um ano atr\u00e1s , new_scientist revelou que respons\u00e1veis superiores de a jnlwp pretendiam reescrever os tratados de armas qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas a_fim_de terem mais liberdade para desenvolverem armas n\u00e3o letais ( 16 dezembro 2000 , pg . 4 ) .",
        "head": {
            "word": "new_scientist",
            "id": 2086,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jnlwp",
            "id": 2074,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "revelou que respons\u00e1veis superiores de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "desta_vez o museu lourinhanense est\u00e1 a usar tomografia_axial_computorizada ( tac ) para descobrir se existem mais ovos com embri\u00f5es , os ossos de os dinossauros antes de habitualmente usado para fins m\u00e9dicos , o equipamento de tac foi disponibilizado por as cl\u00ednicas cedima/irm e montepio de as caldas_da_rainha em em colabora\u00e7\u00e3o com os m\u00e9dicos francisco_rita e jos\u00e9 .",
        "head": {
            "word": "cedima/irm",
            "id": 2117,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "montepio",
            "id": 2118,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o conselho_de_ministros aprovou o projecto de_lei sobre o provedor_de_justi\u00e7a que est\u00e1 em este momento em o parlamento_nacional .",
        "head": {
            "word": "conselho_de_ministros",
            "id": 2122,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "provedor_de_justi\u00e7a",
            "id": 2126,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o_de_tempo at\u00e9 os jornais come\u00e7arem a perguntar onde est\u00e1 o psd , onde est\u00e1 menezes , onde est\u00e1 a oposi\u00e7\u00e3o vinda de o partido que \u00e9 suposto liderar-la , que n\u00e3o se v\u00ea em_parte_nenhuma .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "menezes",
            "id": 2133,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a pergunta de o onde est\u00e1 \u00e9 tradicional em a comunica\u00e7\u00e3o social e em alguns casos foi feita com estragos consider\u00e1veis , como aconteceu com v\u00edtor_const\u00e2ncio a a frente de o ps .",
        "head": {
            "word": "v\u00edtor_const\u00e2ncio",
            "id": 2146,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "a a frente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "admito que os tempos agora n\u00e3o estar\u00e3o como estavam em o tempo de const\u00e2ncio , nem a dedica\u00e7\u00e3o carinhosa de a comunica\u00e7\u00e3o social a o psd \u00e9 id\u00eantica a a que em a \u00e9poca prodigalizava a o ps , cujo estado a preocupava .",
        "head": {
            "word": "const\u00e2ncio",
            "id": 2152,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em a confer\u00eancia e em declara\u00e7\u00f5es avulsas - de a pol\u00edtica externa a a pol\u00edtica europeia , passando por a defesa , seguran\u00e7a interna e legisla\u00e7\u00e3o eleitoral , e acabando em o c\u00e9lebre pacto de as obras p\u00fablicas , a que se soma o pacto de a justi\u00e7a vindo de o tempo de marques_mendes , o psd faz uma abdica\u00e7\u00e3o de a diferen\u00e7a , de a alteridade , de a oposi\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "marques_mendes",
            "id": 2174,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "o",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sem o psd , em a f\u00f3rmula de a ad de s\u00e1_carneiro , n\u00e3o se iria t\u00e3o longe e t\u00e3o cedo em o fim de a presen\u00e7a militar em a tutela de a democracia .",
        "head": {
            "word": "ad",
            "id": 2180,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e1_carneiro",
            "id": 2181,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ambos associaram um programa de reformas a a altera\u00e7\u00e3o de as condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dominantes em momentos desejados e sentidos como de ruptura : s\u00e1 carneiro e freitas_do_amaral mostraram que outros partidos podiam governar portugal que n\u00e3o apenas o ps , e cavaco abriu caminho para as maiorias absolutas como condi\u00e7\u00e3o de governabilidade .",
        "head": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cavaco",
            "id": 2205,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se estamos em o caminho de o bonnet blanc , blanc bonnet , como dizem os franceses , esta \u00e9 a melhor receita para matar o lado reformista de o psd , o de s\u00e1_carneiro e cavaco_silva .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e1_carneiro",
            "id": 2181,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "o de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se estamos em o caminho de o bonnet blanc , blanc bonnet , como dizem os franceses , esta \u00e9 a melhor receita para matar o lado reformista de o psd , o de s\u00e1_carneiro e cavaco_silva .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cavaco_silva",
            "id": 2217,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "o de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "dur\u00e3o_barroso discursava em a sess\u00e3o plen\u00e1ria extraordin\u00e1ria de o parlamento_europeu , durante a_qual jos\u00e9_s\u00f3crates apresentou os resultados de a presid\u00eancia portuguesa de a ue .",
        "head": {
            "word": "parlamento_europeu",
            "id": 2222,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ue",
            "id": 1631,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "dur\u00e3o_barroso lembrou que o sucesso pol\u00edtico tem agora de ser concretizado com a ratifica\u00e7\u00e3o de o tratado por todos_os estados-membros , o_que foi j\u00e1 hoje feito por a hungria , o primeiro de os 27 pa\u00edses a cumprir esta etapa .",
        "head": {
            "word": "estados-membros",
            "id": 2230,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hungria",
            "id": 2231,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o seu discurso , o dirigente europeu disse concordar com a aprecia\u00e7\u00e3o feita minutos antes por jos\u00e9_s\u00f3crates sobre os seis meses de a presid\u00eancia portuguesa , principalmente a assinatura de o tratado_de_lisboa , novo relacionamento com o brasil e a cimeira com \u00e1frica .",
        "head": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "\u00e1frica",
            "id": 2244,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "dur\u00e3o_barroso acrescentou a a longa lista de sucessos enunciados por s\u00f3crates outros que considerou tamb\u00e9m importantes , como a decis\u00e3o de criar o instituto_europeu_de_tecnologia e o lan\u00e7amento de uma pol\u00edtica_mar\u00edtima_europeia .",
        "head": {
            "word": "instituto_europeu_de_tecnologia",
            "id": 2252,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pol\u00edtica_mar\u00edtima_europeia",
            "id": 2254,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "entre os desafios que esperam a ue em os pr\u00f3ximos meses , o presidente de a comiss\u00e3o_europeia destacou a necessidade de os 27 ajudarem a encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para resolver a quest\u00e3o de o kosovo .",
        "head": {
            "word": "comiss\u00e3o_europeia",
            "id": 1634,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "kosovo",
            "id": 1639,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as logomarcas em os totens de os bancos de boston e citibank , clube_banco_dos_ingleses e lanchonete mcdonalds estavam manchadas de sangue .",
        "head": {
            "word": "boston",
            "id": 2258,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "citibank",
            "id": 2259,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o sr._jos\u00e9_lins - o_que houve de distor\u00e7\u00e3o em o coment\u00e1rio foi , exatamente , a not\u00edcia de que o governo teria incumbido o sni de interferir em a gest\u00e3o de as estaduais .",
        "head": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sni",
            "id": 2271,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "incumbido",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "v.exa . sabe que s\u00f3 o or\u00e7amento de a previd\u00eancia_social \u00e9 quase igual a o de a uni\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "previd\u00eancia_social",
            "id": 2277,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "uni\u00e3o",
            "id": 1085,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e quando aqui reclamamos e quando censuramos as atividades de o governo , atrav\u00e9s de determinados minist\u00e9rios , o fazemos com a melhor de as inten\u00e7\u00f5es , de dar uma contribui\u00e7\u00e3o cr\u00edtica a a obra administrativa de o governo .",
        "head": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "minist\u00e9rios",
            "id": 2285,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "atrav\u00e9s de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "hans-gert_p\u00f6ttering destacou ainda a import\u00e2ncia , para o pe , de ver reconhecido o valor juridicamente vinculativo de a carta , um passo essencial em o quadro de reforma de os tratados e essencial para a identidade europeia .",
        "head": {
            "word": "hans-gert_p\u00f6ttering",
            "id": 2291,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "pe",
            "id": 2293,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "destacou para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "tamb\u00e9m o presidente em_exerc\u00edcio de o conselho de a ue , jos\u00e9 s\u00f3crates , destacou o dia de hoje como uma data fundamental em a hist\u00f3ria de a integra\u00e7\u00e3o europeia .",
        "head": {
            "word": "presidente",
            "id": 1003,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "conselho",
            "id": 2302,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "manifestando-se muito honrado como europeu e como portugu\u00eas por participar em a cerim\u00f3nia de proclama\u00e7\u00e3o de a carta_dos_direitos_fundamentais de a ue - que definiu como a mais importante de toda_a carreira pol\u00edtica - s\u00f3crates salientou ainda o compromisso assumido por as tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es - pe , conselho e comiss\u00e3o - de que os valores fundamentais ser\u00e3o respeitados e aplicados .",
        "head": {
            "word": "s\u00f3crates",
            "id": 2249,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "pe",
            "id": 2293,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "manifestando-se muito honrado como europeu e como portugu\u00eas por participar em a cerim\u00f3nia de proclama\u00e7\u00e3o de a carta_dos_direitos_fundamentais de a ue - que definiu como a mais importante de toda_a carreira pol\u00edtica - s\u00f3crates salientou ainda o compromisso assumido por as tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es - pe , conselho e comiss\u00e3o - de que os valores fundamentais ser\u00e3o respeitados e aplicados .",
        "head": {
            "word": "s\u00f3crates",
            "id": 2249,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "conselho",
            "id": 2302,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "manifestando-se muito honrado como europeu e como portugu\u00eas por participar em a cerim\u00f3nia de proclama\u00e7\u00e3o de a carta_dos_direitos_fundamentais de a ue - que definiu como a mais importante de toda_a carreira pol\u00edtica - s\u00f3crates salientou ainda o compromisso assumido por as tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es - pe , conselho e comiss\u00e3o - de que os valores fundamentais ser\u00e3o respeitados e aplicados .",
        "head": {
            "word": "s\u00f3crates",
            "id": 2249,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "comiss\u00e3o",
            "id": 2313,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o mesmo registo , martin_schulz ( pse , de ) , l\u00edder de o pse , recordou que , em a rep\u00fablica_de_weimar , se queria acabar com os inimigos em_forma_de coro e quem dirigia esse coro era hitler .",
        "head": {
            "word": "martin_schulz",
            "id": 2319,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "pse",
            "id": 2320,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "l\u00edder de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o mesmo registo , martin_schulz ( pse , de ) , l\u00edder de o pse , recordou que , em a rep\u00fablica_de_weimar , se queria acabar com os inimigos em_forma_de coro e quem dirigia esse coro era hitler .",
        "head": {
            "word": "pse",
            "id": 2320,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hitler",
            "id": 2330,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "de o grupo alde , graham_watson lan\u00e7ou uma peti\u00e7\u00e3o para que a presid\u00eancia de o pe use os poderes que lhe confere o regimento para mandar embora um deputado que se comporte de maneira indigna : uma atitude como esta n\u00e3o se pode tolerar e traz-nos o pior de um est\u00e1dio de futebol , afirmou .",
        "head": {
            "word": "presid\u00eancia",
            "id": 1749,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "pe",
            "id": 2293,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "francis_wurtz , de a ceue/evn , condenou de maneira absoluta as declara\u00e7\u00f5es antieuropeias e indignas que se ouviram em o hemiciclo : o meu grupo est\u00e1 a_favor_de um referendo , mas op\u00f5e-se a ac\u00e7\u00f5es como esta , afirmou .",
        "head": {
            "word": "francis_wurtz",
            "id": 2347,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "ceue/evn",
            "id": 2348,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "tamb\u00e9m o co-presidente de os verdes/ale , daniel_cohn-bendit , se mostrou consternado com o ocorrido , mas pediu que n\u00e3o se dramatize a situa\u00e7\u00e3o : h\u00e1 50 loucos mas h\u00e1 700 s\u00e3os ; n\u00e3o pe\u00e7amos a expuls\u00e3o de estes loucos porque um parlamento livre \u00e9 aquele que aguenta os loucos que lhe s\u00e3o desagrad\u00e1veis .",
        "head": {
            "word": "daniel_cohn-bendit",
            "id": 2361,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "de a mesma forma , para brian_crowley , de a uen , o ocorrido superou o permiss\u00edvel .",
        "head": {
            "word": "brian_crowley",
            "id": 2376,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "uen",
            "id": 2377,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "duas_exposi\u00e7\u00f5es em portugal_teresa_rebelo_o_passado de a imprensa em macau de esta exposi\u00e7\u00e3o 200_anos_de_jornalismo_portugu\u00eas_em_macau sa\u00edmos com a certeza de que os portugueses foram os grandes impulsionadores de o jornalismo em a china e em o extremo_oriente , exercendo macau um papel fundamental em todo este processo promovida por a miss\u00e3o_de_macau , instituto_cultural_e_gabinete_de_comunica\u00e7\u00e3o_social_de_macau , a exposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 instalada por_agora em a torre_do_tombo , em lisboa , mas depois de 15 de setembro ser\u00e1 transferida para o museu_da_imprensa em o porto .",
        "head": {
            "word": "miss\u00e3o_de_macau",
            "id": 2394,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "instituto_cultural_e_gabinete_de_comunica\u00e7\u00e3o_social_de_macau",
            "id": 2395,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se a conserva\u00e7\u00e3o de os t\u00edtulos portugueses impressos foi quase inexistente ao_longo_de todos estes anos , o mesmo aconteceu com a imprensa_chinesa , e o que resta para a realiza\u00e7\u00e3o de uma hist\u00f3ria_da_imprensa em macau esteve guardado em os arquivos de a biblioteca_do_leal_senado e em a biblioteca_sir_robert_ho_tung .",
        "head": {
            "word": "biblioteca_do_leal_senado",
            "id": 2411,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "biblioteca_sir_robert_ho_tung",
            "id": 2412,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a isto , o director de o gabinete_de_comunica\u00e7\u00e3o_social_do_governo_de_macau , afonso_cam\u00f5es , afirma em a brochura de a exposi\u00e7\u00e3o : o futuro de a liberdade de imprensa em macau depender\u00e1 , em_boa_medida , de aqueles que a exercem hoje .",
        "head": {
            "word": "gabinete_de_comunica\u00e7\u00e3o_social_do_governo_de_macau",
            "id": 2415,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "macau",
            "id": 2383,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a iniciativa , esp\u00e9cie de reencontro entre duas cidades geminadas por os respectivos munic\u00edpios , coube a o leal_senado_de_macau e a a c\u00e2mara_municipal_do_porto e reuniu um conjunto de 144 obras de 34 artistas , abrangendo as \u00e1reas de a pintura , de o desenho , de a ilustra\u00e7\u00e3o , de a gravura , de a fotografia e de o design_gr\u00e1fico .",
        "head": {
            "word": "leal_senado_de_macau",
            "id": 2428,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_municipal_do_porto",
            "id": 1723,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em 1917 entra para o governo populista de sid\u00f3nio_pais , exercendo os cargos ministro_dos_neg\u00f3cios_estrangeiros , embaixador de portugal em espanha , e depois o de presidente de a delega\u00e7\u00e3o portuguesa a a confer\u00eancia_de_paz , em paris , em o final de a i_guerra_mundial ( 1914-1918 ) .",
        "head": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "espanha",
            "id": 1901,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em declara\u00e7\u00f5es a a ag\u00eancia lusa , ant\u00f3nio_fontes , de a aipan , disse que o pre\u00e7o de o p\u00e3o ter\u00e1 de aumentar para fazer face_a a subida de 92 $ % registada ao_longo_de 2007 em o pre\u00e7o de a mat\u00e9ria-prima de base ( farinha ) .",
        "head": {
            "word": "ant\u00f3nio_fontes",
            "id": 2451,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "aipan",
            "id": 2452,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "atrav\u00e9s_da casa_de_cinema de porto_alegre , esse grupo produziu obras-primas como o curta-metragem ilha_das_flores e apresentou para o pa\u00eds cineastas como jorge_furtado , considerado um de os mais interessantes realizadores de o cinema brasileiro atual .",
        "head": {
            "word": "casa_de_cinema",
            "id": 2462,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jorge_furtado",
            "id": 2469,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "apresentou cineastas como",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "norte-americanos disparam contra posi\u00e7\u00f5es iraquianas aparelhos norte-americano dispararam m\u00edsseis e lan\u00e7aram bombas sobre posi\u00e7\u00f5es iraquianas em o norte de o pa\u00eds em resposta a disparos de artilharia anti-a\u00e9rea de o iraque , anunciou o pent\u00e1gono em comunicado .",
        "head": {
            "word": "iraque",
            "id": 1661,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pent\u00e1gono",
            "id": 2075,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a legi\u00e3o_da_boa_vontade ocupa , hoje , o 4.\u00ba lugar entre as organiza\u00e7\u00f5es inscritas em a organiza\u00e7\u00e3o_mundial_das_na\u00e7\u00f5es_unidas .",
        "head": {
            "word": "legi\u00e3o_da_boa_vontade",
            "id": 2485,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "organiza\u00e7\u00e3o_mundial_das_na\u00e7\u00f5es_unidas",
            "id": 2490,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "ocupa o 4.\u00ba lugar entre as organiza\u00e7\u00f5es inscritas em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "rainha_d._maria_ii_foto de a biblioteca biblioteca_central_da_marinha situada , desde 1891 , em a pra\u00e7a_do_imp\u00e9rio , em a imediata proximidade de o mosteiro_dos_jer\u00f3nimos , a biblioteca_central_da_marinha ( bcm ) \u00e9 sucessora de a antiga biblioteca_da_real_academia de os guardas-marinhas , que seguiu com a c\u00f4rte para o brasil e foi transferida para o rio_de_janeiro aquando_de a 1\u00aa invas\u00e3o francesa , tendo ficado em_grande_parte em aquele pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "biblioteca_central_da_marinha",
            "id": 2493,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pra\u00e7a_do_imp\u00e9rio",
            "id": 2495,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "rainha_d._maria_ii_foto de a biblioteca biblioteca_central_da_marinha situada , desde 1891 , em a pra\u00e7a_do_imp\u00e9rio , em a imediata proximidade de o mosteiro_dos_jer\u00f3nimos , a biblioteca_central_da_marinha ( bcm ) \u00e9 sucessora de a antiga biblioteca_da_real_academia de os guardas-marinhas , que seguiu com a c\u00f4rte para o brasil e foi transferida para o rio_de_janeiro aquando_de a 1\u00aa invas\u00e3o francesa , tendo ficado em_grande_parte em aquele pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "biblioteca_da_real_academia",
            "id": 2502,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "seguiu para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a sua funda\u00e7\u00e3o , como biblioteca_de_marinha , deve-se a a rainha_d._maria_ii , por decreto de 7 de janeiro de 1835 , ficando de \u00ednicio integrada em o arsenal_real_de_marinha e instalada em o andar nobre de o respectivo ed\u00edficio de a ribeira_das_naus .",
        "head": {
            "word": "biblioteca_de_marinha",
            "id": 2513,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "arsenal_real_de_marinha",
            "id": 2522,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "integrada em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a sua funda\u00e7\u00e3o , como biblioteca_de_marinha , deve-se a a rainha_d._maria_ii , por decreto de 7 de janeiro de 1835 , ficando de \u00ednicio integrada em o arsenal_real_de_marinha e instalada em o andar nobre de o respectivo ed\u00edficio de a ribeira_das_naus .",
        "head": {
            "word": "biblioteca_de_marinha",
            "id": 2513,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ribeira_das_naus",
            "id": 2527,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "instalada em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "paquist\u00e3o ap\u00f3s o assassinato de benazir_bhutto 28/ dezembro $ / 2007\u00b7",
        "head": {
            "word": "paquist\u00e3o",
            "id": 2528,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "benazir_bhutto",
            "id": 2530,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "ap\u00f3s o assassinato de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em campanha , a ex-primeira-ministra mostrava-se particularmente agressiva contra o talib\u00e3 , o radicalismo isl\u00e2mico e sua cria , a al-qaeda , alojados a o norte .",
        "head": {
            "word": "talib\u00e3",
            "id": 2538,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "al-qaeda",
            "id": 2542,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "sua cria",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "benazir_bhutto contava com a simpatia de os eua por_conta .",
        "head": {
            "word": "benazir_bhutto",
            "id": 2530,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "contava com a simpatia de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a inspira\u00e7\u00e3o veio de as ruas : h\u00e1 tr\u00eas semanas , um outdoor de o mcdonalds em a avenida_jorge_amado havia recebido uma interfer\u00eancia gr\u00e1fica .",
        "head": {
            "word": "mcdonalds",
            "id": 2262,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "avenida_jorge_amado",
            "id": 2551,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sangue_quente - pelo_menos a ocupa\u00e7\u00e3o sinistra de bush em o iraque serviu para mobilizar os gl\u00f3bulos vermelhos de muita gente .",
        "head": {
            "word": "bush",
            "id": 2559,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "iraque",
            "id": 1661,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "finalmente , o psd divulga que uma f\u00e1brica local , a ferro-t\u00eaxtil , est\u00e1 a poluir o ribeiro de os peixes , colocando em_causa o seu aproveitamento para as regas de os terrenos agr\u00edcolas que circundam aquela \u00e1rea .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ferro-t\u00eaxtil",
            "id": 2567,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "divulga",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em a mesma linha , o vereador lembra que a ferro-t\u00eaxtil foi licenciada por o minist\u00e9rio_da_ind\u00fastria de o governo cessante , a quem dever\u00e1 ser imputada a responsabilidade de eventuais problemas .",
        "head": {
            "word": "ferro-t\u00eaxtil",
            "id": 2567,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "minist\u00e9rio_da_ind\u00fastria",
            "id": 1151,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "licenciada por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em a mesma linha , o vereador lembra que a ferro-t\u00eaxtil foi licenciada por o minist\u00e9rio_da_ind\u00fastria de o governo cessante , a quem dever\u00e1 ser imputada a responsabilidade de eventuais problemas .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio_da_ind\u00fastria",
            "id": 1151,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ouvimos com o melhor agrado essa exposi\u00e7\u00e3o de v.exa . a_respeito_de os progressos de a petrobr\u00e1s em a produ\u00e7\u00e3o de o \u00f3leo em nosso pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "petrobr\u00e1s",
            "id": 2585,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pa\u00eds",
            "id": 1469,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se a l\u00f3gica ainda prevalecer em o pa\u00eds em frangalhos , parece evidente que os maiores interessados em sua morte s\u00e3o justamente o talib\u00e3 e a al-qaeda .",
        "head": {
            "word": "talib\u00e3",
            "id": 2538,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "al-qaeda",
            "id": 2542,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o onze_de_setembro , ficou em sil\u00eancio por mais de m\u00eas enquanto a comunidade internacional cobrava provas de seu envolvimento antes de autorizar um ataque de os eua a o afeganist\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "afeganist\u00e3o",
            "id": 2599,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a ar\u00e1bia_saudita era um de os tr\u00eas pa\u00edses de o mundo que reconheciam , em o afeganist\u00e3o , o governo talib\u00e3 .",
        "head": {
            "word": "ar\u00e1bia_saudita",
            "id": 2600,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "afeganist\u00e3o",
            "id": 2599,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "reconheciam",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 a\u00ed que novos padr\u00f5es v\u00eam a a tona : correla\u00e7\u00f5es entre esp\u00e9cies diferentes , caracter\u00edsticas de a paisagem e outros fatores que n\u00e3o poderiam ser descobertos de outra maneira , afirma jason_knight , instrutor de a wilderness_awareness_school em duvall , washington .",
        "head": {
            "word": "jason_knight",
            "id": 2612,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "wilderness_awareness_school",
            "id": 2614,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "instrutor de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "no_entanto , christina_eisenberg , uma bi\u00f3loga que estuda os lobos e trabalha para o servi\u00e7o_americano_de_vida_selvagem_e_aqu\u00e1tica conta que parou de usar o sistema porque ele travava inesperadamente .",
        "head": {
            "word": "christina_eisenberg",
            "id": 2618,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "servi\u00e7o_americano_de_vida_selvagem_e_aqu\u00e1tica",
            "id": 2621,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "trabalha para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "almeida_henriques , presidente de a associa\u00e7\u00e3o_industrial_da_regi\u00e3o_de_viseu ( airv ) , \u00e9 o novo rosto de o conselho_empresarial_do_centro ( cec ) .",
        "head": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_industrial_da_regi\u00e3o_de_viseu",
            "id": 2626,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "conselho_empresarial_do_centro",
            "id": 2629,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "como n\u00e3o pertencemos ainda a nenhuma de as confedera\u00e7\u00f5es , por o facto de sermos um \u00f3rg\u00e3o regional , em uma reuni\u00e3o de o executivo deliber\u00e1mos que associa\u00e7\u00f5es que temos dentro_de a confedera\u00e7\u00e3o_do_com\u00e9rcio , dentro_de a confedera\u00e7\u00e3o_do_turismo ir\u00e3o , para_j\u00e1 , fazer a ponte entre os associados de o cec e as pr\u00f3prias confedera\u00e7\u00f5es , nomeadamente atrav\u00e9s de a busca de informa\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "confedera\u00e7\u00e3o_do_com\u00e9rcio",
            "id": 2640,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "como n\u00e3o pertencemos ainda a nenhuma de as confedera\u00e7\u00f5es , por o facto de sermos um \u00f3rg\u00e3o regional , em uma reuni\u00e3o de o executivo deliber\u00e1mos que associa\u00e7\u00f5es que temos dentro_de a confedera\u00e7\u00e3o_do_com\u00e9rcio , dentro_de a confedera\u00e7\u00e3o_do_turismo ir\u00e3o , para_j\u00e1 , fazer a ponte entre os associados de o cec e as pr\u00f3prias confedera\u00e7\u00f5es , nomeadamente atrav\u00e9s de a busca de informa\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "confedera\u00e7\u00e3o_do_turismo",
            "id": 2641,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o cec \u00e9 o interlocutor natural junto de a ccr para todas_as associa\u00e7\u00f5es de a regi\u00e3o centro , portanto junto de o poder regional .",
        "head": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ccr",
            "id": 2651,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "interlocutor",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em este \u00e2mbito de as parcerias sociais , o pr\u00f3prio governo dever\u00e1 ter o cuidado de come\u00e7ar a solicitar a o cec participa\u00e7\u00e3o e n\u00f3s podemos participar em as comiss\u00f5es especializadas e estar cada_vez_mais pr\u00f3ximos de as tomadas de decis\u00e3o e afluir em essas mesmas decis\u00f5es .",
        "head": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "solicitar a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o cec foi reconhecido h\u00e1 dois anos como c\u00e2mara_do_com\u00e9rcio_e_industria .",
        "head": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_do_com\u00e9rcio_e_industria",
            "id": 2666,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "reconhecido h\u00e1 dois anos como",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "isto \u00e9 , queremos desenvolver um tribunal arbitral para a actividade empresarial dentro_de a c\u00e2mara , queremos apresentar junto de o governo um projecto de cria\u00e7\u00e3o de um cart\u00f3rio de compet\u00eancias especializado que possa funcionar em estes seis distritos .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara",
            "id": 161,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as c\u00e2maras dever\u00e3o assumir responsabilidades que resultem de uma contratualiza\u00e7\u00e3o com o estado porque h\u00e1 servi\u00e7os que o estado presta mal e que as c\u00e2maras poder\u00e3o prestar , permitindo a o tecido empresarial ser cada_vez_mais competitivo .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2maras",
            "id": 2677,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estado",
            "id": 756,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "assumir responsabilidades que resultem de uma contratualiza\u00e7\u00e3o com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a iniciativa \u00e9 de a comiss\u00e3o de as cidades_irm\u00e3s_s\u00e3o_paulo-osaka , que plantou-as pr\u00f3ximo a o pavilh\u00e3o_japon\u00eas .",
        "head": {
            "word": "cidades_irm\u00e3s_s\u00e3o_paulo-osaka",
            "id": 2690,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pavilh\u00e3o_japon\u00eas",
            "id": 2692,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "coma a a vontade : a equipe de o jornal_do_nikkey esteve pesquisando um lado gostoso de a liberdade em s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "jornal_do_nikkey",
            "id": 2695,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": 379,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "pesquisando em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sunab autua empresas por alta abusiva de os pre\u00e7os da_sucursal_de_bras\u00edlia e de a reportagem_local a_sunab ( superintend\u00eancia_nacional_de_abastecimento ) autuou 62 estabelecimentos comerciais em 16 estados entre 27 de junho e 8 de julho \u00faltimo .",
        "head": {
            "word": "da_sucursal_de_bras\u00edlia",
            "id": 2702,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "reportagem_local",
            "id": 2703,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a \u00fanica coisa que pedimos \u00e9 que cada nova vers\u00e3o seja tamb\u00e9m tornada p\u00fablica em o site de o creative_commons , diz christiansen .",
        "head": {
            "word": "creative_commons",
            "id": 1560,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "christiansen",
            "id": 2717,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o pr\u00f3ximo s\u00e1bado , a as 16h , ronaldo_lemos , diretor de o creative_commons em o brasil , ir\u00e1 participar de um debate com os membros de o superflex , em a vermelho , e logo ap\u00f3s ser\u00e1 realizada uma gincana intitulada free_beer_pub_quiz , em a_qual participantes receber\u00e3o pr\u00eamios a o responderem quest\u00f5es sobre propriedade intelectual e direitos_autorais .",
        "head": {
            "word": "ronaldo_lemos",
            "id": 1558,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "creative_commons",
            "id": 1560,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "diretor de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a sua funda\u00e7\u00e3o , como biblioteca_de_marinha , deve-se a a rainha_d._maria_ii , por decreto de 7 de janeiro de 1835 , ficando de \u00ednicio integrada em o arsenal_real_de_marinha e instalada em o andar nobre de o respectivo ed\u00edficio de a ribeira_das_naus .",
        "head": {
            "word": "biblioteca_de_marinha",
            "id": 2513,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rainha_d._maria_ii",
            "id": 2515,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "deve a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se isto estivesse em_vias_de acontecer , o bibli\u00f3filo jos\u00e9_mindlin , 90 anos , dono de uma de as mais importantes bibliotecas de o brasil e s\u00edmbolo nacional de o culto a o livro , n\u00e3o teria se encontrado esta semana com seu colega americano , matthew_battles , 35 , editor de o boletim de a biblioteca_houghton , que guarda as obras raras de harvard .",
        "head": {
            "word": "biblioteca_houghton",
            "id": 2733,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "harvard",
            "id": 2736,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "guarda as obras raras de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o an\u00fancio foi feito ontem , em s\u00e3o_francisco , em os eua , onde decorre a macworld , feira que a apple organiza todos_os anos para apresentar as suas novidades .",
        "head": {
            "word": "s\u00e3o_francisco",
            "id": 2738,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "apple",
            "id": 2742,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o programa de desenvolvimento estar\u00e1 de_acordo com as tend\u00eancias de a tecnologia de a informa\u00e7\u00e3o e ajudar\u00e1 a melhorar a inova\u00e7\u00e3o e competitividade mundial de as empresas chinesas , disse o ministro de a ind\u00fastria_da_informa\u00e7\u00e3o , wang_xundong , citado por a ag\u00eancia xinhua .",
        "head": {
            "word": "wang_xundong",
            "id": 2754,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "xinhua",
            "id": 990,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "citado por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o diretor aloysio_legey deixou o comando de o megatom para cuidar de os especiais de fim de ano de a globo .",
        "head": {
            "word": "aloysio_legey",
            "id": 2756,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "globo",
            "id": 2761,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "deixou cuidar de os especiais de fim de ano de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mario_l\u00facio_vaz , diretor de a central_globo_de_controle_de_qualidade assumiu a supervis\u00e3o de o humor\u00edstico .",
        "head": {
            "word": "mario_l\u00facio_vaz",
            "id": 2762,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "central_globo_de_controle_de_qualidade",
            "id": 2763,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "diretor de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os censores de z\u00e9_gregori elaboram um of\u00edcio advertindo a rede_record por_causa_de a exibi\u00e7\u00e3o de o filme fogo contra fogo em hor\u00e1rio impr\u00f3prio em o \u00faltimo domingo .",
        "head": {
            "word": "z\u00e9_gregori",
            "id": 2768,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "rede_record",
            "id": 2772,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "minist\u00e9rio_da_justi\u00e7a recua os censores de z\u00e9_gregori elaboram um of\u00edcio advertindo a rede_record por_causa_de a exibi\u00e7\u00e3o de o filme fogo contra fogo em hor\u00e1rio impr\u00f3prio em o \u00faltimo domingo .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio_da_justi\u00e7a",
            "id": 2778,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "z\u00e9_gregori",
            "id": 2768,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o norte , uma for\u00e7a de o cica_1 liderada por o tenente-coronel_carlos_azeredo toma o quartel_general de a regi\u00e3o_militar_do_porto .",
        "head": {
            "word": "cica_1",
            "id": 2780,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "tenente-coronel_carlos_azeredo",
            "id": 2782,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "liderada por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as for\u00e7as de a escola_pr\u00e1tica_de_cavalaria eram comandadas por o ent\u00e3o comandante salgueiro_maia .",
        "head": {
            "word": "escola_pr\u00e1tica_de_cavalaria",
            "id": 2787,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "salgueiro_maia",
            "id": 2791,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "comandadas por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "hugo_dom\u00e9nech , professor de a universidade_jaume_de_castell\u00f3n e de o jornalista raul_riebenbaueur reuniram um especialista forense , um militar geod\u00e9sico e um astrof\u00edsico e recolheram depoimentos locais .",
        "head": {
            "word": "hugo_dom\u00e9nech",
            "id": 2792,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_jaume_de_castell\u00f3n",
            "id": 2794,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "professor de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "luiz_carvalho , fotojornalista de o expresso .",
        "head": {
            "word": "luiz_carvalho",
            "id": 2803,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "expresso",
            "id": 2805,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fotojornalista de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a evolu\u00e7\u00e3o de a col\u00f4nia portuguesa em a am\u00e9rica , a_partir_de a segunda metade de o s\u00e9culo xvii , ser\u00e1 profundamente marcada por o novo rumo que toma portugal como pot\u00eancia colonial .",
        "head": {
            "word": "am\u00e9rica",
            "id": 704,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os acordos conclu\u00eddos com a inglaterra em 1642-54-61 estruturaram essa alian\u00e7a que marcar\u00e1 profundamente a vida pol\u00edtica e econ\u00f4mica de portugal e de o brasil durante os dois s\u00e9culos seguintes .",
        "head": {
            "word": "inglaterra",
            "id": 2817,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os acordos conclu\u00eddos com a inglaterra em 1642-54-61 estruturaram essa alian\u00e7a que marcar\u00e1 profundamente a vida pol\u00edtica e econ\u00f4mica de portugal e de o brasil durante os dois s\u00e9culos seguintes .",
        "head": {
            "word": "inglaterra",
            "id": 2817,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a\u00ed conseguiu o governo lusitano que a fran\u00e7a renunciasse a quaisquer reclama\u00e7\u00f5es sobre a foz de o amazonas e a quaisquer direitos de navega\u00e7\u00e3o em esse rio .",
        "head": {
            "word": "fran\u00e7a",
            "id": 120,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "amazonas",
            "id": 2830,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "igualmente em essa confer\u00eancia , portugal conseguiu de a espanha o reconhecimento de seus direitos sobre a col\u00f4nia de o sacramento .",
        "head": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sacramento",
            "id": 2833,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ambos os acordos receberam a garantia direta de a inglaterra e vieram a constituir fundamentos de a estabilidade territorial de a am\u00e9rica portuguesa .",
        "head": {
            "word": "inglaterra",
            "id": 2817,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "am\u00e9rica",
            "id": 704,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "transferindo-se o governo portugu\u00eas para o brasil sob a prote\u00e7\u00e3o inglesa e operando-se a independ\u00eancia sem descontinuidade em a chefia de o governo , os privil\u00e9gios econ\u00f4micos de que se beneficiava a inglaterra em portugal transferiram-se automaticamente para o brasil independente .",
        "head": {
            "word": "inglaterra",
            "id": 2817,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "esses acordos foram firmados em momentos dif\u00edceis e constitu\u00edam , dentro_de a tradi\u00e7\u00e3o de as rela\u00e7\u00f5es luso-inglesas , pagamentos em privil\u00e9gios econ\u00f4micos de 1810 foram firmados contra a garantia de a inglaterra de que nenhum governo imposto por napole\u00e3o em portugal seria reconhecido .",
        "head": {
            "word": "inglaterra",
            "id": 2817,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "new_york , new_york em o m\u00eas passado , o presidente de a c\u00e2mara de nova_iorque , michael_bloomberg , decidiu entregar o cart\u00e3o de militante de o partido_conservador .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara",
            "id": 161,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "nova_iorque",
            "id": 2863,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e se ele avan\u00e7ar , as mais recentes sondagens indicam que o boletim de voto de as elei\u00e7\u00f5es de 2008 podem ter tr\u00eas rostos ligados a a big_apple : hillary_clinton , senadora por o estado de nova_iorque , rudy_giuliani , o republicano que j\u00e1 foi presidente de a c\u00e2mara de a cidade , e michael_bloomberg , o homem que sucedeu a giuliani em o cargo .",
        "head": {
            "word": "big_apple",
            "id": 2875,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "nova_iorque",
            "id": 2863,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "concurso_para_auditor_fiscal de o inss_j\u00e1 est\u00e1 pronta a minuta de o edital de o concurso para auditor fiscal de o inss , que oferecer\u00e1 150 vagas , prometidas por o governo federal , conforme revelou o chefe de divis\u00e3o_na_coordena\u00e7\u00e3o_geral_do_inss , maur\u00edlio_gon\u00e7alves_dias .",
        "head": {
            "word": "inss",
            "id": 2890,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "divis\u00e3o_na_coordena\u00e7\u00e3o_geral_do_inss",
            "id": 2897,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o dia 30 de junho , a comiss\u00e3o_de_controle_e_gest\u00e3o_fiscal , de o minist\u00e9rio_da_fazenda , publicou , em o di\u00e1rio_oficial , uma recomenda\u00e7\u00e3o a o minist\u00e9rio_de_or\u00e7amento_e_gest\u00e3o , por a autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura de concursos .",
        "head": {
            "word": "comiss\u00e3o_de_controle_e_gest\u00e3o_fiscal",
            "id": 2899,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "minist\u00e9rio_da_fazenda",
            "id": 2900,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o dia 30 de junho , a comiss\u00e3o_de_controle_e_gest\u00e3o_fiscal , de o minist\u00e9rio_da_fazenda , publicou , em o di\u00e1rio_oficial , uma recomenda\u00e7\u00e3o a o minist\u00e9rio_de_or\u00e7amento_e_gest\u00e3o , por a autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura de concursos .",
        "head": {
            "word": "comiss\u00e3o_de_controle_e_gest\u00e3o_fiscal",
            "id": 2899,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "minist\u00e9rio_de_or\u00e7amento_e_gest\u00e3o",
            "id": 2904,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "recomenda\u00e7\u00e3o a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "uma fonte de o inss disse que \u00e9 grande a possibilidade de a universidade_de_bras\u00edlia ( unb ) organizar o seu concurso .",
        "head": {
            "word": "inss",
            "id": 2890,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_de_bras\u00edlia",
            "id": 485,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "quando granada caiu e a reconquista crist\u00e3 se imp\u00f4s ent\u00e3o a toda_a pen\u00ednsula , os dois reinos cat\u00f3licos , portugal e espanha , partiram a a conquista de o mundo e tornaram-se imp\u00e9rios mar\u00edtimos ; de o novo_mundo e \u00e1frica a o extremo de a \u00e1sia .",
        "head": {
            "word": "granada",
            "id": 2909,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pen\u00ednsula",
            "id": 2914,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "7. em o psd deu-se mais um passo para a irrelev\u00e2ncia , ou ainda pior , para tornar o partido um mero gestor alternativo de as pol\u00edticas de o ps .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e no_entanto , a retirada de o psd de a oposi\u00e7\u00e3o poderia ser uma oportunidade e o pp tem aproveitado os vazios para ocupar o terreno de algumas quest\u00f5es importantes como a de os direitos de os contribuintes e a omnipot\u00eancia de o fisco .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pp",
            "id": 2932,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "quando granada e a reconquista crist\u00e3 se imp\u00f4s ent\u00e3o a toda_a pen\u00ednsula , os dois reinos cat\u00f3licos , portugal e espanha , partiram a a conquista de o mundo e tornaram-se imp\u00e9rios mar\u00edtimos ; de o novo_mundo e \u00e1frica a o extremo de a \u00e1sia .",
        "head": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "espanha",
            "id": 1901,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o observat\u00f3rio_de_coimbra tem um grande acervo de imagens de o sol , que registam diariamente desde os anos vinte de o s\u00e9culo passado , e est\u00e3o a digitalizar essas imagens para que possam estar a a disposi\u00e7\u00e3o de as escolas , explica rosa_doran , real\u00e7ando que desta_forma os meninos podem fazer ci\u00eancia em a pr\u00f3pria sala_de_aula , podem ver a evolu\u00e7\u00e3o de as manchas de o sol em as \u00faltimas d\u00e9cadas e comparar essa evolu\u00e7\u00e3o , por_exemplo , com as mudan\u00e7as de o clima .",
        "head": {
            "word": "observat\u00f3rio_de_coimbra",
            "id": 2938,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rosa_doran",
            "id": 2949,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em 06/11/1982 foi oficialmente inaugurado o pr\u00e9dio principal , tendo como patrono o dr._jos\u00e9_get\u00falio_lima ( advogado e professor , pai de o dr._jos\u00e9_carlos_de_barros_lima ) , que atuou muito em a \u00e1rea educacional de a regi\u00e3o tendo sido o fundador , entre outros , de o gin\u00e1sio conselheiro_lafayette ( 1942 ) posteriormente gin\u00e1sio_estadual_anhanguera e atualmente e.e.s.g . pereira_barreto .",
        "head": {
            "word": "dr._jos\u00e9_get\u00falio_lima",
            "id": 2964,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "conselheiro_lafayette",
            "id": 2971,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "o fundador",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "esses acordos foram firmados em momentos dif\u00edceis e constitu\u00edam , dentro_de a tradi\u00e7\u00e3o de as rela\u00e7\u00f5es luso-inglesas , pagamentos em privil\u00e9gios econ\u00f4micos de 1810 foram firmados contra a garantia de a inglaterra de que nenhum governo imposto por napole\u00e3o em portugal seria reconhecido .",
        "head": {
            "word": "inglaterra",
            "id": 2817,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "napole\u00e3o",
            "id": 2861,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a recupera\u00e7\u00e3o de a confian\u00e7a em os mercados de capitais dever\u00e1 estimular a entrada de novas empresas em bolsa , quer atrav\u00e9s de privatiza\u00e7\u00f5es , como ana , tap e aquapor , quer atrav\u00e9s de capital privado , segundo gestores de activos contactados por a lusa .",
        "head": {
            "word": "ana",
            "id": 2983,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lusa",
            "id": 2450,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a recupera\u00e7\u00e3o de a confian\u00e7a em os mercados de capitais dever\u00e1 estimular a entrada de novas empresas em bolsa , quer atrav\u00e9s de privatiza\u00e7\u00f5es , como ana , tap e aquapor , quer atrav\u00e9s de capital privado , segundo gestores de activos contactados por a lusa .",
        "head": {
            "word": "tap",
            "id": 2984,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lusa",
            "id": 2450,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a recupera\u00e7\u00e3o de a confian\u00e7a em os mercados de capitais dever\u00e1 estimular a entrada de novas empresas em bolsa , quer atrav\u00e9s de privatiza\u00e7\u00f5es , como ana , tap e aquapor , quer atrav\u00e9s de capital privado , segundo gestores de activos contactados por a lusa .",
        "head": {
            "word": "aquapor",
            "id": 2985,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lusa",
            "id": 2450,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "legi\u00e3o_da_boa_vontade comemora 10\u00ba . anivers\u00e1rio a legi\u00e3o_da_boa_vontade comemora amanh\u00e3 o 10\u00ba . anivers\u00e1rio de a sua implanta\u00e7\u00e3o em portugal com cerim\u00f3nias de car\u00e1cter religioso e de conv\u00edvio - disse ontem fonte de a organiza\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "legi\u00e3o_da_boa_vontade",
            "id": 2485,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "implanta\u00e7\u00e3o em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a legi\u00e3o_da_boa_vontade , institui\u00e7\u00e3o educacional , cultural , beneficente e filantr\u00f3pica , foi fundada em o brasil por o jornalista , radialista e poeta alziro_zarur em o programa de r\u00e1dio hora_da_boa_vontade , em a r\u00e1dio_globo de o rio_de_janeiro .",
        "head": {
            "word": "legi\u00e3o_da_boa_vontade",
            "id": 2485,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "fundada em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a legi\u00e3o_da_boa_vontade , institui\u00e7\u00e3o educacional , cultural , beneficente e filantr\u00f3pica , foi fundada em o brasil por o jornalista , radialista e poeta alziro_zarur em o programa de r\u00e1dio hora_da_boa_vontade , em a r\u00e1dio_globo de o rio_de_janeiro .",
        "head": {
            "word": "legi\u00e3o_da_boa_vontade",
            "id": 2485,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hora_da_boa_vontade",
            "id": 3006,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a legi\u00e3o_da_boa_vontade , institui\u00e7\u00e3o educacional , cultural , beneficente e filantr\u00f3pica , foi fundada em o brasil por o jornalista , radialista e poeta alziro_zarur em o programa de r\u00e1dio hora_da_boa_vontade , em a r\u00e1dio_globo de o rio_de_janeiro .",
        "head": {
            "word": "legi\u00e3o_da_boa_vontade",
            "id": 2485,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "r\u00e1dio_globo",
            "id": 3007,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em portugal , a legi\u00e3o_da_boa_vontade iniciou o seu trabalho a 2 de mar\u00e7o de 1989 , dando ajuda material e espiritual a a popula\u00e7\u00e3o portuguesa mais carenciada atrav\u00e9s de programas como um_passo_em_frente , ronda-da-caridade e semente de a boa_vontade .",
        "head": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "legi\u00e3o_da_boa_vontade",
            "id": 2485,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pol\u00e9mica em vila_do_conde_psd denuncia polui\u00e7\u00e3o a comiss\u00e3o_pol\u00edtica_concelhia_do_psd_de_vila_do_conde divulgou recentemente um comunicado denunciando casos de polui\u00e7\u00e3o que assolam a freguesia de ferreir\u00f3 - um basti\u00e3o socialista - e que , em o entender de os sociais-democratas , retratam exemplos de m\u00e1 gest\u00e3o de a c\u00e2mara_municipal .",
        "head": {
            "word": "comiss\u00e3o_pol\u00edtica_concelhia_do_psd_de_vila_do_conde",
            "id": 3024,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ferreir\u00f3",
            "id": 3029,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pol\u00e9mica em vila_do_conde_psd denuncia polui\u00e7\u00e3o a comiss\u00e3o_pol\u00edtica_concelhia_do_psd_de_vila_do_conde divulgou recentemente um comunicado denunciando casos de polui\u00e7\u00e3o que assolam a freguesia de ferreir\u00f3 - um basti\u00e3o socialista - e que , em o entender de os sociais-democratas , retratam exemplos de m\u00e1 gest\u00e3o de a c\u00e2mara_municipal .",
        "head": {
            "word": "ferreir\u00f3",
            "id": 3029,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "socialista",
            "id": 3031,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "um basti\u00e3o",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "no_entanto , o autarca reconhece que existem problemas em a urbaniza\u00e7\u00e3o_25_de_abril , que a c\u00e2mara est\u00e1 a resolver , prevendo para_breve a instala\u00e7\u00e3o de os contentores necess\u00e1rios .",
        "head": {
            "word": "urbaniza\u00e7\u00e3o_25_de_abril",
            "id": 3039,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara",
            "id": 161,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a o que o p\u00fablico apurou , a administra\u00e7\u00e3o de a empresa chegou recentemente a um acordo com a direc\u00e7\u00e3o_regional_do_ambiente para que os detritos sejam encaminhados para uma esta\u00e7\u00e3o de_tratamento de \u00e1guas_residuais a construir em fradelos , em o \u00e2mbito de o projecto de despolui\u00e7\u00e3o de o rio ave .",
        "head": {
            "word": "direc\u00e7\u00e3o_regional_do_ambiente",
            "id": 3047,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fradelos",
            "id": 3054,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o que queremos \u00e9 que esta cimeira entre a uni\u00e3o_europeia e \u00e1frica , uma cimeira hist\u00f3rica muito importante , se concentre em os documentos que v\u00e3o ser aprovados e n\u00e3o sobre o presidente_robert_mugabe , declarou s\u00f3crates em singapura , \u00e0_margem_de a cimeira entre a ue e os pa\u00edses de o sudeste asi\u00e1tico , segundo a lusa .",
        "head": {
            "word": "ue",
            "id": 1631,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lusa",
            "id": 2450,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "esta \u00e9 uma cimeira que n\u00e3o se realiza h\u00e1 sete anos , uma cimeira sobre os direitos de o homem , sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas , sobre as migra\u00e7\u00f5es , sobre os problemas de a uni\u00e3o_europeia e de a uni\u00e3o_africana , salientou s\u00f3crates .",
        "head": {
            "word": "uni\u00e3o_europeia",
            "id": 3057,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "uni\u00e3o_africana",
            "id": 3069,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o objectivo \u00e9 restaurar o di\u00e1logo pol\u00edtico alargado com a \u00e1frica e fazer n\u00e3o apenas uma estrat\u00e9gia de a europa para a \u00e1frica mas uma estrat\u00e9gia conjunta , pela_primeira_vez em a hist\u00f3ria , lembrou .",
        "head": {
            "word": "europa",
            "id": 1326,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "\u00e1frica",
            "id": 2244,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "precavido com o que se passara em uma reuni\u00e3o em cabe\u00e7udos - onde o problema foi colocado por outros propriet\u00e1rios - , malta_dias , jurista de a empresa , fez quest\u00e3o de apresentar documenta\u00e7\u00e3o alegadamente comprovativa de a total responsabilidade de a c\u00e2mara_de_famalic\u00e3o em a escolha de o tra\u00e7ado .",
        "head": {
            "word": "cabe\u00e7udos",
            "id": 3077,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_de_famalic\u00e3o",
            "id": 3085,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "inclusive , revelou um pormenor que , de_acordo com o advogado joaquim_loureiro ( defensor de um de os lesados ) , poder\u00e1 servir de argumento em um eventual pedido de impugna\u00e7\u00e3o de o aviso de o minist\u00e9rio_da_ind\u00fastria_e_energia publicado em 16 de agosto em o di\u00e1rio_da_rep\u00fablica que ratifica o tra\u00e7ado : \u00e9_que , revelou o respons\u00e1vel de a transg\u00e1s , a autarquia , obedecendo a um prazo estabelecido por a direc\u00e7\u00e3o-geral de energia , deveria ter apresentado todas_as sugest\u00f5es de altera\u00e7\u00e3o a o trajecto de a conduta de g\u00e1s at\u00e9 finais de fevereiro de 1994 , mas parte de elas s\u00f3 foi apresentada em 11 de julho de 1995 .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio_da_ind\u00fastria_e_energia",
            "id": 3086,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "di\u00e1rio_da_rep\u00fablica",
            "id": 1153,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "publicado em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "por o mesmo diapas\u00e3o alinhou o delegado em lagoa de a associa\u00e7\u00e3o_de_agricultores_de_famalic\u00e3o , ant\u00f3nio_ribeiro , em declara\u00e7\u00f5es a o p\u00fablico : a c\u00e2mara nunca falou com n\u00f3s , fizeram tudo em as costas de as pessoas .",
        "head": {
            "word": "lagoa",
            "id": 3090,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_de_agricultores_de_famalic\u00e3o",
            "id": 3091,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "r\u00fassia j\u00e1 aceita ataque a s\u00e9rvios moscou diz que a\u00e7\u00e3o seria \u00faltimo recurso ; beligerantes voltam a negociar em genebra de as ag\u00eancias_internacionais o governo de a r\u00fassia vai apoiar uma a\u00e7\u00e3o de a otan contra as posi\u00e7\u00f5es s\u00e9rvias ao_redor_de sarajevo como \u00faltimo recurso , para defender as tropas de a onu , disse ontem o chanceler_andrei_kozirev .",
        "head": {
            "word": "r\u00fassia",
            "id": 1470,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "chanceler_andrei_kozirev",
            "id": 3097,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "o",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em genebra , o mediador de a uni\u00e3o_europ\u00e9ia , lorde owen , disse que karadzic aceitou o plano de uni\u00e3o entre as tr\u00eas rep\u00fablicas que surgiriam de a divis\u00e3o de a b\u00f3snia .",
        "head": {
            "word": "karadzic",
            "id": 3102,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "b\u00f3snia",
            "id": 3107,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em genebra , o mediador de a uni\u00e3o_europ\u00e9ia , lorde owen , disse que karadzic aceitou o plano de uni\u00e3o entre as tr\u00eas rep\u00fablicas que surgiriam de a divis\u00e3o de a b\u00f3snia .",
        "head": {
            "word": "uni\u00e3o_europ\u00e9ia",
            "id": 3099,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "owen",
            "id": 3101,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "lorde",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "confrontado com as acusa\u00e7\u00f5es sociais-democratas , saraiva_dias , vereador substituto de o presidente de a autarquia , referiu a o p\u00fablico que o comunicado de o psd cont\u00e9m um conjunto de atoardas , distantes de a realidade .",
        "head": {
            "word": "saraiva_dias",
            "id": 3110,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "p\u00fablico",
            "id": 1972,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "referiu a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "almeida_henriques ( a.h . ) : o cec foi criado em uma l\u00f3gica de unir as associa\u00e7\u00f5es de a regi\u00e3o_centro , quer sejam industriais , quer sejam comerciais , quer sejam agr\u00edcolas .",
        "head": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "regi\u00e3o_centro",
            "id": 3119,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "unir as associa\u00e7\u00f5es de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "h\u00e1 um muito parecido de o norte e outro em o alentejo , mas nada que se compare a o cec em_termos_de estrutura organizacional e em a representatividade .",
        "head": {
            "word": "norte",
            "id": 1275,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "h\u00e1 um muito parecido de o norte e outro em o alentejo , mas nada que se compare a o cec em_termos_de estrutura organizacional e em a representatividade .",
        "head": {
            "word": "alentejo",
            "id": 3121,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "hoje o cec representa quase 40 associa\u00e7\u00f5es de os seis distritos de a regi\u00e3o_centro .",
        "head": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "regi\u00e3o_centro",
            "id": 3119,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "temos que criar o h\u00e1bito de chamar os membros de o governo a virem a o centro discutirem as quest\u00f5es .",
        "head": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "centro",
            "id": 1197,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "temos que encontrar formas junto de o icep de lan\u00e7ar para_al\u00e9m fronteiras a internacionaliza\u00e7\u00e3o de as nossa empresas , procurando as comunidades emigrantes para podermos investir , identificando os pa\u00edses de a europa onde seja mais f\u00e1cil chegar , n\u00e3o esquecendo os palops e o brasil .",
        "head": {
            "word": "icep",
            "id": 3134,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "europa",
            "id": 1326,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "drv : qual \u00e9 o peso que a regi\u00e3o de viseu tem , a n\u00edvel empresarial , em o cec .",
        "head": {
            "word": "viseu",
            "id": 3150,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o goa_tourism_development_corporation_office organiza excurs\u00f5es a goa .",
        "head": {
            "word": "goa_tourism_development_corporation_office",
            "id": 3152,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "goa",
            "id": 3154,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "organiza excurs\u00f5es a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "niteroi_rugby_football_clube_p\u00e1gina de o time de handebol_o_handebol chegou a o brasil em meados de a d\u00e9cada de cinq\u00fcenta atrav\u00e9s de os funcion\u00e1rios de a volkswagen que vindos de a alemanha trouxeram com si a principal divers\u00e3o que tinham em seu pa\u00eds de origem para que fosse utilizada em seus momentos de folga .",
        "head": {
            "word": "volkswagen",
            "id": 3161,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alemanha",
            "id": 1644,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "cansados de terem que contar com a boa_vontade de os dirigentes de grandes clubes com o novo esporte , em 1981 os principais jogadores de niter\u00f3i , at\u00e9_ent\u00e3o jogando em o c._r._flamengo , juntaram-se a o clube em o_qual muitos de eles praticavam tamb\u00e9m o rugby , formando ent\u00e3o , a equipe de handebol de o niter\u00f3i_rugby .",
        "head": {
            "word": "niter\u00f3i",
            "id": 3174,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "c._r._flamengo",
            "id": 3177,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o n.r.f.c . sempre foi formador de grandes atletas de o handebol disputando e obtendo t\u00edtulos em campeonatos com a presen\u00e7a de grandes e tradicionais clubes de nosso estado .",
        "head": {
            "word": "n.r.f.c .",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estado",
            "id": 756,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "new_york , new_york em o m\u00eas passado , o presidente de a c\u00e2mara de nova_iorque , michael_bloomberg , decidiu entregar o cart\u00e3o de militante de o partido_conservador .",
        "head": {
            "word": "michael_bloomberg",
            "id": 2864,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "partido_conservador",
            "id": 2869,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e se ele avan\u00e7ar , as mais recentes sondagens indicam que o boletim de voto de as elei\u00e7\u00f5es de 2008 podem ter tr\u00eas rostos ligados a a big_apple : hillary_clinton , senadora por o estado de nova_iorque , rudy_giuliani , o republicano que j\u00e1 foi presidente de a c\u00e2mara de a cidade , e michael_bloomberg , o homem que sucedeu a giuliani em o cargo .",
        "head": {
            "word": "rudy_giuliani",
            "id": 2878,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara",
            "id": 161,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "presidente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "como recordava um artigo em um recente n\u00famero de a revista new_yorker , nova_iorque j\u00e1_n\u00e3o via uma coisa assim desde 1951 , quando , em o campeonato de basebol , as equipas de brooklin_dodgers e de os new_york_giants disputaram o play off para decidir quem iria a a final com os new_york_yankees ( que acabaram vencedores de a world_s\u00e9ries ) .",
        "head": {
            "word": "brooklin_dodgers",
            "id": 3203,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "new_york_yankees",
            "id": 3209,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e este dado torna o estatuto de independente muito atraente - um fen\u00f3meno semelhante a o verificado com a candidatura de manuel_alegre , em as \u00faltimas presidenciais portuguesas , ou com aquilo que esperam conseguir helena_roseta e carmona_rodrigues em as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es intercalares para a c\u00e2mara_de_lisboa .",
        "head": {
            "word": "manuel_alegre",
            "id": 3219,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_de_lisboa",
            "id": 3227,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e este dado torna o estatuto de independente muito atraente - um fen\u00f3meno semelhante a o verificado com a candidatura de manuel_alegre , em as \u00faltimas presidenciais portuguesas , ou com aquilo que esperam conseguir helena_roseta e carmona_rodrigues em as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es intercalares para a c\u00e2mara_de_lisboa .",
        "head": {
            "word": "helena_roseta",
            "id": 3223,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_de_lisboa",
            "id": 3227,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "elei\u00e7\u00f5es para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e este dado torna o estatuto de independente muito atraente - um fen\u00f3meno semelhante a o verificado com a candidatura de manuel_alegre , em as \u00faltimas presidenciais portuguesas , ou com aquilo que esperam conseguir helena_roseta e carmona_rodrigues em as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es intercalares para a c\u00e2mara_de_lisboa .",
        "head": {
            "word": "carmona_rodrigues",
            "id": 3224,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_de_lisboa",
            "id": 3227,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "elei\u00e7\u00f5es para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ministro_da_defesa_nacional visita for\u00e7as_nacionais_destacadas em o afeganist\u00e3o_o_ministro de a defesa_nacional , nuno_severiano_teixeira , desloca-se a o afeganist\u00e3o , em o dia 29 de dezembro , para efectuar uma visita a as for\u00e7as_nacionais_destacadas em cabul .",
        "head": {
            "word": "ministro_da_defesa_nacional",
            "id": 3228,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "for\u00e7as_nacionais_destacadas",
            "id": 3229,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "visita",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "nuno_severiano_teixeira visitar\u00e1 o contingente portugu\u00eas estacionado em campo_warehouse , composto por a 22.\u00aacompanhia_de_atiradores_p\u00e1ra-quedistas de a brigada_de_reac\u00e7\u00e3o_r\u00e1pida e uma equipa de controladores_a\u00e9reos_avan\u00e7ados de a for\u00e7a_a\u00e9rea .",
        "head": {
            "word": "controladores_a\u00e9reos_avan\u00e7ados",
            "id": 3245,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "for\u00e7a_a\u00e9rea",
            "id": 1691,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "nuno_severiano_teixeira visitar\u00e1 o contingente portugu\u00eas estacionado em campo_warehouse , composto por a 22.\u00aacompanhia_de_atiradores_p\u00e1ra-quedistas de a brigada_de_reac\u00e7\u00e3o_r\u00e1pida e uma equipa de controladores_a\u00e9reos_avan\u00e7ados de a for\u00e7a_a\u00e9rea .",
        "head": {
            "word": "22.\u00aacompanhia_de_atiradores_p\u00e1ra-quedistas",
            "id": 3242,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "brigada_de_reac\u00e7\u00e3o_r\u00e1pida",
            "id": 3243,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "nuno_severiano_teixeira re\u00fane-se ainda com o comandante de a for\u00e7a de a nato ( isaf ) em o afeganist\u00e3o , general_dan_mcneill .",
        "head": {
            "word": "nuno_severiano_teixeira",
            "id": 3232,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "nato",
            "id": 3247,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a c\u00e2mara_de_santo_tirso tem apoiado , incondicionalmente e desde sempre , o escutismo em o concelho , criando melhores condi\u00e7\u00f5es para que os agrupamentos_de_escuteiros existentes em o munic\u00edpio fa\u00e7am chegar a as escolas e a os jovens locais os seus in\u00fameros projectos educativos , sublinhou fonte de a cne .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara_de_santo_tirso",
            "id": 3250,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "agrupamentos_de_escuteiros",
            "id": 3257,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "atrav\u00e9s_da casa_de_cinema de porto_alegre , esse grupo produziu obras-primas como o curta-metragem ilha_das_flores e apresentou para o pa\u00eds cineastas como jorge_furtado , considerado um de os mais interessantes realizadores de o cinema brasileiro atual .",
        "head": {
            "word": "casa_de_cinema",
            "id": 2462,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "porto_alegre",
            "id": 2463,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em 1956 , am\u00edlcar_cabral criou o partido_africano para a independ\u00eancia_da_guin\u00e9 e cabo_verde ( paigc ) , lutando contra o colonialismo e iniciando uma marcha para a independ\u00eancia .",
        "head": {
            "word": "am\u00edlcar_cabral",
            "id": 3268,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "partido_africano",
            "id": 3270,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "criou",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o fogo , que deflagrou cerca_de as 06h50 em uma casa t\u00e9rrea , causou ferimentos em uma idosa de 82 anos , o caso mais grave , e em o seu enteado , um homem de 32 anos , ambos transportados para o hospital_de_s\u00e3o_jo\u00e3o , em o porto .",
        "head": {
            "word": "hospital_de_s\u00e3o_jo\u00e3o",
            "id": 3288,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "porto",
            "id": 2018,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "segundo a fonte , o inc\u00eandio ocorreu em uma habita\u00e7\u00e3o situada em uma ilha , em a rua_coronel_sarsfield , em le\u00e7a_da_palmeira , a cerca_de 500 metros de o quartel de os bombeiros_volunt\u00e1rios_de_matosinhos-le\u00e7a , o_que facilitou a pronta interven\u00e7\u00e3o para impedir que as chamas atingissem as casas vizinhas .",
        "head": {
            "word": "le\u00e7a_da_palmeira",
            "id": 3293,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "bombeiros_volunt\u00e1rios_de_matosinhos-le\u00e7a",
            "id": 3296,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00faltima altera\u00e7\u00e3o dia 2003-03-27 a as 08:46:45 semana_do_teatro em a lourinh\u00e3 j\u00e1 arrancou - o sector_de_cultura_da_c\u00e2mara_municipal_de_lourinh\u00e3 , como forma de assinalar o dia_mundial_do_teatro est\u00e1 a promover , desde ontem e at\u00e9 sexta-feira , a semana_do_teatro .",
        "head": {
            "word": "lourinh\u00e3",
            "id": 3305,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "sector_de_cultura_da_c\u00e2mara_municipal_de_lourinh\u00e3",
            "id": 3307,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00faltima altera\u00e7\u00e3o dia 2003-03-24 a as 08:57:03 ovos de dinossauro vistos com o pormenor poss\u00edvel - o museu_da_lourinh\u00e3 \u00e9 conhecido por os seus ovos e embri\u00f5es de dinossauro , os \u00fanicos de a europa e de os mais antigos de o mundo .",
        "head": {
            "word": "museu_da_lourinh\u00e3",
            "id": 3316,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "europa",
            "id": 1326,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "desta_vez o museu lourinhanense est\u00e1 a usar tomografia_axial_computorizada ( tac ) para descobrir se existem mais ovos com embri\u00f5es , os ossos de os dinossauros antes de habitualmente usado para fins m\u00e9dicos , o equipamento de tac foi disponibilizado por as cl\u00ednicas cedima/irm e montepio de as caldas_da_rainha em colabora\u00e7\u00e3o com os m\u00e9dicos francisco_rita e jos\u00e9 .",
        "head": {
            "word": "cedima/irm",
            "id": 2117,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caldas_da_rainha",
            "id": 2119,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "desta_vez o museu lourinhanense est\u00e1 a usar tomografia_axial_computorizada ( tac ) para descobrir se existem mais ovos com embri\u00f5es , os ossos de os dinossauros antes de habitualmente usado para fins m\u00e9dicos , o equipamento de tac foi disponibilizado por as cl\u00ednicas cedima/irm e montepio de as caldas_da_rainha em colabora\u00e7\u00e3o com os m\u00e9dicos francisco_rita e jos\u00e9 .",
        "head": {
            "word": "montepio",
            "id": 2118,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caldas_da_rainha",
            "id": 2119,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o pp , o pcp e o be , em alguns casos mesmo alguns raros dissidentes de o ps socr\u00e1tico , t\u00eam criticado o governo , enquanto o psd passa entre as sombras , ou ficando pura e simplesmente silencioso , ou murmurando umas cr\u00edticas de circunst\u00e2ncia que ningu\u00e9m ouve , ou , em muitos casos , concordando com o governo e o ps .",
        "head": {
            "word": "pp",
            "id": 2932,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "criticado",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o pp , o pcp e o be , em alguns casos mesmo alguns raros dissidentes de o ps socr\u00e1tico , t\u00eam criticado o governo , enquanto o psd passa entre as sombras , ou ficando pura e simplesmente silencioso , ou murmurando umas cr\u00edticas de circunst\u00e2ncia que ningu\u00e9m ouve , ou , em muitos casos , concordando com o governo e o ps .",
        "head": {
            "word": "pcp",
            "id": 1307,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "criticado",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o pp , o pcp e o be , em alguns casos mesmo alguns raros dissidentes de o ps socr\u00e1tico , t\u00eam criticado o governo , enquanto o psd passa entre as sombras , ou ficando pura e simplesmente silencioso , ou murmurando umas cr\u00edticas de circunst\u00e2ncia que ningu\u00e9m ouve , ou , em muitos casos , concordando com o governo e o ps .",
        "head": {
            "word": "be",
            "id": 1655,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "criticado",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o pp , o pcp e o be , em alguns casos mesmo alguns raros dissidentes de o ps socr\u00e1tico , t\u00eam criticado o governo , enquanto o psd passa entre as sombras , ou ficando pura e simplesmente silencioso , ou murmurando umas cr\u00edticas de circunst\u00e2ncia que ningu\u00e9m ouve , ou , em muitos casos , concordando com o governo e o ps .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "concordando com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o pp , o pcp e o be , em alguns casos mesmo alguns raros dissidentes de o ps socr\u00e1tico , t\u00eam criticado o governo , enquanto o psd passa entre as sombras , ou ficando pura e simplesmente silencioso , ou murmurando umas cr\u00edticas de circunst\u00e2ncia que ningu\u00e9m ouve , ou , em muitos casos , concordando com o governo e o ps .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "concordando com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "admito que os tempos agora n\u00e3o estar\u00e3o como estavam em o tempo de const\u00e2ncio , nem a dedica\u00e7\u00e3o carinhosa de a comunica\u00e7\u00e3o social a o psd \u00e9 id\u00eantica a a que em a \u00e9poca prodigalizava a o ps , cujo estado a preocupava .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mas , quando vier a pergunta , ser\u00e1 mais para a coreografia do_que para a subst\u00e2ncia , porque esta est\u00e1 h\u00e1 muito respondida : de h\u00e1 uns tempos a esta parte , o psd est\u00e1 onde est\u00e1 o ps .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "est\u00e1 onde est\u00e1",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "desde a\u00ed que se conhecem as raz\u00f5es de subst\u00e2ncia para este j\u00e1 longo sil\u00eancio : o psd aproximou-se politicamente de o ps como nunca esteve antes , a o ponto de se oferecer para co-governar em praticamente todas_as \u00e1reas .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "aproximou- se politicamente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "este bloco central pol\u00edtico esteve sempre dentro_de o psd , como esteve e est\u00e1 em o ps e \u00e9 uma sobreviv\u00eancia de la\u00e7os de interesses profundos representados em os dois partidos e que , depois , encontra express\u00e3o em o rastro salazarista antidemocr\u00e1tico de os consensos .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em os primeiros anos de a democracia , este bloco central concentrava-se em exercer o poder atrav\u00e9s de a economia nacionalizada p\u00f3s-1975 , de a\u00ed poder ser representado simbolicamente em a cena real de respons\u00e1veis de os dois partidos reunidos a distribuir os lugares de gestores p\u00fablicos em as empresas : estes dois s\u00e3o para mim , este fica para ti , este vai para a tap e dou-te dois em a cp , mas este de a edp n\u00e3o pode ser comparado como este em a imprensa_nacional , etc..",
        "head": {
            "word": "edp",
            "id": 3371,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "imprensa_nacional",
            "id": 3373,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "n\u00e3o pode ser comparado como este em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em os primeiros anos de a democracia , este bloco central concentrava-se em exercer o poder atrav\u00e9s de a economia nacionalizada p\u00f3s-1975 , de a\u00ed poder ser representado simbolicamente em a cena real de respons\u00e1veis de os dois partidos reunidos a distribuir os lugares de gestores p\u00fablicos em as empresas : estes dois s\u00e3o para mim , este fica para ti , este vai para a tap e dou-te dois em a cp , mas este de a edp n\u00e3o pode ser comparado como este em a imprensa_nacional , etc..",
        "head": {
            "word": "tap",
            "id": 2984,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cp",
            "id": 3370,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o ps foi crucial em a defesa de a democracia pol\u00edtica em 1975 , o psd foi crucial em a normaliza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica .",
        "head": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sem o psd , em a f\u00f3rmula de a ad de s\u00e1_carneiro , n\u00e3o se iria t\u00e3o longe e t\u00e3o cedo em o fim de a presen\u00e7a militar em a tutela de a democracia .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ad",
            "id": 2180,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sem esse lado reformista , o psd ficar\u00e1 t\u00e3o pr\u00f3ximo de o governo e de o ps que , \u00e0 luz de um , n\u00e3o se v\u00ea a sombra de o outro .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "ficar\u00e1 t\u00e3o pr\u00f3ximo de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sem esse lado reformista , o psd ficar\u00e1 t\u00e3o pr\u00f3ximo de o governo e de o ps que , \u00e0 luz de um , n\u00e3o se v\u00ea a sombra de o outro .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "ficar\u00e1 t\u00e3o pr\u00f3ximo de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pr\u00e9mios atribu\u00eddos dia 10 concurso de o logotipo de set\u00fabal terminou alexandre_marques foi o vencedor de o concurso de cria\u00e7\u00e3o de o logotipo para o porto de set\u00fabal aberto recentemente por a administra\u00e7\u00e3o_dos_portos_de_set\u00fabal_e_sesimbra ( apss ) , ganhando o pr\u00e9mio de 200 contos .",
        "head": {
            "word": "alexandre_marques",
            "id": 2015,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "administra\u00e7\u00e3o_dos_portos_de_set\u00fabal_e_sesimbra",
            "id": 2019,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "foi o vencedor de o concurso de set\u00fabal aberto recentemente por a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "todos_os desenhos premiados s\u00e3o perten\u00e7a de a apss e qualquer_um poder\u00e1 ser adoptado como logotipo de o porto de set\u00fabal , por decis\u00e3o de o conselho_de_administra\u00e7\u00e3o , depois de_ouvido o j\u00fari , estipula ainda o regulamento de o concurso , por o que se mant\u00e9m a curiosidade de saber qual e de quem \u00e9 o logotipo a ser utilizado por o porto de set\u00fabal .",
        "head": {
            "word": "conselho_de_administra\u00e7\u00e3o",
            "id": 2044,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "j\u00fari",
            "id": 2046,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a visita iniciou-se em a associa\u00e7\u00e3o_cultural , recreativa_e_desportiva_da_marquiteira que recebeu a governadora_civil com um almo\u00e7o de caldeirada , com a particularidade de ter sido pescada e confeccionada por elementos de os \u00f3rg\u00e3os sociais de aquela colectividade .",
        "head": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_cultural , recreativa_e_desportiva_da_marquiteira",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "governadora_civil",
            "id": 3384,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "recebeu",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "rodrigo_maur\u00edcio lan\u00e7a novo disco - a o entardecer \u00e9 o nome de o segundo disco , lan\u00e7ado por o acordeonista lourinhanense , rodrigo_maur\u00edcio e que ser\u00e1 apresentado em o pr\u00f3ximo dia 24 de maio , em a associa\u00e7\u00e3o_para_o_desenvolvimento_de_miragaia .",
        "head": {
            "word": "rodrigo_maur\u00edcio",
            "id": 3392,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_para_o_desenvolvimento_de_miragaia",
            "id": 3399,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "desta_vez o museu lourinhanense est\u00e1 a usar tomografia_axial_computorizada ( tac ) para descobrir se existem mais ovos com embri\u00f5es , os ossos de os dinossauros antes de habitualmente usado para fins m\u00e9dicos , o equipamento de tac foi disponibilizado por as cl\u00ednicas cedima/irm e montepio de as caldas_da_rainha em colabora\u00e7\u00e3o com os m\u00e9dicos francisco_rita e jos\u00e9 .",
        "head": {
            "word": "montepio",
            "id": 2118,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "francisco_rita",
            "id": 2120,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "rainha_d._maria_ii_foto de a biblioteca_biblioteca_central de a marinha_situada , desde 1891 , em a pra\u00e7a_do_imp\u00e9rio , em a imediata proximidade de o mosteiro_dos_jer\u00f3nimos , a biblioteca_central_da_marinha ( bcm ) \u00e9 sucessora de a antiga biblioteca_da_real_academia_dos_guardas-marinhas , que seguiu com a c\u00f4rte para o brasil e foi transferida para o rio_de_janeiro aquando_de a 1\u00aa invas\u00e3o francesa , tendo ficado em_grande_parte em aquele pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "biblioteca_central_da_marinha",
            "id": 2493,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "biblioteca_da_real_academia_dos_guardas-marinhas",
            "id": 3402,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "sucessora de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a_partir_de 1994 , em consequ\u00eancia de a reestrutura\u00e7\u00e3o org\u00e2nica operada em a marinha , passou a integrar o arquivo_central_da_marinha que , de o antecedente , constitu\u00eda um organismo aut\u00f3nomo .",
        "head": {
            "word": "marinha",
            "id": 3407,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "arquivo_central_da_marinha",
            "id": 3410,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "m\u00e9xico prende assessor de deputado de o pri de as ag\u00eancias_internacionais a pol\u00edcia mexicana prendeu ontem um funcion\u00e1rio de a c\u00e2mara por suspeita de envolvimento em o assassinato de o secret\u00e1rio-geral de o partido_revolucion\u00e1rio_institucional ( pri , governista ) , jos\u00e9_francisco_ruiz_massieu , 48 , ocorrido quarta-feira em a cidade_do_m\u00e9xico .",
        "head": {
            "word": "m\u00e9xico",
            "id": 30,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pri",
            "id": 3416,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "prende assessor de deputado de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "m\u00e9xico prende assessor de deputado de o pri de as ag\u00eancias_internacionais a pol\u00edcia mexicana prendeu ontem um funcion\u00e1rio de a c\u00e2mara por suspeita de envolvimento em o assassinato de o secret\u00e1rio-geral de o partido_revolucion\u00e1rio_institucional ( pri , governista ) , jos\u00e9_francisco_ruiz_massieu , 48 , ocorrido quarta-feira em a cidade_do_m\u00e9xico .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara",
            "id": 161,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "partido_revolucion\u00e1rio_institucional",
            "id": 3422,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "9-4-2003_18:34 0 coment\u00e1rios_crescimento de o concelho faz disparar desemprego o director de o centro_de_emprego_de_torres_vedras justifica o aumento de o desemprego em o concelho de mafra com a procura crescente de que este concelho \u00e9 alvo por_parte_de pessoas de a grande_lisboa que v\u00eam residir para mafra e continuam a trabalhar em a capital .",
        "head": {
            "word": "centro_de_emprego_de_torres_vedras",
            "id": 3433,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mafra",
            "id": 3435,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a cimeira uni\u00e3o_europeia-\u00e1frica , prevista para 8 e 9 de dezembro em lisboa , n\u00e3o deve ser uma cimeira sobre o presidente_do_zimbabwe , robert_mugabe , defendeu hoje jos\u00e9_s\u00f3crates , primeiro-ministro portugu\u00eas e presidente em_exerc\u00edcio de a uni\u00e3o_europeia ( ue ) .",
        "head": {
            "word": "jos\u00e9_s\u00f3crates",
            "id": 2223,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "uni\u00e3o_europeia",
            "id": 3057,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "primeiro-ministro e presidente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o que queremos \u00e9 que esta cimeira entre a uni\u00e3o_europeia e \u00e1frica , uma cimeira hist\u00f3rica muito importante , se concentre em os documentos que v\u00e3o ser aprovados e n\u00e3o sobre o presidente_robert_mugabe , declarou s\u00f3crates em singapura , \u00e0_margem_de a cimeira entre a ue e os pa\u00edses de o sudeste asi\u00e1tico , segundo a lusa .",
        "head": {
            "word": "uni\u00e3o_europeia",
            "id": 3057,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "presidente_robert_mugabe",
            "id": 3061,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o que queremos \u00e9 que esta cimeira entre a uni\u00e3o_europeia e \u00e1frica , uma cimeira hist\u00f3rica muito importante , se concentre em os documentos que v\u00e3o ser aprovados e n\u00e3o sobre o presidente_robert_mugabe , declarou s\u00f3crates em singapura , \u00e0_margem_de a cimeira entre a ue e os pa\u00edses de o sudeste asi\u00e1tico , segundo a lusa .",
        "head": {
            "word": "\u00e1frica",
            "id": 2244,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "presidente_robert_mugabe",
            "id": 3061,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o zimbabwe foi convidado para participar em a cimeira , apesar_de a oposi\u00e7\u00e3o de o reino_unido que amea\u00e7ou boicotar a reuni\u00e3o se mugabe estiver presente .",
        "head": {
            "word": "reino_unido",
            "id": 77,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mugabe",
            "id": 3453,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "esta \u00e9 uma cimeira que n\u00e3o se realiza h\u00e1 sete anos , uma cimeira sobre os direitos de o homem , sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas , sobre as migra\u00e7\u00f5es , sobre os problemas de a uni\u00e3o_europeia e de a uni\u00e3o_africana , salientou s\u00f3crates .",
        "head": {
            "word": "uni\u00e3o_europeia",
            "id": 3057,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00f3crates",
            "id": 2249,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "esta \u00e9 uma cimeira que n\u00e3o se realiza h\u00e1 sete anos , uma cimeira sobre os direitos de o homem , sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas , sobre as migra\u00e7\u00f5es , sobre os problemas de a uni\u00e3o_europeia e de a uni\u00e3o_africana , salientou s\u00f3crates .",
        "head": {
            "word": "uni\u00e3o_africana",
            "id": 3069,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00f3crates",
            "id": 2249,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "t\u00eam-se privilegiado , por as constantes necessidades de ajuda , institui\u00e7\u00f4es como as casas de santa_isabel ( que acolhe meninas desprotegidas ) , de a madre_teresa_de_calcut\u00e1 , e a confer\u00eancia_de_s\u00e3o_vicente_de_paula .",
        "head": {
            "word": "santa_isabel",
            "id": 3460,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "madre_teresa_de_calcut\u00e1",
            "id": 3464,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "t\u00eam-se privilegiado , por as constantes necessidades de ajuda , institui\u00e7\u00f4es como as casas de santa_isabel ( que acolhe meninas desprotegidas ) , de a madre_teresa_de_calcut\u00e1 , e a confer\u00eancia_de_s\u00e3o_vicente_de_paula .",
        "head": {
            "word": "madre_teresa_de_calcut\u00e1",
            "id": 3464,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "confer\u00eancia_de_s\u00e3o_vicente_de_paula",
            "id": 3465,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em os anos lion\u00edsticos de 88/89 e 90/91 , foram angariados fundos para o instituto_d.francisco_gomes , casa_dos_rapazes e , a_partir_de 1991 a associa\u00e7\u00e3o_portuguesa_de_paralisia_cerebral tem sido alvo de m\u00faltiplas campanhas , tendo em vista a constru\u00e7\u00e3o de a sua sede .",
        "head": {
            "word": "instituto_d.francisco_gomes",
            "id": 3471,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "casa_dos_rapazes",
            "id": 3472,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em os anos lion\u00edsticos de 88/89 e 90/91 , foram angariados fundos para o instituto_d.francisco_gomes , casa_dos_rapazes e , a_partir_de 1991 a associa\u00e7\u00e3o_portuguesa_de_paralisia_cerebral tem sido alvo de m\u00faltiplas campanhas , tendo em vista a constru\u00e7\u00e3o de a sua sede .",
        "head": {
            "word": "casa_dos_rapazes",
            "id": 3472,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_portuguesa_de_paralisia_cerebral",
            "id": 3474,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pontualmente foram contempladas institui\u00e7\u00f5es de_tratamento contra a droga , tais como o ser , e o gato , a associa\u00e7\u00e3o_de_pais_e_amigos_das_crian\u00e7as_diminu\u00eddas_mentais , o cace - centro art\u00edstico e cultural de est\u00f3i , a asmal - associa\u00e7\u00e3o_de_sa\u00fade_mental_do_algarve , etc",
        "head": {
            "word": "ser",
            "id": 360,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gato",
            "id": 3483,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pontualmente foram contempladas institui\u00e7\u00f5es de_tratamento contra a droga , tais como o ser , e o gato , a associa\u00e7\u00e3o_de_pais_e_amigos_das_crian\u00e7as_diminu\u00eddas_mentais , o cace - centro art\u00edstico e cultural de est\u00f3i , a asmal - associa\u00e7\u00e3o_de_sa\u00fade_mental_do_algarve , etc",
        "head": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_de_pais_e_amigos_das_crian\u00e7as_diminu\u00eddas_mentais",
            "id": 3484,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cace",
            "id": 3485,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pontualmente foram contempladas institui\u00e7\u00f5es de_tratamento contra a droga , tais como o ser , e o gato , a associa\u00e7\u00e3o_de_pais_e_amigos_das_crian\u00e7as_diminu\u00eddas_mentais , o cace - centro art\u00edstico e cultural de est\u00f3i , a asmal - associa\u00e7\u00e3o_de_sa\u00fade_mental_do_algarve , etc",
        "head": {
            "word": "cace",
            "id": 3485,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "asmal",
            "id": 3488,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a nossa escola_de_pilotagem utiliza 3 salas de aulas , 1 quais em lisboa , estando equipada com modernos meios audio visuais .",
        "head": {
            "word": "escola_de_pilotagem",
            "id": 1233,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lisboa",
            "id": 1626,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a lusa tentou contactar o porta-voz de a asae para obter esclarecimentos adicionais mas tal foi imposs\u00edvel at\u00e9 a o momento .",
        "head": {
            "word": "lusa",
            "id": 2450,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "asae",
            "id": 3503,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "contactar o porta-voz de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "not\u00edcias evm e gest\u00e3o de riscos em an\u00e1lise wedo adere a a apogep ipma alarga presen\u00e7a internacional eventos sovnet - congresso_mundial_ipma , moscovo - russia_in_english| contacte-nos| ades\u00e3o\u00a9 2002 associa\u00e7\u00e3o_portuguesa_de_gest\u00e3o_de_projectos_concep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o : link consulting s.a..",
        "head": {
            "word": "wedo",
            "id": 3511,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "apogep",
            "id": 3513,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "adere a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "not\u00edcias evm e gest\u00e3o de riscos em an\u00e1lise wedo adere a a ipma alarga presen\u00e7a internacional eventos sovnet - congresso_mundial_ipma , moscovo - russia_in_english| contacte-nos| ades\u00e3o\u00a9 2002 associa\u00e7\u00e3o_portuguesa_de_gest\u00e3o_de_projectos_concep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o : link consulting s.a..",
        "head": {
            "word": "ipma",
            "id": 3514,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sovnet",
            "id": 3516,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "r\u00fassia j\u00e1 aceita ataque a s\u00e9rvios moscou diz que a\u00e7\u00e3o seria\u00faltimo recurso ; beligerantes voltam a negociar em genebra de as ag\u00eancias_internacionais o governo de a r\u00fassia vai apoiar uma a\u00e7\u00e3o de a otan contra as posi\u00e7\u00f5es s\u00e9rvias ao_redor_de sarajevo como \u00faltimo recurso , para defender as tropas de a onu , disse ontem o chanceler andrei_kozirev .",
        "head": {
            "word": "r\u00fassia",
            "id": 1470,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "otan",
            "id": 1482,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "vai apoiar uma a\u00e7\u00e3o de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "r\u00fassia j\u00e1 aceita ataque a s\u00e9rvios moscou diz que a\u00e7\u00e3o seria\u00faltimo recurso ; beligerantes voltam a negociar em genebra de as ag\u00eancias_internacionais o governo de a r\u00fassia vai apoiar uma a\u00e7\u00e3o de a otan contra as posi\u00e7\u00f5es s\u00e9rvias ao_redor_de sarajevo como \u00faltimo recurso , para defender as tropas de a onu , disse ontem o chanceler andrei_kozirev .",
        "head": {
            "word": "otan",
            "id": 1482,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "onu",
            "id": 312,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em genebra , o mediador de a uni\u00e3o_europ\u00e9ia , lorde owen , disse que karadzic aceitou o plano de uni\u00e3o entre as tr\u00eas rep\u00fablicas que surgiriam de a divis\u00e3o de a b\u00f3snia .",
        "head": {
            "word": "uni\u00e3o_europ\u00e9ia",
            "id": 3099,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "b\u00f3snia",
            "id": 3107,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a recupera\u00e7\u00e3o de a confian\u00e7a em os mercados de capitais dever\u00e1 estimular a entrada de novas empresas em bolsa , quer atrav\u00e9s de privatiza\u00e7\u00f5es , como ana , tap e aquapor , quer atrav\u00e9s de capital privado , segundo gestores de activos contactados por a lusa .",
        "head": {
            "word": "tap",
            "id": 2984,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "aquapor",
            "id": 2985,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o santander_gest\u00e3o_de_activos aponta para que as novas listagens em o pr\u00f3ximo ano em a euronext_lisboa aconte\u00e7am quer atrav\u00e9s de privatiza\u00e7\u00f5es , dando como exemplos os casos de a ana e de a tap , quer atrav\u00e9s de sociedades de capital privado como o grupo visabeira .",
        "head": {
            "word": "santander_gest\u00e3o_de_activos",
            "id": 3526,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "euronext_lisboa",
            "id": 3529,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "aponta para que as novas listagens em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o santander_gest\u00e3o_de_activos aponta para que as novas listagens em o pr\u00f3ximo ano em a euronext_lisboa aconte\u00e7am quer atrav\u00e9s de privatiza\u00e7\u00f5es , dando como exemplos os casos de a ana e de a tap , quer atrav\u00e9s de sociedades de capital privado como o grupo visabeira .",
        "head": {
            "word": "ana",
            "id": 2983,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "tap",
            "id": 2984,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "opini\u00e3o id\u00eantica tem o gestor de o banif_gest\u00e3o_de_activos , pedro_castro , para quem a expectativa \u00e9 que se estreiem em a bolsa portuguesa , al\u00e9m_de a ana e de a tap , tamb\u00e9m a aquapor , a sonae_capital e a neo .",
        "head": {
            "word": "aquapor",
            "id": 2985,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sonae_capital",
            "id": 3537,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "campanhas_donativos_pode fazer o seu donativo para o comit\u00e9_portugu\u00eas_para_a_unicef utilizando umas de as seguintes vias : - transfer\u00eancia banc\u00e1ria junto de o banco_sotto_mayor - ag\u00eancia_fontes_pereira_de_melo , para o nib_00 . 33.0000.50131901229.05 ( pode efectuar esta transfer\u00eancia por a internet atrav\u00e9s de o site de o seu banco ) - por cheque passado a a ordem de o comit\u00e9_portugu\u00eas_para_a_unicef e enviado para a avenida_ant\u00f3nio_augusto_de_aguiar , 56-3.\u00ba esq. , 1069-115 lisboa - por vale postal imprimir_em qualquer de os casos , por_favor preencha o seguinte formul\u00e1rio ( essencial se pretende que seja emitido um recibo de o seu donativo para efeitos de dedu\u00e7\u00e3o em os impostos ) : quero fazer um donativo de o valor de : euros envio cheque n\u00aa de o banco a a ordem de unicef .",
        "head": {
            "word": "comit\u00e9_portugu\u00eas_para_a_unicef",
            "id": 3541,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "avenida_ant\u00f3nio_augusto_de_aguiar",
            "id": 3553,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "enviado para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "v uma iniciativa de a solvay_portuguesa , reuniu 965.08100 para timor .",
        "head": {
            "word": "solvay_portuguesa",
            "id": 3575,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "timor",
            "id": 3577,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "reuniu 965.08100 para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "v uma ac\u00e7\u00e3o de a cartier , doou 2.000.00000 para os \u00f3rf\u00e3os de mo\u00e7ambique .",
        "head": {
            "word": "cartier",
            "id": 3579,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mo\u00e7ambique",
            "id": 3583,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "doou 2.000.00000 para os \u00f3rf\u00e3os de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "v a ac\u00e7\u00e3o de a portugal_telecom resultou em 10.000.00000 para o kosovo .",
        "head": {
            "word": "portugal_telecom",
            "id": 3584,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "kosovo",
            "id": 1639,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "resultou em 10.000.00000 para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "v a participa\u00e7\u00e3o anual em uma campanha de a seguradora_allianz_portugal , permitiu enviar 5.083.61800 para timor .",
        "head": {
            "word": "seguradora_allianz_portugal",
            "id": 3588,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "timor",
            "id": 3577,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "enviar 5.083.61800 para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a resist\u00eancia_isl\u00e2mica , ala armada de o hizbollah , apoiada por o ir\u00e3o e por a s\u00edria , reivindicou o ataque em um comunicado em que disse que visara uma coluna de l\u00edderes israelitas .",
        "head": {
            "word": "resist\u00eancia_isl\u00e2mica",
            "id": 3592,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hizbollah",
            "id": 3595,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "ala armada de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a resist\u00eancia_isl\u00e2mica , ala armada de o hizbollah , apoiada por o ir\u00e3o e por a s\u00edria , reivindicou o ataque em um comunicado em que disse que visara uma coluna de l\u00edderes israelitas .",
        "head": {
            "word": "resist\u00eancia_isl\u00e2mica",
            "id": 3592,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ir\u00e3o",
            "id": 2642,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "apoiada por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a resist\u00eancia_isl\u00e2mica , ala armada de o hizbollah , apoiada por o ir\u00e3o e por a s\u00edria , reivindicou o ataque em um comunicado em que disse que visara uma coluna de l\u00edderes israelitas .",
        "head": {
            "word": "resist\u00eancia_isl\u00e2mica",
            "id": 3592,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00edria",
            "id": 3597,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "apoiada por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o sr._jos\u00e9_lins - o_que houve de distor\u00e7\u00e3o em o coment\u00e1rio foi , exatamente , a not\u00edcia de que o governo teria incumbido o sni de interferir em a gest\u00e3o de as estaduais .",
        "head": {
            "word": "sr._jos\u00e9_lins",
            "id": 2264,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o or\u00e7amento de a uni\u00e3o , senador_mendes_canale , \u00e9 de mais_de quatro trilh\u00f5es de cruzeiros .",
        "head": {
            "word": "uni\u00e3o",
            "id": 1085,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "senador_mendes_canale",
            "id": 3602,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "v.exa sabe que s\u00f3 o or\u00e7amento de a previd\u00eancia_social \u00e9 quase igual a o de a uni\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "v.exa",
            "id": 2275,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "previd\u00eancia_social",
            "id": 2277,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "eu n\u00e3o posso deixar de louvar a atitude de v.exa , prestando assim esses informes a a casa , de forma t\u00e3o clara e insofism\u00e1vel .",
        "head": {
            "word": "v.exa",
            "id": 2275,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "casa",
            "id": 1605,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "prestando a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ouvimos com o melhor agrado essa exposi\u00e7\u00e3o de v.exa a_respeito_de os progressos de a petrobr\u00e1s em a produ\u00e7\u00e3o de o \u00f3leo em nosso pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "v.exa",
            "id": 2275,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "petrobr\u00e1s",
            "id": 2585,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "agora , por_exemplo , me \u00e9 bastante grato assinalar que , em o meu modo de ver , esse desempenho de a petrobr\u00e1s deve muito a o desempenho de o ministro_c\u00e9sar_cals .",
        "head": {
            "word": "petrobr\u00e1s",
            "id": 2585,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ministro_c\u00e9sar_cals",
            "id": 3615,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "deve a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em declara\u00e7\u00f5es a a ag\u00eancia lusa , ant\u00f3nio_fontes , de a aipan , disse que o pre\u00e7o de o p\u00e3o ter\u00e1 de aumentar para fazer face_a a subida de 92 $ % registada ao_longo_de 2007 em o pre\u00e7o de a mat\u00e9ria-prima de base ( farinha ) .",
        "head": {
            "word": "lusa",
            "id": 2450,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "aipan",
            "id": 2452,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a rcm gostaria de ouvir o concelho_de_mafra sobre um assunto de vital import\u00e2ncia para toda_a comunidade internacional ; consulte a p\u00e1gina de opini\u00e3o e diga-nos o que pensa sobre este conflito .",
        "head": {
            "word": "rcm",
            "id": 3616,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "concelho_de_mafra",
            "id": 3618,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "gostaria de ouvir",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "organizada por o n\u00facleo_interactivo_de_astronomia ( nuclio ) em o centro_de_interpreta\u00e7\u00e3o_ambiental_da_ponta_do_sal , em s\u00e3o_pedro de o estoril , a quarta edi\u00e7\u00e3o de a iniciativa inclui sess\u00f5es de observa\u00e7\u00e3o de o sol e de o c\u00e9u nocturno , oficinas de astronomia , lan\u00e7amentos de foguet\u00f5es de \u00e1gua , palestras e uma procura de aster\u00f3ides , actividade que a institui\u00e7\u00e3o promove regularmente em as escolas de o concelho .",
        "head": {
            "word": "n\u00facleo_interactivo_de_astronomia",
            "id": 3625,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "centro_de_interpreta\u00e7\u00e3o_ambiental_da_ponta_do_sal",
            "id": 3627,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o observat\u00f3rio_de_coimbra tem um grande acervo de imagens de o sol , que registam diariamente desde os anos vinte de o s\u00e9culo passado , e est\u00e3o a digitalizar essas imagens para que possam estar a a disposi\u00e7\u00e3o de as escolas , explica rosa_doran , real\u00e7ando que desta_forma os meninos podem fazer ci\u00eancia em a pr\u00f3pria sala_de_aula , podem ver a evolu\u00e7\u00e3o de as manchas de o sol em as \u00faltimas d\u00e9cadas e comparar essa evolu\u00e7\u00e3o , por_exemplo , com as mudan\u00e7as de o clima .",
        "head": {
            "word": "observat\u00f3rio_de_coimbra",
            "id": 2938,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sol",
            "id": 2941,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "tem um acervo de imagens de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a_nossa_gal\u00e1xia o nuclio vai por isso assinar s\u00e1bado um protocolo com a c\u00e2mara_municipal de cascais para que o centro_de_interpreta\u00e7\u00e3o_ambiental seja disponibilizado para as suas actividades junto de a comunidade escolar .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara_municipal",
            "id": 3036,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cascais",
            "id": 3646,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se em o ano passado o festival tinha um estande acanhado , em um de os cantos de o centro_de_eventos de a fiergs , em porto_alegre , agora as coisas foram bem diferentes .",
        "head": {
            "word": "centro_de_eventos",
            "id": 3654,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "fiergs",
            "id": 3655,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se em o ano passado o festival tinha um estande acanhado , em um de os cantos de o centro_de_eventos de a fiergs , em porto_alegre , agora as coisas foram bem diferentes .",
        "head": {
            "word": "fiergs",
            "id": 3655,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "porto_alegre",
            "id": 2463,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "realizada em o teatro_do_sesi , local ao_lado_de o espa\u00e7o de o fisl , a noite come\u00e7ou com os ga\u00fachos de a batacl\u00e3 fc , que entraram em o palco com uniformes de o dmlu , o departamento_municipal_de_limpeza_urbana de porto_alegre e abriram o show com o cl\u00e1ssico amigo_punk .",
        "head": {
            "word": "departamento_municipal_de_limpeza_urbana",
            "id": 3665,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "porto_alegre",
            "id": 2463,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a electricidade vai aumentar , de_acordo com a proposta de a entidade_reguladora_dos_servi\u00e7os_energ\u00e9ticos ( erse ) , aprovada por o conselho_tarif\u00e1rio , 2,9 $ % , em m\u00e9dia , em portugal_continental , 2,6 $ % em os a\u00e7ores e 4,9 $ % em a madeira .",
        "head": {
            "word": "conselho_tarif\u00e1rio",
            "id": 3674,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "portugal_continental",
            "id": 3676,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a electricidade vai aumentar , de_acordo com a proposta de a entidade_reguladora_dos_servi\u00e7os_energ\u00e9ticos ( erse ) , aprovada por o conselho_tarif\u00e1rio , 2,9 $ % , em m\u00e9dia , em portugal_continental , 2,6 $ % em os a\u00e7ores e 4,9 $ % em a madeira .",
        "head": {
            "word": "conselho_tarif\u00e1rio",
            "id": 3674,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "a\u00e7ores",
            "id": 3678,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a electricidade vai aumentar , de_acordo com a proposta de a entidade_reguladora_dos_servi\u00e7os_energ\u00e9ticos ( erse ) , aprovada por o conselho_tarif\u00e1rio , 2,9 $ % , em m\u00e9dia , em portugal_continental , 2,6 $ % em os a\u00e7ores e 4,9 $ % em a madeira .",
        "head": {
            "word": "conselho_tarif\u00e1rio",
            "id": 3674,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "madeira",
            "id": 844,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "efectivamente , penso que , uma_vez_que o nosso parlamento , com muita oportunidade , convidou conjuntamente , h\u00e1 um m\u00eas , os presidentes de a knesset e de o conselho_legislativo palestiniano , precisamente em o sentido de afirmar a sua vontade de intervir como actor a_favor_de o processo de paz , n\u00e3o podemos , enquanto parlamento , calar nos hoje .",
        "head": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "presidentes",
            "id": 1794,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "convidou",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "efectivamente , penso que , uma_vez_que o nosso parlamento , com muita oportunidade , convidou conjuntamente , h\u00e1 um m\u00eas , os presidentes de a knesset e de o conselho_legislativo palestiniano , precisamente em o sentido de afirmar a sua vontade de intervir como actor a_favor_de o processo de paz , n\u00e3o podemos , enquanto parlamento , calar nos hoje .",
        "head": {
            "word": "presidentes",
            "id": 1794,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "conselho_legislativo",
            "id": 3686,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "compreendo muito bem_que o senhor_presidente_prodi , amanh\u00e3 , que o conselho , que n\u00f3s pr\u00f3prios , alguns de n\u00f3s , intervenham em o debate geral .",
        "head": {
            "word": "senhor_presidente_prodi",
            "id": 3694,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "conselho",
            "id": 2302,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "entre as propostas apresentadas quero apoiar , em_primeiro_lugar , a de o senhor_deputado_wurtz para que possamos encontrar uma ocasi\u00e3o prop\u00edcia para solicitarmos a o conselho e , eventualmente , tamb\u00e9m a a comiss\u00e3o que apresentem uma comunica\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "senhor_deputado_wurtz",
            "id": 3700,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "conselho",
            "id": 2302,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "el ) senhora_presidente , em a qualidade de presidente de a comiss\u00e3o_dos_transportes_do_parlamento_europeu e tamb\u00e9m como deputado grego , gostaria de fazer uma refer\u00eancia a o naufr\u00e1gio de o ferry boat express_samina , ocorrido em a passada ter\u00e7a_feira .",
        "head": {
            "word": "senhora_presidente",
            "id": 1806,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "comiss\u00e3o_dos_transportes_do_parlamento_europeu",
            "id": 3709,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "presidente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "es ) senhora_presidente , \u00e9 com_prazer que informo a assembleia que , juntamente com os outros dois vice-presidentes_espanh\u00f3is de este parlamento , tive a honra e o privil\u00e9gio de acompanhar a senhora presidente_nicole_fontaine em a sua visita a espanha e de testemunhar , de forma emocionada , o seu compromisso corajoso , firme , exemplar para_com a democracia e para_com os valores que esta assembleia defende .",
        "head": {
            "word": "vice-presidentes_espanh\u00f3is",
            "id": 3717,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de este",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a descoberta , segundo pesquisadores de a universidade de wisconsin - madison ( eua ) , poder\u00e1 levar a a compreens\u00e3o de como as epidemias de a doen\u00e7a surgem e qual a melhor forma de combater-las .",
        "head": {
            "word": "universidade",
            "id": 3718,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "wisconsin",
            "id": 3719,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a descoberta , segundo pesquisadores de a universidade de wisconsin - madison ( eua ) , poder\u00e1 levar a a compreens\u00e3o de como as epidemias de a doen\u00e7a surgem e qual a melhor forma de combater-las .",
        "head": {
            "word": "universidade",
            "id": 3718,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "madison",
            "id": 3720,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e o icann assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com a mtld_top_level_domain , que congrega a gsm_association , a microsoft , fabricantes como a nokia , a samsung e a ericsson e operadores como a vodafone , a telef\u00f3nica_m\u00f3viles , a hutchison_3 e a t-mobile .",
        "head": {
            "word": "icann",
            "id": 3722,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mtld_top_level_domain",
            "id": 3724,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e o icann assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com a mtld_top_level_domain que congrega a gsm_association , a microsoft , fabricantes como a nokia , a samsung e a ericsson e operadores como a vodafone , a telef\u00f3nica_m\u00f3viles , a hutchison_3 e a t-mobile .",
        "head": {
            "word": "mtld_top_level_domain",
            "id": 3724,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gsm_association",
            "id": 3726,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "congrega",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e o icann assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com a mtld_top_level_domain que congrega a gsm_association , a microsoft , fabricantes como a nokia , a samsung e a ericsson e operadores como a vodafone , a telef\u00f3nica_m\u00f3viles , a hutchison_3 e a t-mobile .",
        "head": {
            "word": "mtld_top_level_domain",
            "id": 3724,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "microsoft",
            "id": 3727,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "congrega",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e o icann assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com a mtld_top_level_domain que congrega a gsm_association , a microsoft , fabricantes como a nokia , a samsung e a ericsson e operadores como a vodafone , a telef\u00f3nica_m\u00f3viles , a hutchison_3 e a t-mobile .",
        "head": {
            "word": "mtld_top_level_domain",
            "id": 3724,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "nokia",
            "id": 3729,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "congrega",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e o icann assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com a mtld_top_level_domain que congrega a gsm_association , a microsoft , fabricantes como a nokia , a samsung e a ericsson e operadores como a vodafone , a telef\u00f3nica_m\u00f3viles , a hutchison_3 e a t-mobile .",
        "head": {
            "word": "mtld_top_level_domain",
            "id": 3724,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "samsung",
            "id": 3730,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "congrega",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e o icann assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com a mtld_top_level_domain que congrega a gsm_association , a microsoft , fabricantes como a nokia , a samsung e a ericsson e operadores como a vodafone , a telef\u00f3nica_m\u00f3viles , a hutchison_3 e a t-mobile .",
        "head": {
            "word": "mtld_top_level_domain",
            "id": 3724,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ericsson",
            "id": 3731,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "congrega",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e o icann assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com a mtld_top_level_domain que congrega a gsm_association , a microsoft , fabricantes como a nokia , a samsung e a ericsson e operadores como a vodafone , a telef\u00f3nica_m\u00f3viles , a hutchison_3 e a t-mobile .",
        "head": {
            "word": "mtld_top_level_domain",
            "id": 3724,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "vodafone",
            "id": 3733,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "congrega",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e o icann assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com a mtld_top_level_domain que congrega a gsm_association , a microsoft , fabricantes como a nokia , a samsung e a ericsson e operadores como a vodafone , a telef\u00f3nica_m\u00f3viles , a hutchison_3 e a t-mobile .",
        "head": {
            "word": "mtld_top_level_domain",
            "id": 3724,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "telef\u00f3nica_m\u00f3viles",
            "id": 3734,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "congrega",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e o icann assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com a mtld_top_level_domain que congrega a gsm_association , a microsoft , fabricantes como a nokia , a samsung e a ericsson e operadores como a vodafone , a telef\u00f3nica_m\u00f3viles , a hutchison_3 e a t-mobile .",
        "head": {
            "word": "mtld_top_level_domain",
            "id": 3724,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hutchison_3",
            "id": 3735,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "congrega",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e o icann assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com a mtld_top_level_domain que congrega a gsm_association , a microsoft , fabricantes como a nokia , a samsung e a ericsson e operadores como a vodafone , a telef\u00f3nica_m\u00f3viles , a hutchison_3 e a t-mobile .",
        "head": {
            "word": "mtld_top_level_domain",
            "id": 3724,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "t-mobile",
            "id": 3736,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "congrega",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "fernando_rodr\u00edguez_gonz\u00e1lez , assessor de o deputado manuel_muoz_rocha , de o pri , teria hospedado o assassino em a capital enquanto o crime era preparado .",
        "head": {
            "word": "fernando_rodr\u00edguez_gonz\u00e1lez",
            "id": 3737,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "pri",
            "id": 3416,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "fernando_rodr\u00edguez_gonz\u00e1lez , assessor de o deputado manuel_muoz_rocha , de o pri , teria hospedado o assassino em a capital enquanto o crime era preparado .",
        "head": {
            "word": "manuel_muoz_rocha",
            "id": 3738,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "pri",
            "id": 3416,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pesquisa de opini\u00e3o publicada ontem por os jornais reforma , de a capital , e el_norte , de monterrey , diz que 29 $ % de os entrevistados acreditam que ruiz foi morto por_ordem_de a velha guarda de o pri ( em o poder desde 1929 ) .",
        "head": {
            "word": "ruiz",
            "id": 3748,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "pri",
            "id": 3416,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para 72 $ % , o crime est\u00e1 relacionado a o assassinato de luis_donaldo_colosio , candidato presidencial de o pri , em 23 de mar\u00e7o .",
        "head": {
            "word": "luis_donaldo_colosio",
            "id": 3754,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "pri",
            "id": 3416,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "candidato de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os 299 deputados eleitos por o pri para a pr\u00f3xima legislatura escolheram ontem humberto_roque_villanueva para substituir ruiz como l\u00edder de a bancada .",
        "head": {
            "word": "pri",
            "id": 3416,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "humberto_roque_villanueva",
            "id": 3761,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os 299 deputados eleitos por o pri para a pr\u00f3xima legislatura escolheram ontem humberto_roque_villanueva para substituir ruiz como l\u00edder de a bancada .",
        "head": {
            "word": "pri",
            "id": 3416,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ruiz",
            "id": 3748,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ainda n\u00e3o h\u00e1 data para a concess\u00e3o de licen\u00e7as para telem\u00f3veis 3 g , que ser\u00e3o disputadas entre as quatro grandes operadoras de comunica\u00e7\u00f5es fixas e m\u00f3veis de o pa\u00eds : china_telecom , china_netcom , china_mobile e china_unicom .",
        "head": {
            "word": "china_telecom",
            "id": 3773,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "china_netcom",
            "id": 3774,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a desforra de granada granada n\u00e3o enfrentou os reis_cat\u00f3licos por raz\u00f5es de f\u00e9 ou de religi\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "granada",
            "id": 2909,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "reis_cat\u00f3licos",
            "id": 3779,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "n\u00e3o enfrentou",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "as twin_towers , o metro de londres , a esta\u00e7\u00e3o de atocha em madrid ou a histeria lan\u00e7ada contra os cartonistas dinamarqueses e contra a dinamarca , s\u00e3o formas modernas de cruzadas travadas em_nome_de al\u00e1 ( o misericordioso ) contra os valores em que n\u00f3s , em o ocidente , acreditamos .",
        "head": {
            "word": "dinamarca",
            "id": 3789,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "al\u00e1",
            "id": 3793,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 por_isso_que o gesto de os comuns , rejeitando a legisla\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a interna proposta por tony_blair , porque ela violava direitos e princ\u00edpios em que se funda a democracia inglesa , \u00e9 , apesar_de as consequ\u00eancias de a\u00ed resultantes , o sinal de uma grande na\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se rende nem ajoelha .",
        "head": {
            "word": "comuns",
            "id": 3798,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "tony_blair",
            "id": 3800,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em esta p\u00e1gina de o actv pode ficar a conhecer um de os mais antigos aeroclubes nacionais .",
        "head": {
            "word": "actv",
            "id": 1251,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "aeroclubes",
            "id": 3811,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a nossa escola_de_pilotagem ajudou a formar dezenas_de pilotos particulares e profissionais , sendo actualmente dirigida por o cmdt . jo\u00e3o_filh\u00f3 , um profissional de a avia\u00e7\u00e3o que trabalha em a portug\u00e1lia , e que \u00e9 um entre as dezenas_de profissionais que iniciaram ou refor\u00e7aram a sua actividade de pilotos em o actv .",
        "head": {
            "word": "escola_de_pilotagem",
            "id": 1233,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "portug\u00e1lia",
            "id": 1246,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a nossa escola_de_pilotagem ajudou a formar dezenas_de pilotos particulares e profissionais , sendo actualmente dirigida por o cmdt . jo\u00e3o_filh\u00f3 , um profissional de a avia\u00e7\u00e3o que trabalha em a portug\u00e1lia , e que \u00e9 um entre as dezenas_de profissionais que iniciaram ou refor\u00e7aram a sua actividade de pilotos em o actv .",
        "head": {
            "word": "portug\u00e1lia",
            "id": 1246,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "actv",
            "id": 1251,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a administra\u00e7\u00e3o , vendas e a f\u00e1brica de a marfinite ficam em itaquaquecetuba , em a grande_s\u00e3o_paulo , em um terreno de 230l metros_quadrados , com 25l metros_quadrados de \u00e1rea constru\u00edda .",
        "head": {
            "word": "marfinite",
            "id": 3815,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "itaquaquecetuba",
            "id": 3817,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "ficam em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com a meta de aumentar seus pontos de venda , a marfinite abre perspectivas de neg\u00f3cios e gera\u00e7\u00e3o de empregos , atrav\u00e9s de novos distribuidores em o brasil e em o exterior que estejam interessados em vender em o varejo suas m\u00faltiplas linhas de produtos .",
        "head": {
            "word": "marfinite",
            "id": 3815,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "abre perspectivas em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o documento enviado a a empresa de o g\u00e1s natural , o presidente de a autarquia , agostinho_fernandes ( cuja secret\u00e1ria , ontem , tinha indica\u00e7\u00f5es para remeter o p\u00fablico para o chefe de o departamento_de_urbanismo , jos\u00e9_duarte , que , por_sua_vez , n\u00e3o esteve dispon\u00edvel em tempo \u00fatil ) , justificou o pedido de altera\u00e7\u00e3o de o tra\u00e7ado com o facto de o primeiro projecto oferecer condicionantes , uma de as_quais implicaria a redu\u00e7\u00e3o de o espa\u00e7o industrial , assim_como de o espa\u00e7o de aglomerado adjacente , junto a o n\u00f3 de cabe\u00e7udos , devido_a o seu afastamento necess\u00e1rio para a faixa de protec\u00e7\u00e3o de o gasoduto .",
        "head": {
            "word": "p\u00fablico",
            "id": 1972,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jos\u00e9_duarte",
            "id": 3843,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "nada nos move contra a transg\u00e1s , emendou o dirigente agr\u00edcola orlando_gon\u00e7alves .",
        "head": {
            "word": "transg\u00e1s",
            "id": 1120,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "orlando_gon\u00e7alves",
            "id": 1229,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "por o mesmo diapas\u00e3o alinhou o delegado em lagoa de a associa\u00e7\u00e3o_de_agricultores_de_famalic\u00e3o , ant\u00f3nio_ribeiro , em declara\u00e7\u00f5es a o p\u00fablico : a c\u00e2mara nunca falou com n\u00f3s , fizeram tudo em as costas de as pessoas .",
        "head": {
            "word": "ant\u00f3nio_ribeiro",
            "id": 3092,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "p\u00fablico",
            "id": 1972,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em declara\u00e7\u00f5es a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "bispo_sifredo ) - carta a o primeiro_ministro - a paz precisa de uma oportunidade - manifesto_ecum\u00e9nico_jovem contra a guerra - world_council_of_churches - wars can not be won , only peace can - world_alliance_of_reformed_churches - condena a guerra em o iraque_departamentos_federa\u00e7\u00e3o de mulheres_juventude_comiss\u00f5es_evangeliza\u00e7\u00e3o e educ . liturgia_textos_documentos_artigos_estudos_b\u00edblicos_diversos_calend\u00e1rio_leccion\u00e1rio_leituras di\u00e1rias de a ibra_televis\u00e3o_arquivo_fotogr\u00e1fico_coment\u00e1rios_links_i de .",
        "head": {
            "word": "bispo_sifredo",
            "id": 1645,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "world_council_of_churches",
            "id": 1651,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "desde_que itamar assumiu o governo , depois de den\u00fancias de a imprensa jos\u00e9_de_castro foi obrigado a voltar atr\u00e1s em diversas opera\u00e7\u00f5es pouco claras , articuladas tanto em a consultoria_geral_da_rep\u00fablica quanto em a presid\u00eancia de a telerj .",
        "head": {
            "word": "consultoria_geral_da_rep\u00fablica",
            "id": 3869,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "telerj",
            "id": 1583,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ccb_15 anos| um_presente a os espectadores_com um grande concerto realizado ao_ar_livre , em a pra\u00e7a_do_museu , em o dia 21 de mar\u00e7o de 1993 , o ccb iniciava , h\u00e1 quinze anos , a sua actividade como centro de produ\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de espect\u00e1culos e exposi\u00e7\u00f5es o maior de portugal .",
        "head": {
            "word": "ccb",
            "id": 3878,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "o maior de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em este arco temporal de 15 anos , o ccb apresentou a o p\u00fablico de lisboa artistas t\u00e3o diversos como sviatoslav_richter e cecilia_bartoli , pina_bausch_et_pippo_delbono , peter_brook e jordi_savall , philip_glass_et_keith_jarrett , a royal_shakespeare_company e o piccolo_teatro_di_milano , robert_lepage e a companhia cheek by jowl , a companhia de \u00f3pera de o teatro_mariinski_de_s._petersburgo e the_wooster_group .",
        "head": {
            "word": "ccb",
            "id": 3878,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lisboa",
            "id": 1626,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "apresentou a o p\u00fablico de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em este arco temporal de 15 anos , o ccb apresentou a o p\u00fablico de lisboa artistas t\u00e3o diversos como sviatoslav_richter e cecilia_bartoli , pina_bausch_et_pippo_delbono , peter_brook e jordi_savall , philip_glass_et_keith_jarrett , a royal_shakespeare_company e o piccolo_teatro_di_milano , robert_lepage e a companhia cheek by jowl , a companhia de \u00f3pera de o teatro_mariinski de s._petersburgo e the_wooster_group .",
        "head": {
            "word": "teatro_mariinski",
            "id": 3902,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s._petersburgo",
            "id": 3903,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "durante estes anos de viragem de o s\u00e9culo , o ccb acolheu alguns de os maiores espect\u00e1culos apresentados em lisboa , tornando-se um de os equipamentos culturais de refer\u00eancia de o pa\u00eds e um parceiro crescentemente procurado por insitui\u00e7\u00f5es culturais internacionais .",
        "head": {
            "word": "ccb",
            "id": 3878,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lisboa",
            "id": 1626,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "uma na\u00e7\u00e3o de pedintes o_presidente_sarkozy abriu a confer\u00eancia_de_dadores realizada em paris com uma frase grandiloquente sobre a necessidade urgente de criar um estado palestiniano em o fim de 2008 .",
        "head": {
            "word": "paris",
            "id": 1504,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "estado",
            "id": 756,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sarkozy , e blair , e os europeus , sendo a europa o maior dador de dinheiro para os palestinianos e j\u00e1 vamos ver porqu\u00ea , n\u00e3o podem desconhecer que nem mahmoud_abbas \u00e9 um chefe com apoio popular em a cisjord\u00e2nia nem a olp , dominada por a fatah , tem apoio popular em gaza .",
        "head": {
            "word": "olp",
            "id": 1352,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gaza",
            "id": 1340,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "tem apoio em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "israel , sabendo que n\u00e3o pode devolver a cisjord\u00e2nia , desmantelar os colonatos , prescindir de a ocupa\u00e7\u00e3o sem comprometer a sua seguran\u00e7a , dividir jerusal\u00e9m ou ceder a pretens\u00f5es sobre o regresso des de refugiados ( que nunca poder\u00e3o regressar ) , est\u00e1 interessado em manter as fic\u00e7\u00f5es americanas e europeias e administrar a ocupa\u00e7\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o de for\u00e7as , como a sua supremacia militar assegura .",
        "head": {
            "word": "israel",
            "id": 905,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cisjord\u00e2nia",
            "id": 1346,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "n\u00e3o pode devolver",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "israel , sabendo que n\u00e3o pode devolver a cisjord\u00e2nia , desmantelar os colonatos , prescindir de a ocupa\u00e7\u00e3o sem comprometer a sua seguran\u00e7a , dividir jerusal\u00e9m ou ceder a pretens\u00f5es sobre o regresso des de refugiados ( que nunca poder\u00e3o regressar ) , est\u00e1 interessado em manter as fic\u00e7\u00f5es americanas e europeias e administrar a ocupa\u00e7\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o de for\u00e7as , como a sua supremacia militar assegura .",
        "head": {
            "word": "israel",
            "id": 905,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jerusal\u00e9m",
            "id": 1755,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em dublin , a maior \u00e9 a eason_and_son , que tem uma variedade enorme de a literatura irlandesa .",
        "head": {
            "word": "dublin",
            "id": 3934,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "eason_and_son",
            "id": 3935,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "a maior \u00e9",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em waterford , visite a f\u00e1brica de cristais waterford ( waterford_crystal_factory ) , que foi fundada em 1783 e fica a 2,5 km a o sul de o centro de a cidade .",
        "head": {
            "word": "waterford",
            "id": 3940,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "waterford",
            "id": 3940,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "visite",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "de a reportagem_local uma boa op\u00e7\u00e3o de programas para quem tem drive de cd-rom em o computador \u00e9 a linha de fotos de a corel .",
        "head": {
            "word": "reportagem_local",
            "id": 2703,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "corel",
            "id": 3954,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "nossa_hist\u00f3ria serrambi_viagens_e_turismo \u00e9 uma de as mais tradicionais ag\u00eancias de viagens de pernambuco .",
        "head": {
            "word": "serrambi_viagens_e_turismo",
            "id": 3956,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pernambuco",
            "id": 3958,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "\u00e9 ag\u00eancias de viagens de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com 12 anos de exist\u00eancia , a serrambi oferece a seus clientes todos_os servi\u00e7os ligados a \u00e1rea de turismo como : passagens a\u00e9reas , excurs\u00f5es nacionais e internacionais , loca\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis em o brasil e em o exterior , seguro viagem , congressos e etc..",
        "head": {
            "word": "serrambi",
            "id": 3961,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "loca\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e tem mais serrambi_viagens_e_turismo promove eventos de grande import\u00e2ncia para o turismo de pernambuco e de o brasil , destacamos as excurs\u00f5es_pedag\u00f3gicas , o trem_do_forr\u00f3 e as excurs\u00f5es com grupos de col\u00e9gios ( s\u00f3 em julho $ / 99 , cerca_de 2.000 alunos de v\u00e1rios col\u00e9gios viajaram com n\u00f3s em excurs\u00f5es rodovi\u00e1rias , de aproximadamente 6 dias de dura\u00e7\u00e3o , para diversos destinos como porto_seguro , fortaleza , natal etc ) .",
        "head": {
            "word": "serrambi_viagens_e_turismo",
            "id": 3956,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pernambuco",
            "id": 3958,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e tem mais serrambi_viagens_e_turismo promove eventos de grande import\u00e2ncia para o turismo de pernambuco e de o brasil , destacamos as excurs\u00f5es_pedag\u00f3gicas , o trem_do_forr\u00f3 e as excurs\u00f5es com grupos de col\u00e9gios ( s\u00f3 em julho $ / 99 , cerca_de 2.000 alunos de v\u00e1rios col\u00e9gios viajaram com n\u00f3s em excurs\u00f5es rodovi\u00e1rias , de aproximadamente 6 dias de dura\u00e7\u00e3o , para diversos destinos como porto_seguro , fortaleza , natal etc ) .",
        "head": {
            "word": "serrambi_viagens_e_turismo",
            "id": 3956,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "al\u00e9m_de o trem_do_forr\u00f3 , evento criado e produzido por a serrambi_turismo , que hoje desponta como uma de as principais atra\u00e7\u00f5es tur\u00edstica de o brasil que acontece em o m\u00eas de junho .",
        "head": {
            "word": "serrambi_turismo",
            "id": 3988,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "minist\u00e9rio_da_justi\u00e7a recua os censores de z\u00e9_gregori elaboram um of\u00edcio advertindo a rede_record por_causa_de a exibi\u00e7\u00e3o de o filme fogo contra fogo em hor\u00e1rio impr\u00f3prio em o \u00faltimo domingo .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio_da_justi\u00e7a",
            "id": 2778,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rede_record",
            "id": 2772,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "vale destacar que o psdb vinha negociando um acordo com a igreja_universal .",
        "head": {
            "word": "psdb",
            "id": 3994,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "igreja_universal",
            "id": 3997,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "vinha negociando um acordo com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a_19 de dezembro de 1974 foi assinado um acordo entre o paigc e portugal , instaurando-se um governo de transi\u00e7\u00e3o em cabo_verde .",
        "head": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cabo_verde",
            "id": 3272,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ap\u00f3s a implanta\u00e7\u00e3o de a 1\u00aa . republica ( 1910-1926 ) , aderiu a o novo regime , tendo comabtido ao_lado_de ant\u00f3nio_jos\u00e9_de_almeida em o partido_evolucionista .",
        "head": {
            "word": "ant\u00f3nio_jos\u00e9_de_almeida",
            "id": 4008,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "partido_evolucionista",
            "id": 4009,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em 1917 entra para o governo_populista de sid\u00f3nio_pais , exercendo os cargos ministro_dos_neg\u00f3cios_estrangeiros , embaixador de portugal em espanha , e depois o de presidente de a delega\u00e7\u00e3o portuguesa a a confer\u00eancia_de_paz , em paris , em o final de a i_guerra_mundial ( 1914-1918 ) .",
        "head": {
            "word": "governo_populista",
            "id": 4010,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sid\u00f3nio_pais",
            "id": 2442,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em 1917 entra para o governo populista de sid\u00f3nio_pais , exercendo os cargos ministro_dos_neg\u00f3cios_estrangeiros , embaixador de portugal em espanha , e depois o de presidente de a delega\u00e7\u00e3o portuguesa a a confer\u00eancia_de_paz , em paris , em o final de a i_guerra_mundial ( 1914-1918 ) .",
        "head": {
            "word": "ministro_dos_neg\u00f3cios_estrangeiros",
            "id": 2444,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "embaixador de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "m\u00e9xico prende assessor de deputado de o pri de as ag\u00eancias_internacionais a pol\u00edcia mexicana prendeu ontem um funcion\u00e1rio de a c\u00e2mara por suspeita de envolvimento em o assassinato de o secret\u00e1rio-geral de o partido_revolucion\u00e1rio_institucional ( pri , governista ) , jos\u00e9_francisco_ruiz_massieu , 48 , ocorrido quarta-feira em a cidade_do_m\u00e9xico .",
        "head": {
            "word": "partido_revolucion\u00e1rio_institucional",
            "id": 3422,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cidade_do_m\u00e9xico",
            "id": 3427,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "dur\u00e3o_barroso discursava em a sess\u00e3o plen\u00e1ria extraordin\u00e1ria de o parlamento_europeu , durante a_qual jos\u00e9_s\u00f3crates apresentou os resultados de a presid\u00eancia portuguesa de a ue .",
        "head": {
            "word": "dur\u00e3o_barroso",
            "id": 2218,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "parlamento_europeu",
            "id": 2222,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "discursava em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "dur\u00e3o_barroso discursava em a sess\u00e3o plen\u00e1ria extraordin\u00e1ria de o parlamento_europeu , durante a_qual jos\u00e9_s\u00f3crates apresentou os resultados de a presid\u00eancia portuguesa de a ue .",
        "head": {
            "word": "jos\u00e9_s\u00f3crates",
            "id": 2223,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "ue",
            "id": 1631,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "dur\u00e3o_barroso lembrou que o sucesso pol\u00edtico tem agora de ser concretizado com a ratifica\u00e7\u00e3o de o tratado por todos_os estados-membros , o_que foi j\u00e1 hoje feito por a hungria , o primeiro de os 27 pa\u00edses a cumprir esta etapa .",
        "head": {
            "word": "dur\u00e3o_barroso",
            "id": 2218,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "estados-membros",
            "id": 2230,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o seu discurso , o dirigente europeu disse concordar com a aprecia\u00e7\u00e3o feita minutos antes por jos\u00e9_s\u00f3crates sobre os seis meses de a presid\u00eancia portuguesa , principalmente a assinatura de o tratado_de_lisboa , novo relacionamento com o brasil e a cimeira com \u00e1frica .",
        "head": {
            "word": "jos\u00e9_s\u00f3crates",
            "id": 2223,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "dur\u00e3o_barroso acrescentou a a longa lista de sucessos enunciados por s\u00f3crates outros que considerou tamb\u00e9m importantes , como a decis\u00e3o de criar o instituto_europeu_de_tecnologia e o lan\u00e7amento de uma pol\u00edtica_mar\u00edtima_europeia .",
        "head": {
            "word": "s\u00f3crates",
            "id": 2249,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "instituto_europeu_de_tecnologia",
            "id": 2252,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "a decis\u00e3o de criar",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o dia 30 de junho , a comiss\u00e3o_de_controle_e_gest\u00e3o_fiscal , de o minist\u00e9rio_da_fazenda , publicou , em o di\u00e1rio_oficial , uma recomenda\u00e7\u00e3o a o minist\u00e9rio_de_or\u00e7amento_e_gest\u00e3o , por a autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura de concursos .",
        "head": {
            "word": "comiss\u00e3o_de_controle_e_gest\u00e3o_fiscal",
            "id": 2899,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "di\u00e1rio_oficial",
            "id": 2902,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em 1917 entra para o governo populista de sid\u00f3nio_pais , exercendo os cargos ministro_dos_neg\u00f3cios_estrangeiros , embaixador de portugal em espanha , e depois o de presidente de a delega\u00e7\u00e3o portuguesa a a confer\u00eancia_de_paz , em paris , em o final de a i_guerra_mundial ( 1914-1918 ) .",
        "head": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "foi ainda o obreiro em o restabelecimento de as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas de portugal com o vaticano .",
        "head": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "vaticano",
            "id": 4014,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 a\u00ed que novos padr\u00f5es v\u00eam a a tona : correla\u00e7\u00f5es entre esp\u00e9cies diferentes , caracter\u00edsticas de a paisagem e outros fatores que n\u00e3o poderiam ser descobertos de outra maneira , afirma jason_knight , instrutor de a wilderness_awareness_school em duvall , washington .",
        "head": {
            "word": "wilderness_awareness_school",
            "id": 2614,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "duvall",
            "id": 2615,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ant\u00f3nio_nunes , presidente de a autoridade_de_seguran\u00e7a_alimentar_e_econ\u00f3mica ( asae ) , uma de as entidades que ir\u00e1 fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de a lei que proibe o fumo em espa\u00e7os fechados de utiliza\u00e7\u00e3o p\u00fablica , foi fotografado por o di\u00e1rio_de_not\u00edcias ( dn ) a fumar uma cigarrilha em o casino de o estoril a as 02.30 de a manh\u00e3 de o dia 01 de janeiro .",
        "head": {
            "word": "autoridade_de_seguran\u00e7a_alimentar_e_econ\u00f3mica",
            "id": 4016,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "casino",
            "id": 4030,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "duas_exposi\u00e7\u00f5es em portugal_teresa_rebelo_o_passado de a imprensa em macau de esta exposi\u00e7\u00e3o 200_anos_de_jornalismo_portugu\u00eas_em_macau sa\u00edmos com a certeza de que os portugueses foram os grandes impulsionadores de o jornalismo em a china e em o extremo_oriente , exercendo macau um papel fundamental em todo este processo promovida por a miss\u00e3o_de_macau , instituto_cultural_e_gabinete_de_comunica\u00e7\u00e3o_social_de_macau , a exposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 instalada por_agora em a torre_do_tombo , em lisboa , mas depois de 15 de setembro ser\u00e1 transferida para o museu_da_imprensa em o porto .",
        "head": {
            "word": "instituto_cultural_e_gabinete_de_comunica\u00e7\u00e3o_social_de_macau",
            "id": 2395,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "torre_do_tombo",
            "id": 2398,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mais perto_de o presente mais perto_de o passado , de o presente e de o futuro est\u00e1 a revista_macau , em predominante destaque em a exposi\u00e7\u00e3o tanto por a quantidade de revistas expostas e para consulta como por a qualidade de os artigos expostos que cobrem os acontecimentos mais relevantes de os \u00faltimos anos em o territ\u00f3rio .",
        "head": {
            "word": "revista_macau",
            "id": 4035,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "territ\u00f3rio",
            "id": 4045,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se \u00e9 certo que em 200 anos de jornalismo exposto conseguimos perceber a import\u00e2ncia de a imprensa_portuguesa em macau , t\u00e3o certo n\u00e3o ser\u00e1 seguramente a sua relev\u00e2ncia depois de a transfer\u00eancia de o territ\u00f3rio para a china .",
        "head": {
            "word": "macau",
            "id": 2383,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "china",
            "id": 90,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se isto estivesse em_vias_de acontecer , o bibli\u00f3filo jos\u00e9_mindlin , 90 anos , dono de uma de as mais importantes bibliotecas de o brasil e s\u00edmbolo nacional de o culto a o livro , n\u00e3o teria se encontrado esta semana com seu colega americano , matthew_battles , 35 , editor de o boletim de a biblioteca_houghton , que guarda as obras raras de harvard .",
        "head": {
            "word": "matthew_battles",
            "id": 2729,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "biblioteca_houghton",
            "id": 2733,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "editor de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "matthew , que lan\u00e7ou em o ano passado o livro a_conturbada_hist\u00f3ria_das_bibliotecas ( em o brasil , editado por a planeta ) , ironiza : - j\u00e1 deve ter algu\u00e9m trabalhando em esta p\u00edlula . provavelmente , bill_gates !",
        "head": {
            "word": "matthew",
            "id": 4053,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "planeta",
            "id": 305,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "presente a a conversa , que se deu em a biblioteca_nacional , o presidente de a institui\u00e7\u00e3o , pedro_corr\u00eaa_do_lago , ilustra o paradoxo : - imaginem se shakespeare tivesse um blog e este fosse deletado .",
        "head": {
            "word": "biblioteca_nacional",
            "id": 4063,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pedro_corr\u00eaa_do_lago",
            "id": 4064,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "presidente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 verdade que em o psd h\u00e1 a presen\u00e7a de este bloco central , mas h\u00e1 tamb\u00e9m uma tradi\u00e7\u00e3o de ruptura que , em o passado , tornou o partido em a principal for\u00e7a reformista em portugal .",
        "head": {
            "word": "psd",
            "id": 2132,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "principal for\u00e7a reformista em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ambos associaram um programa de reformas a a altera\u00e7\u00e3o de as condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dominantes em momentos desejados e sentidos como de ruptura : s\u00e1 carneiro e freitas_do_amaral mostraram que outros partidos podiam governar portugal que n\u00e3o apenas o ps , e cavaco abriu caminho para as maiorias absolutas como condi\u00e7\u00e3o de governabilidade .",
        "head": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ps",
            "id": 1625,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "n\u00e3o apenas",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "nossas equipes j\u00e1 h\u00e1 algum tempo est\u00e3o sendo dirigidas por o professor brasil , uma de as brilhantes crias de ronaldo_goldone que mesmo n\u00e3o estando a frente de nossas equipes continua atuando em as atividades de o niter\u00f3i_rugby .",
        "head": {
            "word": "ronaldo_goldone",
            "id": 4079,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "niter\u00f3i_rugby",
            "id": 3185,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "atuando em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "retorna a os estados_unidos onde est\u00e1 morando , para fazer a campanha de a gap .",
        "head": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": 503,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "gap",
            "id": 4084,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o famoso cabeleireiro de s\u00e3o_paulo continua vindo todas_as segundas-feiras em o sal\u00e3o de a cia para cuidar de o visual de quem est\u00e1 em a moda .",
        "head": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": 379,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "cia",
            "id": 4089,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 tamb\u00e9m o qu\u00e9nia , ao_lado_de a nig\u00e9ria , que se incendeia , diz moncef_kaabi , de a natixis , \u00e9 tamb\u00e9m a turquia , com as opera\u00e7\u00f5es contra os separatistas curdos em o norte , justificando que mercados como o de o petr\u00f3leo traduzem a inquieta\u00e7\u00e3o e a incerteza de os investidores .",
        "head": {
            "word": "qu\u00e9nia",
            "id": 1265,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "nig\u00e9ria",
            "id": 1267,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o pre\u00e7o actual de o petr\u00f3leo ficou agora mais pr\u00f3ximo de o pico de 100 d\u00f3lares de 1980 provocado por a guerra entre o ir\u00e3o e o iraque , dois pa\u00edses-membros de a opep .",
        "head": {
            "word": "ir\u00e3o",
            "id": 2642,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "opep",
            "id": 4098,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "dois pa\u00edses-membros de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o pre\u00e7o actual de o petr\u00f3leo ficou agora mais pr\u00f3ximo de o pico de 100 d\u00f3lares de 1980 provocado por a guerra entre o ir\u00e3o e o iraque , dois pa\u00edses-membros de a opep .",
        "head": {
            "word": "iraque",
            "id": 1661,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "opep",
            "id": 4098,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "dois pa\u00edses-membros de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "coletivo dinamarqu\u00eas acusa funda\u00e7\u00e3o_bienal de censura 16 de outubro de 2006 apresentada em a bienal_de_veneza em 2003 , a obra guaran\u00e1_power , de o coletivo dinamarqu\u00eas superflex , foi selecionada por a curadoria de a 27\u00aa bienal de s\u00e3o_paulo mas teve sua exibi\u00e7\u00e3o vetada por a funda\u00e7\u00e3o realizadora de a mostra .",
        "head": {
            "word": "coletivo",
            "id": 1425,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "funda\u00e7\u00e3o_bienal",
            "id": 1428,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "acusa",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se eles olhassem como ficou a lata [ diferente de a cria\u00e7\u00e3o original ] , n\u00e3o haveria problema legal , afirmou jakob_fenger , um de os membros de o coletivo , em entrevista para a folha_de_s\u00e3o_paulo , em mat\u00e9ria que informa ainda : por_meio_de sua assessoria , a ambev [ fabricante de o guaran\u00e1 antarctica ] declarou n\u00e3o ver problema em a obra .",
        "head": {
            "word": "jakob_fenger",
            "id": 4105,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "folha_de_s\u00e3o_paulo",
            "id": 4107,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em entrevista para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se isto estivesse em_vias_de acontecer , o bibli\u00f3filo jos\u00e9_mindlin , 90 anos , dono de uma de as mais importantes bibliotecas de o brasil e s\u00edmbolo nacional de o culto a o livro , n\u00e3o teria se encontrado esta semana com seu colega americano , matthew_battles , 35 , editor de o boletim de a biblioteca_houghton , que guarda as obras raras de harvard .",
        "head": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "biblioteca_houghton",
            "id": 2733,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "matthew , que lan\u00e7ou em o ano passado o livro a_conturbada_hist\u00f3ria_das_bibliotecas ( em o brasil , editado por a planeta ) , ironiza : j\u00e1 deve ter algu\u00e9m trabalhando em esta p\u00edlula provavelmente , bill_gates !",
        "head": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "planeta",
            "id": 305,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "farenheit 451 n\u00e3o \u00e9 fantasia a discuss\u00e3o segue em um tour por os corredores de a bn em que se passou por as se\u00e7\u00f5es de obras raras , iconografia e restaura\u00e7\u00e3o , e ruma para o principal foco de interesse de matthew : a destrui\u00e7\u00e3o de bibliotecas , de alexandria at\u00e9 o conflagrado s\u00e9culo xx , que assistiu a queimas de livros em plena alvorada de a modernidade .",
        "head": {
            "word": "bn",
            "id": 4122,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alexandria",
            "id": 4129,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "voc\u00ea sabia que o kendi_yamai ( planet_dance ) \u00e9 candidato a vereador em a cidade de sorocaba ?",
        "head": {
            "word": "kendi_yamai",
            "id": 4138,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "planet_dance",
            "id": 4139,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "matosinhos abre 10 parques infantis a c\u00e2mara_de_matosinhos vai investir cerca_de 120_mil contos em a constru\u00e7\u00e3o de dez parques infantis em as freguesias de guif\u00f5es , perafita , s._mamede_de_infesta e matosinhos .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara_de_matosinhos",
            "id": 4145,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "guif\u00f5es",
            "id": 4148,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "investir em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "matosinhos abre 10 parques infantis a c\u00e2mara_de_matosinhos vai investir cerca_de 120_mil contos em a constru\u00e7\u00e3o de dez parques infantis em as freguesias de guif\u00f5es , perafita , s._mamede_de_infesta e matosinhos .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara_de_matosinhos",
            "id": 4145,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "perafita",
            "id": 4149,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "constru\u00e7\u00e3o de dez parques infantis em as freguesias de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "matosinhos abre 10 parques infantis a c\u00e2mara_de_matosinhos vai investir cerca_de 120_mil contos em a constru\u00e7\u00e3o de dez parques infantis em as freguesias de guif\u00f5es , perafita , s._mamede_de_infesta e matosinhos .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara_de_matosinhos",
            "id": 4145,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s._mamede_de_infesta",
            "id": 4150,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "investir em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "matosinhos abre 10 parques infantis a c\u00e2mara_de_matosinhos vai investir cerca_de 120_mil contos em a constru\u00e7\u00e3o de dez parques infantis em as freguesias de guif\u00f5es , perafita , s._mamede_de_infesta e matosinhos .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara_de_matosinhos",
            "id": 4145,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "matosinhos",
            "id": 4142,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "investir em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "de_acordo com a cbkc ( confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_de_cinofilia ) , \u00f3rg\u00e3o filiado a o fci ( f\u00e9d\u00e9ration_cynologique_internationale ) , existem onze grupos de ra\u00e7as em o brasil .",
        "head": {
            "word": "fci",
            "id": 4154,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ant\u00f3nio_nunes , presidente de a autoridade_de_seguran\u00e7a_alimentar_e_econ\u00f3mica ( asae ) , uma de as entidades que ir\u00e1 fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de a lei que proibe o fumo em espa\u00e7os fechados de utiliza\u00e7\u00e3o p\u00fablica , foi fotografado por o di\u00e1rio_de_not\u00edcias ( dn ) a fumar uma cigarrilha em o casino de o estoril a as 02.30 de a manh\u00e3 de o dia 01 de janeiro .",
        "head": {
            "word": "ant\u00f3nio_nunes",
            "id": 4015,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "autoridade_de_seguran\u00e7a_alimentar_e_econ\u00f3mica",
            "id": 4016,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "presidente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sobre as d\u00favidas manifestadas por o m\u00e1ximo respons\u00e1vel de a asae relativamente_a o \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o de a nova lei , lu\u00eds_rebelo considerou que a legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 clara quanto_a a proibi\u00e7\u00e3o de fumar em os casinos e salas de jogos .",
        "head": {
            "word": "asae",
            "id": 3503,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lu\u00eds_rebelo",
            "id": 4161,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 em o hotel_eva , situado em a lateral de a marina , que se reune o clube_lions , em as primeiras quartas-feiras de cada m\u00eas , por as 21 horas .",
        "head": {
            "word": "hotel_eva",
            "id": 4165,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "clube_lions",
            "id": 4170,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "reune",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pontualmente foram contempladas institui\u00e7\u00f5es de_tratamento contra a droga , tais como o ser , e o gato , a associa\u00e7\u00e3o_de_pais e amigos_das_crian\u00e7as_diminu\u00eddas_mentais , o cace - centro art\u00edstico e cultural de est\u00f3i , a asmal - associa\u00e7\u00e3o_de_sa\u00fade_mental_do_algarve , etc .",
        "head": {
            "word": "cace",
            "id": 3485,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "est\u00f3i",
            "id": 3487,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o fogo , que se iniciou cerca_de as 02h30 horas e s\u00f3 foi dado como extinto a as 05h20 , ocorreu em o restaurante porto_fino , em a rua padr\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "porto_fino",
            "id": 4180,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "padr\u00e3o",
            "id": 4182,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em a rua",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "como de_costume , a confer\u00eancia de steve_jobs , o director-geral de a empresa , foi o ponto alto para os f\u00e3s de a apple .",
        "head": {
            "word": "steve_jobs",
            "id": 4184,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "apple",
            "id": 2742,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "director-geral de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 sorte se pudermos trabalhar em um ao_longo_de a carreira . e a apple \u00e9 sortuda por j\u00e1 ter lan\u00e7ado v\u00e1rios , disse steve_jobs .",
        "head": {
            "word": "apple",
            "id": 2742,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "steve_jobs",
            "id": 4184,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a expotec 2003 , feira_de_ci\u00eancias_e_cultura de a escola_fortec , reuniu mais_de 2000 pessoas em a unidade 4 , em s\u00e3o_vicente feira_de_ci\u00eancias e cultura_da_escola_fortec .",
        "head": {
            "word": "escola_fortec",
            "id": 4192,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_vicente",
            "id": 4194,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "gostaria muito , que os ac\u00f3litos , se registassem em o forum , de_modo_a ser algo organizado , principalmente os de a aapse e \u00e9 muito simples , querem ver .",
        "head": {
            "word": "ac\u00f3litos",
            "id": 4197,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "aapse",
            "id": 4202,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "os de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os aparelhos regressaram a a sua base em a turquia , acrescenta o comunicado de o pent\u00e1gono .",
        "head": {
            "word": "turquia",
            "id": 1271,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "pent\u00e1gono",
            "id": 2075,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "uma nova re\u00fani\u00e3o , em 9 de setembro de 1973 em o monte_sobral ( alc\u00e1\u00e7ovas ) d\u00e1 origem a o movimento_das_for\u00e7as_armadas .",
        "head": {
            "word": "monte_sobral",
            "id": 4208,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "movimento_das_for\u00e7as_armadas",
            "id": 4211,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o norte , uma for\u00e7a de o cica_1 liderada por o tenente-coronel carlos_azeredo toma o quartel_general_da_regi\u00e3o_militar_do_porto .",
        "head": {
            "word": "cica_1",
            "id": 2780,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "quartel_general_da_regi\u00e3o_militar_do_porto",
            "id": 4214,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "toma",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em o norte , uma for\u00e7a de o cica_1 liderada por o tenente-coronel carlos_azeredo toma o quartel_general_da_regi\u00e3o_militar_do_porto .",
        "head": {
            "word": "norte",
            "id": 1275,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "cica_1",
            "id": 2780,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "uma for\u00e7a de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "for\u00e7as de o bc9 de viana_do_castelo tomam o aeroporto_de_pedras_rubras .",
        "head": {
            "word": "bc9",
            "id": 4215,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "viana_do_castelo",
            "id": 4216,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "for\u00e7as de o bc9 de viana_do_castelo tomam o aeroporto_de_pedras_rubras .",
        "head": {
            "word": "bc9",
            "id": 4215,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "aeroporto_de_pedras_rubras",
            "id": 4218,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "tomam",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e for\u00e7as de o cioe tomam a rtp e o rcp em o porto .",
        "head": {
            "word": "cioe",
            "id": 4219,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "porto",
            "id": 2018,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a a escola_pr\u00e1tica_de_cavalaria coube o papel mais importante , a ocupa\u00e7\u00e3o de o terreiro_do_pa\u00e7o .",
        "head": {
            "word": "escola_pr\u00e1tica_de_cavalaria",
            "id": 2787,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "terreiro_do_pa\u00e7o",
            "id": 4222,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "a ocupa\u00e7\u00e3o de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "minist\u00e9rio_da_defesa_nacional_ministro de a defesa_nacional visita for\u00e7as_nacionais_destacadas em o afeganist\u00e3o o_ministro de a defesa_nacional , nuno_severiano_teixeira , desloca-se a o afeganist\u00e3o , em o dia 29 de dezembro , para efectuar uma visita a as for\u00e7as_nacionais_destacadas em cabul .",
        "head": {
            "word": "for\u00e7as_nacionais_destacadas",
            "id": 3229,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "afeganist\u00e3o",
            "id": 2599,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com um total de 161 militares , o contingente portugu\u00eas integrado em a for\u00e7a_internacional_de_assist\u00eancia e seguran\u00e7a ( isaf ) constitui a for\u00e7a_de_reac\u00e7\u00e3o_r\u00e1pida_do_comandante de a for\u00e7a de a nato em o afeganist\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "for\u00e7a_de_reac\u00e7\u00e3o_r\u00e1pida_do_comandante",
            "id": 4229,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "afeganist\u00e3o",
            "id": 2599,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com um total de 161 militares , o contingente portugu\u00eas integrado em a for\u00e7a_internacional_de_assist\u00eancia e seguran\u00e7a ( isaf ) constitui a for\u00e7a_de_reac\u00e7\u00e3o_r\u00e1pida_do_comandante de a for\u00e7a de a nato em o afeganist\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "nato",
            "id": 3247,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "afeganist\u00e3o",
            "id": 2599,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "nuno_severiano_teixeira re\u00fane-se ainda com o comandante de a for\u00e7a de a nato ( isaf ) em o afeganist\u00e3o , general_dan_mcneill .",
        "head": {
            "word": "nato",
            "id": 3247,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "afeganist\u00e3o",
            "id": 2599,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o facto de capa viajar ent\u00e3o com a namorada gerda_taro ( morta pouco depois ) e de enviar para paris os rolos todos misturados sem a designa\u00e7\u00e3o a quem pertencia cada_um , ainda lan\u00e7a mais confus\u00e3o em a hist\u00f3ria .",
        "head": {
            "word": "capa",
            "id": 4230,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "paris",
            "id": 1504,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "abra\u00e7o_p\u00e1gina_principal_associa\u00e7\u00e3o_de_apoio_a_pessoas_com_vih/ sida a abra\u00e7o \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o_particular_de_solidariedade_social .",
        "head": {
            "word": "abra\u00e7o",
            "id": 4242,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "institui\u00e7\u00e3o_particular_de_solidariedade_social",
            "id": 4243,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "\u00e9",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a associa\u00e7\u00e3o est\u00e1 organizada por n\u00facleos e delega\u00e7\u00f5es regionais , cada_um de eles reportando a um de os tr\u00eas membros de a comiss\u00e3o_executiva .",
        "head": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o",
            "id": 4244,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "comiss\u00e3o_executiva",
            "id": 4249,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "tamb\u00e9m o presidente em_exerc\u00edcio de o conselho de a ue , jos\u00e9 s\u00f3crates , destacou o dia de hoje como uma data fundamental em a hist\u00f3ria de a integra\u00e7\u00e3o europeia .",
        "head": {
            "word": "conselho",
            "id": 2302,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ue",
            "id": 1631,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "de o grupo alde , graham watson lan\u00e7ou uma peti\u00e7\u00e3o para que a presid\u00eancia de o pe use os poderes que lhe confere o regimento para mandar embora um deputado que se comporte de maneira indigna : uma atitude como esta n\u00e3o se pode tolerar e traz-nos o pior de um est\u00e1dio de futebol , afirmou .",
        "head": {
            "word": "presid\u00eancia",
            "id": 1749,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pe",
            "id": 2293,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "cansados de terem que contar com a boa_vontade de os dirigentes de grandes clubes com o novo esporte , em 1981 os principais jogadores de niter\u00f3i , at\u00e9_ent\u00e3o jogando em o c._r._flamengo , juntaram-se a o clube em o_qual muitos de eles praticavam tamb\u00e9m o rugby , formando ent\u00e3o , a equipe de handebol de o niter\u00f3i_rugby .",
        "head": {
            "word": "c._r._flamengo",
            "id": 3177,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "niter\u00f3i_rugby",
            "id": 3185,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ela me contou de os seus trabalhos , entre eles fotos para dkny e campanha mundial de ralfh_lauren .",
        "head": {
            "word": "dkny",
            "id": 4253,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ralfh_lauren",
            "id": 4254,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a o recuperar a independ\u00eancia , portugal encontrou-se em posi\u00e7\u00e3o extremamente d\u00e9bil , pois a amea\u00e7a de a espanha - que por mais_de um quarto de s\u00e9culo n\u00e3o reconheceu essa independ\u00eancia - pesava permanentemente sobre o territ\u00f3rio metropolitano .",
        "head": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "espanha",
            "id": 1901,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "amea\u00e7a de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "igualmente em essa confer\u00eancia , portugal conseguiu de a espanha o reconhecimento de seus direitos sobre a col\u00f4nia de o sacramento .",
        "head": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "espanha",
            "id": 1901,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "conseguiu de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com_efeito , se bem haja conseguido separar-se de portugal em 1822 , o brasil necessitou v\u00e1rios dec\u00eanios mais para eliminar a tutelagem que , gra\u00e7as_a s\u00f3lidos acordos internacionais , mantinha sobre ele a inglaterra .",
        "head": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "inglaterra",
            "id": 2817,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "mantinha sobre",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a situa\u00e7\u00e3o de estes dois pa\u00edses provocou o regresso de muito capital especulativo a o mercado , segundo o presidente de a ritterbusch_ & _associates , jim_ritterbusch , citado por a reuters .",
        "head": {
            "word": "ritterbusch_ & _associates",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "reuters",
            "id": 4281,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 tamb\u00e9m o qu\u00e9nia , ao_lado_de a nig\u00e9ria , que se incendeia , diz moncef_kaabi , de a natixis , \u00e9 tamb\u00e9m a turquia , com as opera\u00e7\u00f5es contra os separatistas curdos em o norte , justificando que mercados como o de o petr\u00f3leo traduzem a inquieta\u00e7\u00e3o e a incerteza de os investidores .",
        "head": {
            "word": "turquia",
            "id": 1271,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "norte",
            "id": 1275,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "para analistas como kris_voorspools , de a fortis , em bruxelas , o pre\u00e7o de o petr\u00f3leo pode continuar a subir , por se estar perante o simples fundamento de a oferta e de a procura .",
        "head": {
            "word": "fortis",
            "id": 1285,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bruxelas",
            "id": 1286,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mas h\u00e1 quem defenda , embora em minoria , que os pre\u00e7os elevados podem levar a uma recess\u00e3o global , uma opini\u00e3o expressa por nauman_barakat , vice-presidente de a macquarie_futures de os eua .",
        "head": {
            "word": "macquarie_futures",
            "id": 1306,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "campanhas_donativos_pode fazer o seu donativo para o comit\u00e9_portugu\u00eas_para_a_unicef utilizando umas de as seguintes vias : - transfer\u00eancia banc\u00e1ria junto de o banco_sotto_mayor - ag\u00eancia_fontes_pereira_de_melo , para o nib_00 . 33.0000.50131901229.05 ( pode efectuar esta transfer\u00eancia por a internet atrav\u00e9s de o site de o seu banco ) - por cheque passado a a ordem de o comit\u00e9_portugu\u00eas para a unicef e enviado para a avenida_ant\u00f3nio_augusto_de_aguiar , 56-3.\u00ba esq. , 1069-115 lisboa - por vale postal imprimir_em qualquer de os casos , por_favor preencha o seguinte formul\u00e1rio ( essencial se pretende que seja emitido um recibo de o seu donativo para efeitos de dedu\u00e7\u00e3o em os impostos ) : quero fazer um donativo de o valor de : euros envio cheque n\u00aa de o banco a a ordem de unicef .",
        "head": {
            "word": "comit\u00e9_portugu\u00eas_para_a_unicef",
            "id": 3541,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_sotto_mayor",
            "id": 3545,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "imprimir_ac\u00e7\u00e3o de o comit\u00e9 portugu\u00eas em um mundo sem fronteiras longe de os olhares de a comunica\u00e7\u00e3o social , a unicef tamb\u00e9m trabalha em programas de m\u00e9dio e longo prazo para estes resultados muitos contribuiram v escolas e universidades venderam os nossos cart\u00f5es .",
        "head": {
            "word": "escolas",
            "id": 2033,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidades",
            "id": 4288,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "v uma colabora\u00e7\u00e3o regular de a soporcel , contribuiu com 1.043.00000 , enviados para os recursos gerais de a unicef .",
        "head": {
            "word": "soporcel",
            "id": 4293,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "unicef",
            "id": 3573,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "contribuiu com 1.043.00000 enviados para os recursos gerais de a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "de_acordo com a cbkc ( confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_de_cinofilia ) , \u00f3rg\u00e3o filiado a o fci ( f\u00e9d\u00e9ration_cynologique_internationale ) , existem onze grupos de ra\u00e7as em o brasil .",
        "head": {
            "word": "cbkc",
            "id": 4151,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fci",
            "id": 4154,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "\u00f3rg\u00e3o filiado a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o departamento_de_cultura_cient\u00edfica_docentro_acad\u00eamico_pereira_barretto ( dcc/capb ) , \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por a representa\u00e7\u00e3o e encaminhamento cient\u00edfico de os alunos de a unifesp/epm , fundado em 1937 , atua junto a os alunos promovendo v\u00e1rios cursos extracurriculares , palestras , confer\u00eancias e discuss\u00f5es de interesse a a \u00e1rea m\u00e9dica .",
        "head": {
            "word": "departamento_de_cultura_cient\u00edfica_docentro_acad\u00eamico_pereira_barretto",
            "id": 4298,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "unifesp/epm",
            "id": 4301,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "\u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por a representa\u00e7\u00e3o e encaminhamento cient\u00edfico de os alunos de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "dcc - como come\u00e7ou os alunos sempre estiveram envolvidos em a estrutura\u00e7\u00e3o de a escola_paulista_de_medicina .",
        "head": {
            "word": "dcc",
            "id": 4310,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "escola_paulista_de_medicina",
            "id": 4314,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o dcc/capb iniciou seus trabalhos coordenando atividades extracurriculares como cursos , congresso_acad\u00eamico e instituindo pr\u00eamios_cient\u00edficos , como o pr\u00eamio_pereira_barreto , e organizando revista cient\u00edfica voltada para a divulga\u00e7\u00e3o de trabalhos produzidos por alunos de a escola e por internos de o hospital_s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "dcc/capb",
            "id": 4299,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hospital_s\u00e3o_paulo",
            "id": 4327,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o conselho_de_ministros aprovou o projecto de_lei sobre o provedor_de_justi\u00e7a que est\u00e1 em este momento em o parlamento_nacional .",
        "head": {
            "word": "conselho_de_ministros",
            "id": 2122,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "parlamento_nacional",
            "id": 2127,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a forma\u00e7\u00e3o e o treino de as falintil - forcas_de_defesa_de_timor-leste , de a pol\u00edcia_nacional_de_timor-leste e de os guardas prisionais s\u00e3o orientados por os princ\u00edpios de os direitos humanos .",
        "head": {
            "word": "falintil",
            "id": 4330,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pol\u00edcia_nacional_de_timor-leste",
            "id": 4332,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 de o interesse de o governo que haja melhor aproxima\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es de o governo e as ongs bem_como com outras organiza\u00e7\u00f5es .",
        "head": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ongs",
            "id": 4337,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "apesar_de a contesta\u00e7\u00e3o em os f\u00f3rums mundiais , como em a onu , portugal manteve uma pol\u00edtica de_for\u00e7a , tendo sido obrigado , a_partir_de o in\u00edcio de os anos 60 , a defender militarmente as col\u00f3nias contra os grupos independentistas em angola , guin\u00e9 e mo\u00e7ambique .",
        "head": {
            "word": "portugal",
            "id": 2204,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "angola",
            "id": 4346,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "defender",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e for\u00e7as de o cioe tomam a rtp e o rcp em o porto .",
        "head": {
            "word": "cioe",
            "id": 4219,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rtp",
            "id": 4220,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "tomam",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "e for\u00e7as de o cioe tomam a rtp e o rcp em o porto .",
        "head": {
            "word": "cioe",
            "id": 4219,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rcp",
            "id": 4221,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "tomam",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "escutismo distingue c\u00e2mara_de_santo_tirso_o_corpo_nacional_de_escutas ( cne ) atribuiu ontem a a c\u00e2mara_de_santo_tirso o diploma de m\u00e9rito_nacional , a sua mais alta distin\u00e7\u00e3o , por o apoio incondicional de a autarquia a o escutismo em o concelho .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara_de_santo_tirso_o_corpo_nacional_de_escutas",
            "id": 4349,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_de_santo_tirso",
            "id": 3250,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "atribuiu",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "de l\u00e1 , existem \u00f4nibus di\u00e1rios a cada hora de a via\u00e7\u00e3o_unir ( r $ 2,25 ) para a cidade de pedro_leopoldo .",
        "head": {
            "word": "via\u00e7\u00e3o_unir",
            "id": 4357,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pedro_leopoldo",
            "id": 4359,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "para a cidade de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "almeida_henriques , presidente de a associa\u00e7\u00e3o_industrial_da_regi\u00e3o_de_viseu ( airv ) , \u00e9 o novo rosto de o conselho_empresarial_do_centro ( cec ) .",
        "head": {
            "word": "almeida_henriques",
            "id": 2625,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_industrial_da_regi\u00e3o_de_viseu",
            "id": 2626,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "presidente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "almeida_henriques , presidente de a associa\u00e7\u00e3o_industrial_da_regi\u00e3o_de_viseu ( airv ) , \u00e9 o novo rosto de o conselho_empresarial_do_centro ( cec ) .",
        "head": {
            "word": "almeida_henriques",
            "id": 2625,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "conselho_empresarial_do_centro",
            "id": 2629,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "rosto de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "consciente de que as realidades empresariais de os seis distritos que constituem o cec s\u00e3o diferentes , almeida_henriques acredita que h\u00e1 pontos de converg\u00eancia que t\u00eam que ser desenvolvidos por forma a tornar o sector empresarial de a regi\u00e3o cada_vez_mais forte , apostando igualmente em a internacionaliza\u00e7\u00e3o di\u00e1rio_regional_de_viseu ( drv ) : quais s\u00e3o os principais objectivos de o conselho_empresarial de o centro ( cec ) ?",
        "head": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "almeida_henriques",
            "id": 2625,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "almeida_henriques ( a.h . ) : o cec foi criado em uma l\u00f3gica de unir as associa\u00e7\u00f5es de a regi\u00e3o_centro , quer sejam industriais , quer sejam comerciais , quer sejam agr\u00edcolas .",
        "head": {
            "word": "almeida_henriques",
            "id": 2625,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "drv : o cec est\u00e1 integrado em alguma estrutura nacional ?",
        "head": {
            "word": "drv",
            "id": 3148,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a.h . : essa \u00e9 uma discuss\u00e3o que em este momento est\u00e1 a correr internamente e que eu suscitei em a minha candidatura : a necessidade de aumento de o cec e especializa\u00e7\u00e3o de os sectores .",
        "head": {
            "word": "a.h .",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "drv : como funciona o cec ?",
        "head": {
            "word": "drv",
            "id": 3148,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "drv : quais as propostas de o cec , durante este seu mandato , at\u00e9 2002 ?",
        "head": {
            "word": "drv",
            "id": 3148,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a._h . : um outro pilar prende-se com a c\u00e2mara_do_com\u00e9rcio_e_industria e industria .",
        "head": {
            "word": "a._h .",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_do_com\u00e9rcio_e_industria",
            "id": 2666,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "drv : quantas empresas representa o cec ?",
        "head": {
            "word": "drv",
            "id": 3148,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a._h : esta \u00e9 uma opini\u00e3o pessoal e n\u00e3o como presidente de o cec .",
        "head": {
            "word": "a._h",
            "id": 4379,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "drv : qual \u00e9 o peso que a regi\u00e3o de viseu tem , a n\u00edvel empresarial , em o cec .",
        "head": {
            "word": "drv",
            "id": 3148,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "cec",
            "id": 2630,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o projeto conta com o apoio de a secretaria_de_desenvolvimento_sustent\u00e1vel de o governo de de o estado_do_amazonas .",
        "head": {
            "word": "secretaria_de_desenvolvimento_sustent\u00e1vel",
            "id": 1445,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se eles olhassem como ficou a lata [ diferente de a cria\u00e7\u00e3o original ] , n\u00e3o haveria problema legal , afirmou jakob_fenger , um de os membros de o coletivo , em entrevista para a folha_de_s\u00e3o_paulo , em mat\u00e9ria que informa ainda : por_meio_de sua assessoria , a ambev [ fabricante de o guaran\u00e1 antarctica ] declarou n\u00e3o ver problema em a obra .",
        "head": {
            "word": "folha_de_s\u00e3o_paulo",
            "id": 4107,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ambev",
            "id": 4111,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "portas reduziu o partido a si pr\u00f3prio , e dar aten\u00e7\u00e3o a o pp \u00e9 dar aten\u00e7\u00e3o a portas e cada_vez menos pessoas o fazem .",
        "head": {
            "word": "portas",
            "id": 4384,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "pp",
            "id": 2932,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "por_outro_lado , a escolha de o presidente de a caixa_geral_de_dep\u00f3sitos para presidir a o bcp s\u00f3 pode igualmente ser obra de o pai_natal .",
        "head": {
            "word": "caixa_geral_de_dep\u00f3sitos",
            "id": 1959,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bcp",
            "id": 1936,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "presidir a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "se santos_ferreira sucesso em o bcp , quem vai sofrer \u00e9 a caixa - e , por_tabela , todos n\u00f3s , contribuintes .",
        "head": {
            "word": "bcp",
            "id": 1936,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa",
            "id": 1965,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "depois de muito esfor\u00e7o , o doutor faz uma regress\u00e3o em ma\u00e7aranduba , que resolve sua crise existencial e volta a ter a sua velha agressividade mudan\u00e7as em o megatom o diretor aloysio_legey deixou o comando de o megatom para cuidar de os especiais de fim de ano de a globo .",
        "head": {
            "word": "megatom",
            "id": 2758,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "globo",
            "id": 2761,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "sol para todos_haver\u00e1 observa\u00e7\u00e3o nocturna de o c\u00e9u com telesc\u00f3pios e ser\u00e1 ainda apresentado o programa de o observat\u00f3rio_astron\u00f3mico de a universidade_de_coimbra sol para todos .",
        "head": {
            "word": "observat\u00f3rio_astron\u00f3mico",
            "id": 4398,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_de_coimbra",
            "id": 4399,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a_nossa_gal\u00e1xia o nuclio vai por isso assinar s\u00e1bado um protocolo com a c\u00e2mara_municipal de cascais para que o centro_de_interpreta\u00e7\u00e3o_ambiental seja disponibilizado para as suas actividades junto de a comunidade escolar .",
        "head": {
            "word": "nuclio",
            "id": 3626,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_municipal",
            "id": 3036,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "assinar s\u00e1bado um protocolo com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ainda em o s\u00e1bado , a investigadora de o centro_de_astronomia de a universidade_do_porto_catarina_lobo , que estuda enxames de gal\u00e1xias , vai explicar a o p\u00fablico em_geral que tipo de gal\u00e1xia \u00e9 a nossa , como se formam e como evoluem em a palestra a nossa gal\u00e1xia e as outras : ilhas em o universo .",
        "head": {
            "word": "centro_de_astronomia",
            "id": 4401,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_do_porto_catarina_lobo",
            "id": 4402,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a ar\u00e1bia_saudita era um de os tr\u00eas pa\u00edses de o mundo que reconheciam , em o afeganist\u00e3o , o governo talib\u00e3 .",
        "head": {
            "word": "ar\u00e1bia_saudita",
            "id": 2600,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "afeganist\u00e3o",
            "id": 2599,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a ar\u00e1bia_saudita era um de os tr\u00eas pa\u00edses de o mundo que reconheciam , em o afeganist\u00e3o , o governo talib\u00e3 .",
        "head": {
            "word": "afeganist\u00e3o",
            "id": 2599,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "talib\u00e3",
            "id": 2538,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "o governo",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com um total de 161 militares , o contingente portugu\u00eas integrado em a for\u00e7a_internacional_de_assist\u00eancia_e_seguran\u00e7a ( isaf ) constitui a for\u00e7a_de_reac\u00e7\u00e3o_r\u00e1pida_do_comandante de a for\u00e7a de a nato em o afeganist\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "for\u00e7a_internacional_de_assist\u00eancia_e_seguran\u00e7a",
            "id": 4411,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "for\u00e7a_de_reac\u00e7\u00e3o_r\u00e1pida_do_comandante",
            "id": 4229,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "constitui",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "eua_mant\u00e9m em segredo_armas_n\u00e3o-letais debora_mackenzie , de a new_scientist ( www.newscientist.com ) bact\u00e9rias que comem estradas e edif\u00edcios .",
        "head": {
            "word": "debora_mackenzie",
            "id": 4414,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "new_scientist",
            "id": 2086,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mas dois dias depois a nas as retirou os documentos , conta hammond .",
        "head": {
            "word": "nas",
            "id": 1990,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hammond",
            "id": 2080,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "kevin_hale , o respons\u00e1vel de seguran\u00e7a de a nas as , disse-me que era porque algu\u00e9m havia exprimido preocupa\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "kevin_hale",
            "id": 4421,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "nas",
            "id": 1990,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "o respons\u00e1vel de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a press\u00e3o restritiva n\u00e3o parece ter vindo de a pr\u00f3pria jnlwp , porque em a semana passada esta enviou a hammond oito documentos que ele havia requerido , incluindo tr\u00eas que estavam em a lista de a em as .",
        "head": {
            "word": "jnlwp",
            "id": 2074,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hammond",
            "id": 2080,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "new_scientist n\u00e3o pode contatar hale .",
        "head": {
            "word": "new_scientist",
            "id": 2086,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hale",
            "id": 4426,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "n\u00e3o contatar",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mas isso n\u00e3o \u00e9 verdade , argumenta mark_wheelis de a universidade_da_california , davis .",
        "head": {
            "word": "mark_wheelis",
            "id": 4428,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_da_california",
            "id": 4429,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "os melhores_hot\u00e9is_da_costa_rica com acomoda\u00e7\u00f5es_de_cinco_estrelas_hot\u00e9is de a costa rica , f\u00e9rias em a am\u00e9rica central , est\u00e2ncias em a costa rica , spas de sa\u00fade , acomoda\u00e7\u00f5es de cinco estrelas , est\u00e2ncia com spa , recupera\u00e7\u00e3o f\u00edsica , recupera\u00e7\u00e3o emocional hotel_martino rodeado de jardins arranjados manualmente , instala\u00e7\u00f5es de alojamento excelentes e uma spa moderna , oferecendo a \u00faltima tecnologia em boa forma e recupera\u00e7\u00e3o f\u00edsica e emocional , a est\u00e2ncia_de_cinco_estrelas_martino atria por a sua beleza cl\u00e1ssica .",
        "head": {
            "word": "hotel_martino",
            "id": 4442,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "est\u00e2ncia_de_cinco_estrelas_martino",
            "id": 1455,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "new_york , new_york em o m\u00eas passado , o presidente de a c\u00e2mara de nova_iorque , michael_bloomberg , decidiu entregar o cart\u00e3o de militante de o partido_conservador .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara",
            "id": 161,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "partido_conservador",
            "id": 2869,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a legi\u00e3o_da_boa_vontade , institui\u00e7\u00e3o educacional , cultural , beneficente e filantr\u00f3pica , foi fundada em o brasil por o jornalista , radialista e poeta alziro_zarur em o programa de r\u00e1dio hora_da_boa_vontade , em a r\u00e1dio_globo de o rio_de_janeiro .",
        "head": {
            "word": "legi\u00e3o_da_boa_vontade",
            "id": 2485,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alziro_zarur",
            "id": 3004,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "fundada por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com abertura de as urnas de voto para as 17 horas , a reuni\u00e3o que decorrer\u00e1 em o hotel_lisboa_plaza , junto de o parque_mayer , tem o seu inicio marcado para as 18 horas , onde para_al\u00e9m_de a elei\u00e7\u00e3o se realizar\u00e1 a aprova\u00e7\u00e3o de o relat\u00f3rio e contas de 2002 e a apresenta\u00e7\u00e3o de o plano de actividades e or\u00e7amento para 2003 sovnet organiza o 17\u00ba congresso mundial de a ipma o 17\u00ba congresso mundial em gest\u00e3o_de_projectos decorrer\u00e1 entre os dias 4 a 6 de o junho , em moscovo , tendo como principais linhas de ac\u00e7\u00e3o a an\u00e1lise de a gest\u00e3o de projectos em a sociedade , em os neg\u00f3cios e em o pr\u00f3prio estado .",
        "head": {
            "word": "moscovo",
            "id": 3518,
            "category": "PLC"
        },
        "tail": {
            "word": "estado",
            "id": 756,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "comandadas por gabriel_menotti , de o cine_falcatrua , as proje\u00e7\u00f5es n\u00e3o seguiam uma programa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via .",
        "head": {
            "word": "gabriel_menotti",
            "id": 4471,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "cine_falcatrua",
            "id": 4472,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "realizada em o teatro_do_sesi , local ao_lado_de o espa\u00e7o de o fisl , a noite come\u00e7ou com os ga\u00fachos de a batacl\u00e3_fc , que entraram em o palco com uniformes de o dmlu , o departamento_municipal_de_limpeza_urbana de porto_alegre e abriram o show com o cl\u00e1ssico amigo_punk .",
        "head": {
            "word": "batacl\u00e3_fc",
            "id": 4477,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "dmlu",
            "id": 3664,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o parlamento aprova a acta comunica\u00e7\u00e3o_da_presid\u00eancia sobre a situa\u00e7\u00e3o em o m\u00e9dio_oriente_caros colegas , em estes \u00faltimos dias , como sabem , jerusal\u00e9m , bem_como outras cidades , e os territ\u00f3rios palestinianos entraram infelizmente em_p\u00e9 de guerra e as v\u00edtimas s\u00e3o j\u00e1 numerosas .",
        "head": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "comunica\u00e7\u00e3o_da_presid\u00eancia",
            "id": 4478,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "aprova",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "efectivamente , penso que , uma_vez_que o nosso parlamento , com muita oportunidade , convidou conjuntamente , h\u00e1 um m\u00eas , os presidentes de a knesset e de o conselho_legislativo palestiniano , precisamente em o sentido de afirmar a sua vontade de intervir como actor a_favor_de o processo de paz , n\u00e3o podemos , enquanto parlamento , calar nos hoje .",
        "head": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "knesset",
            "id": 3685,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "entre as propostas apresentadas quero apoiar , em_primeiro_lugar , a de o senhor deputado wurtz para que possamos encontrar uma ocasi\u00e3o prop\u00edcia para solicitarmos a o conselho e , eventualmente , tamb\u00e9m a a comiss\u00e3o que apresentem uma comunica\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "conselho",
            "id": 2302,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "comiss\u00e3o",
            "id": 2313,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mas , como o parlamento sabe muito bem , a conven\u00e7\u00e3o encarregue de elaborar a carta_dos_direitos_fundamentais de a uni\u00e3o_europeia acaba de completar os seus trabalhos .",
        "head": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "conven\u00e7\u00e3o",
            "id": 4482,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "todavia , enquanto_que a nossa institui\u00e7\u00e3o fez tudo para que os trabalhos de a conven\u00e7\u00e3o tivessem \u00eaxito , de_tal_forma que p\u00f4s nomeadamente a a disposi\u00e7\u00e3o de a conven\u00e7\u00e3o as suas instala\u00e7\u00f5es , em este momento em que tem in\u00edcio o nosso per\u00edodo de sess\u00f5es plen\u00e1rias aqui em estrasburgo , lamento que n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel organizar em condi\u00e7\u00f5es dignas a apresenta\u00e7\u00e3o de a carta aqui em estrasburgo ap\u00f3s a conclus\u00e3o de os trabalhos de a sua redac\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "institui\u00e7\u00e3o",
            "id": 2997,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "conven\u00e7\u00e3o",
            "id": 4482,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fez os trabalhos de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em este contexto , n\u00e3o dever\u00e1 haver derroga\u00e7\u00f5es para os estados_membros , como as que existem actualmente para a gr\u00e9cia para os ferry boats com mais_de 27 anos .",
        "head": {
            "word": "estados_membros",
            "id": 4500,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gr\u00e9cia",
            "id": 4501,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "senhora_presidente , em o seguimento de os tr\u00e1gicos acontecimentos de a semana passada em o mar egeu , tenho a certeza de que a suspens\u00e3o , ontem , de mais_de 60 navios de passageiros gregos que n\u00e3o respeitam as leis de a ue \u00e9 bem acolhida por todo_o parlamento .",
        "head": {
            "word": "ue",
            "id": 1631,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 urgente que aquela comiss\u00e3o averig\u00fae por_que raz\u00e3o os estados_membros est\u00e3o a ignorar as leis de a ue em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a mar\u00edtima e n\u00e3o se trata apenas de a gr\u00e9cia .",
        "head": {
            "word": "estados_membros",
            "id": 4500,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ue",
            "id": 1631,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "ignorar as leis de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "\u00e9 urgente que aquela comiss\u00e3o averig\u00fae por_que raz\u00e3o os estados_membros est\u00e3o a ignorar as leis de a ue em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a mar\u00edtima e n\u00e3o se trata apenas de a gr\u00e9cia .",
        "head": {
            "word": "estados_membros",
            "id": 4500,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gr\u00e9cia",
            "id": 4501,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "ignorar as leis de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "fr senhora_presidente , gostaria de voltar por um momento a o drama recordado por o nosso colega belga , vivido por certos refugiados em este momento , em a europa , em algumas de as nossas fronteiras , para lhes comunicar que me desloquei , h\u00e1 uma semana , a o centro de sangatte aberto por o governo franc\u00eas e gerido por a cruz_vermelha .",
        "head": {
            "word": "governo",
            "id": 1064,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cruz_vermelha",
            "id": 1886,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "es senhora_presidente , \u00e9 com_prazer que informo a assembleia que , juntamente com os outros dois vice presidentes espanh\u00f3is de este parlamento , tive a honra e o privil\u00e9gio de acompanhar a senhora presidente_nicole_fontaine em a sua visita a espanha e de testemunhar , de forma emocionada , o seu compromisso corajoso , firme , exemplar para_com a democracia e para_com os valores que esta assembleia defende .",
        "head": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "assembleia",
            "id": 1890,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "pela_minha_parte , o_que importa antes de mais \u00e9_que o parlamento possa exprimir se , que ou\u00e7amos o conselho e que possamos continuar a ser actores de o processo de paz em o pr\u00f3ximo_oriente .",
        "head": {
            "word": "parlamento",
            "id": 1777,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "conselho",
            "id": 2302,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a opera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 totalmente digital , segundo roberto_teixeira , s\u00f3cio respons\u00e1vel pela xp_seguros .",
        "head": {
            "word": "xp_seguros",
            "id": 4519,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "roberto_teixeira",
            "id": 4516,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "s\u00f3cio respons\u00e1vel por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a apple deve lan\u00e7ar seu pr\u00f3prio cart\u00e3o de cr\u00e9dito em parceria com o banco goldman_sach .",
        "head": {
            "word": "apple",
            "id": 2742,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "goldman_sach",
            "id": 4521,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a havanna fecha parceria com o santander para inaugurar um novo modelo de neg\u00f3cios .",
        "head": {
            "word": "havanna",
            "id": 4522,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "santander",
            "id": 4524,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fecha parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o executivo carlos_fonseca deixou a sociedade do c6_bank , banco digital que ajudou a fundar no ano passado ao lado de marcelo_kalim e leandro_torres , todos egressos do btg_pactual .",
        "head": {
            "word": "c6_bank",
            "id": 4528,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "carlos_fonseca",
            "id": 4526,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "deixou a sociedade de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o executivo carlos_fonseca deixou a sociedade do c6_bank , banco digital que ajudou a fundar no ano passado ao lado de marcelo_kalim e leandro_torres , todos egressos do btg_pactual .",
        "head": {
            "word": "c6_bank",
            "id": 4528,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "marcelo_kalim",
            "id": 4532,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "ajudou a fundar em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o executivo carlos_fonseca deixou a sociedade do c6_bank , banco digital que ajudou a fundar no ano passado ao lado de marcelo_kalim e leandro_torres , todos egressos do btg_pactual .",
        "head": {
            "word": "c6_bank",
            "id": 4528,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "leandro_torres",
            "id": 4533,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "ajudou a fundar em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o executivo carlos_fonseca deixou a sociedade do c6_bank , banco digital que ajudou a fundar no ano passado ao lado de marcelo_kalim e leandro_torres , todos egressos do btg_pactual .",
        "head": {
            "word": "btg_pactual",
            "id": 4535,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "marcelo_kalim",
            "id": 4532,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "egressos de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o executivo carlos_fonseca deixou a sociedade do c6_bank , banco digital que ajudou a fundar no ano passado ao lado de marcelo_kalim e leandro_torres , todos egressos do btg_pactual .",
        "head": {
            "word": "btg_pactual",
            "id": 4535,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "leandro_torres",
            "id": 4533,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "egressos de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a embrapa_caf\u00e9 e o cons\u00f3rcio_pesquisa_caf\u00e9 , em parceria com a universidade_federal_de_lavras ( ufla ) e a universidade_federal_de_vi\u00e7osa ( ufv ) , selecionaram 26 startups para participarem da etapa piloto do projeto para a pr\u00e9-acelera\u00e7\u00e3o de startups \u2013 avan\u00e7a caf\u00e9 .",
        "head": {
            "word": "embrapa_caf\u00e9",
            "id": 4536,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ufla",
            "id": 4539,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a embrapa_caf\u00e9 e o cons\u00f3rcio_pesquisa_caf\u00e9 , em parceria com a universidade_federal_de_lavras ( ufla ) e a universidade_federal_de_vi\u00e7osa ( ufv ) , selecionaram 26 startups para participarem da etapa piloto do projeto para a pr\u00e9-acelera\u00e7\u00e3o de startups \u2013 avan\u00e7a caf\u00e9 .",
        "head": {
            "word": "embrapa_caf\u00e9",
            "id": 4536,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_federal_de_vi\u00e7osa",
            "id": 4540,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a embrapa_caf\u00e9 e o cons\u00f3rcio_pesquisa_caf\u00e9 , em parceria com a universidade_federal_de_lavras ( ufla ) e a universidade_federal_de_vi\u00e7osa ( ufv ) , selecionaram 26 startups para participarem da etapa piloto do projeto para a pr\u00e9-acelera\u00e7\u00e3o de startups \u2013 avan\u00e7a caf\u00e9 .",
        "head": {
            "word": "embrapa_caf\u00e9",
            "id": 4536,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ufv",
            "id": 4541,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a embrapa_caf\u00e9 e o cons\u00f3rcio_pesquisa_caf\u00e9 , em parceria com a universidade_federal_de_lavras ( ufla ) e a universidade_federal_de_vi\u00e7osa ( ufv ) , selecionaram 26 startups para participarem da etapa piloto do projeto para a pr\u00e9-acelera\u00e7\u00e3o de startups \u2013 avan\u00e7a caf\u00e9 .",
        "head": {
            "word": "cons\u00f3rcio_pesquisa_caf\u00e9",
            "id": 4537,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_federal_de_lavras",
            "id": 4538,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a embrapa_caf\u00e9 e o cons\u00f3rcio_pesquisa_caf\u00e9 , em parceria com a universidade_federal_de_lavras ( ufla ) e a universidade_federal_de_vi\u00e7osa ( ufv ) , selecionaram 26 startups para participarem da etapa piloto do projeto para a pr\u00e9-acelera\u00e7\u00e3o de startups \u2013 avan\u00e7a caf\u00e9 .",
        "head": {
            "word": "cons\u00f3rcio_pesquisa_caf\u00e9",
            "id": 4537,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ufla",
            "id": 4539,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a embrapa_caf\u00e9 e o cons\u00f3rcio_pesquisa_caf\u00e9 , em parceria com a universidade_federal_de_lavras ( ufla ) e a universidade_federal_de_vi\u00e7osa ( ufv ) , selecionaram 26 startups para participarem da etapa piloto do projeto para a pr\u00e9-acelera\u00e7\u00e3o de startups \u2013 avan\u00e7a caf\u00e9 .",
        "head": {
            "word": "cons\u00f3rcio_pesquisa_caf\u00e9",
            "id": 4537,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "universidade_federal_de_vi\u00e7osa",
            "id": 4540,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a embrapa_caf\u00e9 e o cons\u00f3rcio_pesquisa_caf\u00e9 , em parceria com a universidade_federal_de_lavras ( ufla ) e a universidade_federal_de_vi\u00e7osa ( ufv ) , selecionaram 26 startups para participarem da etapa piloto do projeto para a pr\u00e9-acelera\u00e7\u00e3o de startups \u2013 avan\u00e7a caf\u00e9 .",
        "head": {
            "word": "cons\u00f3rcio_pesquisa_caf\u00e9",
            "id": 4537,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ufv",
            "id": 4541,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em mat\u00e9ria publicada no valor econ\u00f4mico informa que a ciclic , que tem como acionistas bb_seguros e principal_finance_group , tem avan\u00e7ado nas inova\u00e7\u00f5es .",
        "head": {
            "word": "ciclic",
            "id": 4553,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bb_seguros",
            "id": 4555,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "tem como acionistas",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em mat\u00e9ria publicada no valor econ\u00f4mico informa que a ciclic , que tem como acionistas bb_seguros e principal_finance_group , tem avan\u00e7ado nas inova\u00e7\u00f5es .",
        "head": {
            "word": "ciclic",
            "id": 4553,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "principal_finance_group",
            "id": 4556,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "tem como acionistas",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "alan_chusid , cofundador do neon , deixou de ser executivo do banco virtual , apesar de ainda continuar s\u00f3cio , para tocar um novo neg\u00f3cio .",
        "head": {
            "word": "neon",
            "id": 4561,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alan_chusid",
            "id": 4559,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "cofundador de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "rappi faz parceria com a visa e anuncia cart\u00e3o pr\u00e9-pago no brasil .",
        "head": {
            "word": "visa",
            "id": 4567,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rappi",
            "id": 4566,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "faz parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "rappi faz parceria com a visa e anuncia cart\u00e3o pr\u00e9-pago no brasil .",
        "head": {
            "word": "rappi",
            "id": 4566,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "anuncia cart\u00e3o pr\u00e9-pago em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com iniciativas ligadas \u00e0 tecnologia , o minist\u00e9rio_da_agricultura_ , _pecu\u00e1ria_e_abastecimento planeja consolidar polos tecnol\u00f3gicos no brasil e criar um f\u00f3rum_de_inova\u00e7\u00e3o_agropecu\u00e1rio .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio_da_agricultura_ , _pecu\u00e1ria_e_abastecimento",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "planeja consolidar polos tecnol\u00f3gicos em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "com iniciativas ligadas \u00e0 tecnologia , o minist\u00e9rio_da_agricultura_ , _pecu\u00e1ria_e_abastecimento planeja consolidar polos tecnol\u00f3gicos no brasil e criar um f\u00f3rum_de_inova\u00e7\u00e3o_agropecu\u00e1rio .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio_da_agricultura_ , _pecu\u00e1ria_e_abastecimento",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "f\u00f3rum_de_inova\u00e7\u00e3o_agropecu\u00e1rio",
            "id": 4578,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "criar um",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em mais um passo como o primeiro super aplicativo latino-americano , a rappi , em parceria com a visa , anuncia a chegada de seu cart\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "rappi",
            "id": 4566,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "visa",
            "id": 4567,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ace anuncia expans\u00e3o para am\u00e9rica_latina e vai levantar fundo de r $ _100_mi .",
        "head": {
            "word": "ace",
            "id": 4582,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "am\u00e9rica_latina",
            "id": 4584,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "anuncia expans\u00e3o para",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mintech : a fintech que nasceu nos eua , cresceu na china e chegou ao brasil .",
        "head": {
            "word": "mintech",
            "id": 4587,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": 235,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "nasceu em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mintech : a fintech que nasceu nos eua , cresceu na china e chegou ao brasil .",
        "head": {
            "word": "mintech",
            "id": 4587,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "china",
            "id": 90,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "cresceu em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mintech : a fintech que nasceu nos eua , cresceu na china e chegou ao brasil .",
        "head": {
            "word": "mintech",
            "id": 4587,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "chegou a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o banco_central_do_brasil selecionou nesta segunda-feira , 1\u00ba , 20 projetos de fintechs que integrar\u00e3o o laborat\u00f3rio_de_inova\u00e7\u00e3o_financeira_e_tecnol\u00f3gicas ( lift ) .",
        "head": {
            "word": "banco_central_do_brasil",
            "id": 4592,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "laborat\u00f3rio_de_inova\u00e7\u00e3o_financeira_e_tecnol\u00f3gicas",
            "id": 4600,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "selecionou 20 projetos de fintechs que integrar\u00e3o",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o banqi , novo banco digital que surgiu da alian\u00e7a entre via_varejo , controladora da casas_bahia , e a fintech airfox , anuncia novas parcerias com mastercard , zurich e cielo que disponibilizar\u00e3o novas solu\u00e7\u00f5es financeiras , formas de pagamento e a venda de seguros massificados via app .",
        "head": {
            "word": "via_varejo",
            "id": 4604,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "casas_bahia",
            "id": 4606,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "controladora de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o banqi , novo banco digital que surgiu da alian\u00e7a entre via_varejo , controladora da casas_bahia , e a fintech airfox , anuncia novas parcerias com mastercard , zurich e cielo que disponibilizar\u00e3o novas solu\u00e7\u00f5es financeiras , formas de pagamento e a venda de seguros massificados via app .",
        "head": {
            "word": "via_varejo",
            "id": 4604,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "airfox",
            "id": 4607,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "controladora de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o banqi , novo banco digital que surgiu da alian\u00e7a entre via_varejo , controladora da casas_bahia , e a fintech airfox , anuncia novas parcerias com mastercard , zurich e cielo que disponibilizar\u00e3o novas solu\u00e7\u00f5es financeiras , formas de pagamento e a venda de seguros massificados via app .",
        "head": {
            "word": "banqi",
            "id": 4602,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mastercard",
            "id": 4608,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "anuncia novas parcerias com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o banqi , novo banco digital que surgiu da alian\u00e7a entre via_varejo , controladora da casas_bahia , e a fintech airfox , anuncia novas parcerias com mastercard , zurich e cielo que disponibilizar\u00e3o novas solu\u00e7\u00f5es financeiras , formas de pagamento e a venda de seguros massificados via app .",
        "head": {
            "word": "banqi",
            "id": 4602,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "zurich",
            "id": 4609,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "anuncia novas parcerias com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o banqi , novo banco digital que surgiu da alian\u00e7a entre via_varejo , controladora da casas_bahia , e a fintech airfox , anuncia novas parcerias com mastercard , zurich e cielo que disponibilizar\u00e3o novas solu\u00e7\u00f5es financeiras , formas de pagamento e a venda de seguros massificados via app .",
        "head": {
            "word": "banqi",
            "id": 4602,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cielo",
            "id": 4610,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "anuncia novas parcerias com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "aceleradora_plug_and_play prepara expans\u00e3o no brasil .",
        "head": {
            "word": "aceleradora_plug_and_play",
            "id": 4616,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "prepara expans\u00e3o em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "paulo_deitos e guilherme_enck , fundadores da cap_table .",
        "head": {
            "word": "cap_table",
            "id": 4621,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "paulo_deitos",
            "id": 4618,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "fundadores de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "paulo_deitos e guilherme_enck , fundadores da cap_table .",
        "head": {
            "word": "cap_table",
            "id": 4621,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "guilherme_enck",
            "id": 4619,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "fundadores de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o liftbank , primeiro banco digital voltado exclusivamente para o empreendedor , acaba de ser lan\u00e7ado no brasil .",
        "head": {
            "word": "liftbank",
            "id": 4622,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "lan\u00e7ado em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mlabs recebe aporte da domo_inves .",
        "head": {
            "word": "mlabs",
            "id": 4626,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "domo_inves",
            "id": 4629,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "recebe aporte de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o insuretech_connect ( itc ) , o maior evento de tecnologia de seguros , ter\u00e1 uma atra\u00e7\u00e3o a mais este ano em parceria com o insurance_information_institute_ ( iii ) , foi lan\u00e7ada uma competi\u00e7\u00e3o destinada a startups que trabalham em solu\u00e7\u00f5es para as preocupa\u00e7\u00f5es voltadas aos desastres naturais .",
        "head": {
            "word": "insuretech_connect",
            "id": 4630,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "insurance_information_institute_ ( iii )",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "guilherme_ouriques_martins , ex-gerente de ti do banco_renner , acaba de assumir um cargo na \u00e1rea de tecnologia da midway_financeira .",
        "head": {
            "word": "banco_renner",
            "id": 4645,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "guilherme_ouriques_martins",
            "id": 4643,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "ex-gerente de ti de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "guilherme_ouriques_martins , ex-gerente de ti do banco_renner , acaba de assumir um cargo na \u00e1rea de tecnologia da midway_financeira .",
        "head": {
            "word": "midway_financeira",
            "id": 4646,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "guilherme_ouriques_martins",
            "id": 4643,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "assumir um cargo em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a midway \u00e9 parte do grupo dono das lojas riachuelo .",
        "head": {
            "word": "midway",
            "id": 4647,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "riachuelo",
            "id": 4650,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "\u00e9 parte de o grupo dono de as lojas",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "governador_do_paran\u00e1 apresenta plataforma_de_intelig\u00eancia_artificial ( pi\u00e1 ) no smart city business brazil 2019 , em s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "plataforma_de_intelig\u00eancia_artificial",
            "id": 4653,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "governador_do_paran\u00e1",
            "id": 4651,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "apresenta",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "agtech mais valiosa da atualidade , a indigo_ag lan\u00e7ou hoje o terraton_chllenge , um desafio para startups .",
        "head": {
            "word": "indigo_ag",
            "id": 4663,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "terraton_chllenge",
            "id": 4664,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "lan\u00e7ou",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software ) fecha parceria com a c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1 ( ccbc ) .",
        "head": {
            "word": "abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1",
            "id": 4668,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fecha parceria com ",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "guilherme_lago se juntou em junho ao nubank como respons\u00e1vel pelas atividades de mercado de capitais .",
        "head": {
            "word": "guilherme_lago",
            "id": 4670,
            "category": "PER"
        },
        "tail": {
            "word": "nubank",
            "id": 4671,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "se juntou a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "guilherme_lago , veterano de 13_anos do credit_suisse , deixou o banco su\u00ed\u00e7o para se juntar a uma das fintechs de crescimento no mercado brasileiro .",
        "head": {
            "word": "credit_suisse",
            "id": 4675,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "guilherme_lago",
            "id": 4670,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o grupo_carrefour_brasil informou nesta segunda-feira que o banco_carrefour lan\u00e7ou um marketplace de seguros e servi\u00e7os , destinado a clientes do cart\u00e3o carrefour e do cart\u00e3o atacad\u00e3o , que ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es especiais , e n\u00e3o clientes que possuem outros cart\u00f5es de cr\u00e9dito .",
        "head": {
            "word": "banco_carrefour",
            "id": 4680,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "carrefour",
            "id": 4683,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "lan\u00e7ou um marketplace de ",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "avec lan\u00e7a conta digital com hub_fintech .",
        "head": {
            "word": "avec",
            "id": 4687,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hub_fintech",
            "id": 4688,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "lan\u00e7a conta digital com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o grupo_carrefour_brasil informou nesta segunda-feira que o banco_carrefour lan\u00e7ou um marketplace de seguros e servi\u00e7os , destinado a clientes do cart\u00e3o carrefour e do cart\u00e3o atacad\u00e3o , que ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es especiais , e n\u00e3o clientes que possuem outros cart\u00f5es de cr\u00e9dito .",
        "head": {
            "word": "banco_carrefour",
            "id": 4680,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "atacad\u00e3o",
            "id": 4684,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "lan\u00e7ou um marketplace de ",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mercado_livre , se uniu \u00e0 tv_globo e \u00e0 unesco para contribuir com a capta\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00f5es para a campanha crian\u00e7a esperan\u00e7a 2019 .",
        "head": {
            "word": "mercado_livre",
            "id": 4689,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "tv_globo",
            "id": 4691,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "uniu a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "mercado_livre , se uniu \u00e0 tv_globo e \u00e0 unesco para contribuir com a capta\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00f5es para a campanha crian\u00e7a esperan\u00e7a 2019 .",
        "head": {
            "word": "mercado_livre",
            "id": 4689,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "unesco",
            "id": 4692,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "uniu a",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a tala , uma empresa sediada na calif\u00f3rnia que usa os dados dos telefones celulares dos clientes para construir perfis de cr\u00e9dito e tomar decis\u00f5es de empr\u00e9stimo .",
        "head": {
            "word": "tala",
            "id": 4696,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "calif\u00f3rnia",
            "id": 266,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "sediada em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "hablax inicia parceria com a pagbrasil para facilitar recargas de celulares .",
        "head": {
            "word": "hablax",
            "id": 4705,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pagbrasil",
            "id": 4707,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "inicia parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "c6_bank comprou a startup idea9 , plataforma de educa\u00e7\u00e3o executiva focada em finan\u00e7as pessoais , lideran\u00e7a e gest\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "c6_bank",
            "id": 4528,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "idea9",
            "id": 4712,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "comprou a startup",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em maio , o instituto_sicoob ir\u00e1 realizar , em parceria com o planejar ( associa\u00e7\u00e3o brasileira de planejadores financeiros ) uma a\u00e7\u00e3o gratuita de orienta\u00e7\u00e3o financeira .",
        "head": {
            "word": "instituto_sicoob",
            "id": 4720,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "planejar",
            "id": 4722,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a samsung anuncia o sicoob , maior sistema financeiro cooperativo do brasil , como o mais novo parceiro do samsung_pay no pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "samsung",
            "id": 3730,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sicoob",
            "id": 4728,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "anuncia o",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a samsung anuncia o sicoob , maior sistema financeiro cooperativo do brasil , como o mais novo parceiro do samsung_pay no pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "sicoob",
            "id": 4728,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a samsung anuncia o sicoob , maior sistema financeiro cooperativo do brasil , como o mais novo parceiro do samsung_pay no pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "sicoob",
            "id": 4728,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "samsung_pay",
            "id": 4731,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "parceiro de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a pagseguro , empresa de meios de pagamentos do uol , est\u00e1 estruturando , em sil\u00eancio , o seu pr\u00f3prio banco .",
        "head": {
            "word": "pagseguro",
            "id": 4732,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "uol",
            "id": 4733,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "empresa de meios de pagamentos de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ita\u00fa fecha parceria com olx .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": 4735,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "olx",
            "id": 4736,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fecha parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "lineu_andrade , diretor de tecnologia do ita\u00fa_unibanco , respons\u00e1vel pelo cubo_ita\u00fa .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa_unibanco",
            "id": 4738,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lineu_andrade",
            "id": 4737,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "diretor de tecnologia de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "lineu_andrade , diretor de tecnologia do ita\u00fa_unibanco , respons\u00e1vel pelo cubo_ita\u00fa .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa_unibanco",
            "id": 4738,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cubo_ita\u00fa",
            "id": 4740,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "respons\u00e1vel por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "desenvolvido pelo instituto_sicoob em parceria com o sescoop/pr .",
        "head": {
            "word": "instituto_sicoob",
            "id": 4720,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sescoop/pr",
            "id": 4741,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a recovery , empresa de recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito do ita\u00fa_unibanco , comprou mais cerca de r $ _4_bilh\u00f5es em carteiras vencida .",
        "head": {
            "word": "recovery",
            "id": 4742,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa_unibanco",
            "id": 4738,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "empresa de recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "bradesco e banco_do_brasil dever\u00e3o entrar no apple_pay em julho .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": 4746,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "apple_pay",
            "id": 4749,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "dever\u00e3o entrar em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "bradesco e banco_do_brasil dever\u00e3o entrar no apple_pay em julho .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": 4747,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "apple_pay",
            "id": 4749,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "dever\u00e3o entrar em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "banco_next anuncia integra\u00e7\u00e3o com siri para comandos de voz no iphone .",
        "head": {
            "word": "banco_next",
            "id": 4750,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "siri",
            "id": 4751,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "anuncia integra\u00e7\u00e3o com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o app_meu_tudo , disponibilizado nas lojas apple_store e google play store , funciona sem intermedi\u00e1rios nas contrata\u00e7\u00f5es dos financiamentos .",
        "head": {
            "word": "app_meu_tudo",
            "id": 4755,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "apple_store",
            "id": 4756,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "disponibilizado nas lojas",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o banco safra assinou contrato de dez anos para uso da rede da claro .",
        "head": {
            "word": "safra",
            "id": 4762,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "claro",
            "id": 4764,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "assinou contrato de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a opera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 totalmente digital , segundo roberto_teixeira , s\u00f3cio respons\u00e1vel pela xp_seguros .",
        "head": {
            "word": "xp_seguros",
            "id": 4519,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "roberto_teixeira",
            "id": 4516,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "s\u00f3cio respons\u00e1vel por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a apple deve lan\u00e7ar seu pr\u00f3prio cart\u00e3o de cr\u00e9dito em parceria com o banco goldman_sach .",
        "head": {
            "word": "apple",
            "id": 2742,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "goldman_sach",
            "id": 4521,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a havanna fecha parceria com o santander para inaugurar um novo modelo de neg\u00f3cios .",
        "head": {
            "word": "havanna",
            "id": 4522,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "santander",
            "id": 4524,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fecha parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o cubo_ita\u00fa , espa\u00e7o de fomento ao empreendedorismo tecnol\u00f3gico do ita\u00fa_unibanco junto \u00e0 redpoint eventures , acaba de firmar parceria com business_lab , da montadora francesa groupe_psa , dona das marcas de ve\u00edculos peugeot e citro\u00ebn .",
        "head": {
            "word": "cubo_ita\u00fa",
            "id": 4740,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa_unibanco",
            "id": 4738,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "espa\u00e7o de fomento ao empreendedorismo tecnol\u00f3gico de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o cubo_ita\u00fa , espa\u00e7o de fomento ao empreendedorismo tecnol\u00f3gico do ita\u00fa_unibanco junto \u00e0 redpoint eventures , acaba de firmar parceria com business_lab , da montadora francesa groupe_psa , dona das marcas de ve\u00edculos peugeot e citro\u00ebn .",
        "head": {
            "word": "cubo_ita\u00fa",
            "id": 4740,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "business_lab",
            "id": 4771,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "firmar parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o cubo_ita\u00fa , espa\u00e7o de fomento ao empreendedorismo tecnol\u00f3gico do ita\u00fa_unibanco junto \u00e0 redpoint eventures , acaba de firmar parceria com business_lab , da montadora francesa groupe_psa , dona das marcas de ve\u00edculos peugeot e citro\u00ebn .",
        "head": {
            "word": "business_lab",
            "id": 4771,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "groupe_psa",
            "id": 4773,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "montadora francesa",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o cubo_ita\u00fa , espa\u00e7o de fomento ao empreendedorismo tecnol\u00f3gico do ita\u00fa_unibanco junto \u00e0 redpoint eventures , acaba de firmar parceria com business_lab , da montadora francesa groupe_psa , dona das marcas de ve\u00edculos peugeot e citro\u00ebn .",
        "head": {
            "word": "business_lab",
            "id": 4771,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "peugeot",
            "id": 4777,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "dona de as marcas",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o cubo_ita\u00fa , espa\u00e7o de fomento ao empreendedorismo tecnol\u00f3gico do ita\u00fa_unibanco junto \u00e0 redpoint eventures , acaba de firmar parceria com business_lab , da montadora francesa groupe_psa , dona das marcas de ve\u00edculos peugeot e citro\u00ebn .",
        "head": {
            "word": "business_lab",
            "id": 4771,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "citro\u00ebn",
            "id": 4778,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "dona de as marcas",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a hid_global , em parceria com a recognition , empresa brasileira dedicada a fabrica\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de automa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria , anuncia o lan\u00e7amento do tcr \u2013 totem de captura remota , a primeira solu\u00e7\u00e3o de totem de autoatendimento com dep\u00f3sito de cheques sem envelope do pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "hid_global",
            "id": 4779,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "recognition",
            "id": 4780,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a american_express fez um acordo com a amazon para lan\u00e7ar um cart\u00e3o para pequenas e m\u00e9dias empresas .",
        "head": {
            "word": "american_express",
            "id": 4791,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "amazon",
            "id": 4792,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fez um acordo com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a startup argentina ripio , carteira digital mobile para servi\u00e7os financeiros que possui opera\u00e7\u00e3o no brasil , e fechou uma parceria com o mercado_pago , empresa de tecnologia de servi\u00e7os de pagamentos do grupo mercado_livre .",
        "head": {
            "word": "mercado_pago",
            "id": 4801,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ripio",
            "id": 4796,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fechou uma parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a startup argentina ripio , carteira digital mobile para servi\u00e7os financeiros que possui opera\u00e7\u00e3o no brasil , e fechou uma parceria com o mercado_pago , empresa de tecnologia de servi\u00e7os de pagamentos do grupo mercado_livre .",
        "head": {
            "word": "ripio",
            "id": 4796,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a startup argentina ripio , carteira digital mobile para servi\u00e7os financeiros que possui opera\u00e7\u00e3o no brasil , e fechou uma parceria com o mercado_pago , empresa de tecnologia de servi\u00e7os de pagamentos do grupo mercado_livre .",
        "head": {
            "word": "mercado_pago",
            "id": 4801,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mercado_livre",
            "id": 4689,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "empresa de tecnologia de servi\u00e7os de pagamentos do grupo",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a rede , credenciadora de cart\u00f5es controlada pelo ita\u00fa_unibanco , negocia uma parceria com a americana first_data .",
        "head": {
            "word": "rede",
            "id": 4763,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa_unibanco",
            "id": 4738,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "credenciadora de cart\u00f5es controlada por",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a rede , credenciadora de cart\u00f5es controlada pelo ita\u00fa_unibanco , negocia uma parceria com a americana first_data .",
        "head": {
            "word": "rede",
            "id": 4763,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "first_data",
            "id": 4805,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "negocia uma parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a recargapay , carteira de pagamentos digitais l\u00edder do brasil , anuncia parceria com a mastercard para oferecer aos seus 10_milh\u00f5es de clientes o mais novo servi\u00e7o da fintech : o cart\u00e3o pr\u00e9-pago .",
        "head": {
            "word": "recargapay",
            "id": 4806,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": 857,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "l\u00edder de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a recargapay , carteira de pagamentos digitais l\u00edder do brasil , anuncia parceria com a mastercard para oferecer aos seus 10_milh\u00f5es de clientes o mais novo servi\u00e7o da fintech : o cart\u00e3o pr\u00e9-pago .",
        "head": {
            "word": "recargapay",
            "id": 4806,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mastercard",
            "id": 4608,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "anuncia parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "como n\u00e3o \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o financeira , o mercado_pago conta com parceria com o banco_top\u00e1zio , do rio_grande_do_sul , e da financeira money_plus para emprestar ao ecossistema do mercado_livre .",
        "head": {
            "word": "mercado_pago",
            "id": 4801,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_top\u00e1zio",
            "id": 4809,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "conta com parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "como n\u00e3o \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o financeira , o mercado_pago conta com parceria com o banco_top\u00e1zio , do rio_grande_do_sul , e da financeira money_plus para emprestar ao ecossistema do mercado_livre .",
        "head": {
            "word": "mercado_pago",
            "id": 4801,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "money_plus",
            "id": 4811,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "conta com parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a empresa de contas de pagamentos wex fechou parceria com a bandeira de cart\u00f5es visa no brasil , em um desdobramento da entrada em vigor no pa\u00eds da lei que permite que trabalhadores recebam sal\u00e1rio em contas n\u00e3o banc\u00e1rias .",
        "head": {
            "word": "wex",
            "id": 4814,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "visa",
            "id": 4567,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fechou parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "banco_do_brasil , em parceria com a abfintechs ( associa\u00e7\u00e3o_brasileira_de_fintechs ) e startup_farm , vai selecionar fintechs para entrar na sua plataforma de open banking , lan\u00e7ada h\u00e1 um ano .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": 4747,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "abfintechs",
            "id": 4823,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "banco_do_brasil , em parceria com a abfintechs ( associa\u00e7\u00e3o_brasileira_de_fintechs ) e startup_farm , vai selecionar fintechs para entrar na sua plataforma de open banking , lan\u00e7ada h\u00e1 um ano .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": 4747,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_brasileira_de_fintechs",
            "id": 4824,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "banco_do_brasil , em parceria com a abfintechs ( associa\u00e7\u00e3o_brasileira_de_fintechs ) e startup_farm , vai selecionar fintechs para entrar na sua plataforma de open banking , lan\u00e7ada h\u00e1 um ano .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": 4747,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "startup_farm",
            "id": 4825,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em 2017 , a multinacional valid , em parceria com a startup israelense paykey , desenhou para o banco davivienda , institui\u00e7\u00e3o privada da col\u00f4mbia com mais_de_mais_de , 6_milh\u00f5es de clientes , solu\u00e7\u00e3o que permite ao usu\u00e1rio gerenciar seu dinheiro pelo smartphone sem ter uma conta banc\u00e1ria ou cart\u00e3o de d\u00e9bito .",
        "head": {
            "word": "valid",
            "id": 4831,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "paykey",
            "id": 4833,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a startup ripio , que administra carteiras digitais para permitir compra , venda e armazenamento de moedas digitais , anunciou nesta quarta-feira ( 29 ) uma parceria com o mercado_pago .",
        "head": {
            "word": "ripio",
            "id": 4796,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mercado_pago",
            "id": 4801,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "ita\u00fa_unibanco fechou uma parceria com a francesa edenred que garante exclusividade na distribui\u00e7\u00e3o dos produtos da ticket_servi\u00e7os no brasil para a sua base de clientes pessoas jur\u00eddicas , anunciou o banco brasileiro nesta quarta-feira .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa_unibanco",
            "id": 4738,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "edenred",
            "id": 4848,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fechou uma parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a via_varejo , dona das redes de lojas de eletrodom\u00e9sticos casas_bahia e ponto_frio , vai disputar o mercado de servi\u00e7os financeiros digitais .",
        "head": {
            "word": "via_varejo",
            "id": 4604,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "casas_bahia",
            "id": 4606,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "dona de as redes de lojas",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a via_varejo , dona das redes de lojas de eletrodom\u00e9sticos casas_bahia e ponto_frio , vai disputar o mercado de servi\u00e7os financeiros digitais .",
        "head": {
            "word": "via_varejo",
            "id": 4604,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ponto_frio",
            "id": 4855,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "dona de as redes de lojas",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o mercado pago , fintech do grupo mercado_livre , e a hub_fintech , startup fornecedora de solu\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios em meios de pagamento , firmaram parceria para cria\u00e7\u00e3o de uma oferta compartilhada .",
        "head": {
            "word": "mercado_livre",
            "id": 4689,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mercado_pago",
            "id": 4801,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fintech de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "neste m\u00eas , por exemplo , com esse prop\u00f3sito , a unimed_federa\u00e7\u00e3o_minas firmou uma parceria com duas cooperativas financeiras , o sicoob_credicom e a unicred .",
        "head": {
            "word": "unimed_federa\u00e7\u00e3o_minas",
            "id": 4863,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sicoob_credicom",
            "id": 4866,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "firmou uma parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "neste m\u00eas , por exemplo , com esse prop\u00f3sito , a unimed_federa\u00e7\u00e3o_minas firmou uma parceria com duas cooperativas financeiras , o sicoob_credicom e a unicred .",
        "head": {
            "word": "unimed_federa\u00e7\u00e3o_minas",
            "id": 4863,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "unicred",
            "id": 4867,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "firmou uma parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a c6_bank acaba de fechar a compra da empresa de sistemas de pagamento ntk_solutions .",
        "head": {
            "word": "c6_bank",
            "id": 4528,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ntk_solutions",
            "id": 4870,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fechar a compra de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o banco hsbc firmou uma parceria com a empresa de tecnologia financeira marstone para lan\u00e7ar uma solu\u00e7\u00e3o de consultor-rob\u00f4 de investimentos .",
        "head": {
            "word": "hsbc",
            "id": 4871,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "marstone",
            "id": 4872,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "firmou uma parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "bradesco utilizar\u00e1 a tecnologia da ripple para realizar transfer\u00eancias internacionais para o jap\u00e3o , numa parceria com o mufg_bank , ex-bank_of_tokyo_mitsubishi_ufj .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": 4746,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ripple",
            "id": 4876,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "utilizar\u00e1 a tecnologia de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "bradesco utilizar\u00e1 a tecnologia da ripple para realizar transfer\u00eancias internacionais para o jap\u00e3o , numa parceria com o mufg_bank , ex-bank_of_tokyo_mitsubishi_ufj .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": 4746,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mufg_bank",
            "id": 4880,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "bradesco utilizar\u00e1 a tecnologia da ripple para realizar transfer\u00eancias internacionais para o jap\u00e3o , numa parceria com o mufg_bank , ex-bank_of_tokyo_mitsubishi_ufj .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": 4746,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ex-bank_of_tokyo_mitsubishi_ufj",
            "id": 4881,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o intesa_sanpaolo \u00e9 o \u00faltimo a fazer testes com impress\u00f5es digitais , em colabora\u00e7\u00e3o com a gemalto e com a startup n\u00f3rdica zwipe .",
        "head": {
            "word": "gemalto",
            "id": 4884,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "intesa_sanpaolo",
            "id": 4882,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em colobora\u00e7\u00e3o com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o intesa_sanpaolo \u00e9 o \u00faltimo a fazer testes com impress\u00f5es digitais , em colabora\u00e7\u00e3o com a gemalto e com a startup n\u00f3rdica zwipe .",
        "head": {
            "word": "gemalto",
            "id": 4884,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "zwipe",
            "id": 4886,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em colobora\u00e7\u00e3o com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o starling_bank , o banco l\u00edder em mobilidade , recentemente eleito o melhor banco da gr\u00e3-bretanha em 2018 , tornou-se o primeiro banco exclusivamente m\u00f3vel a fazer parceria com os correios para oferecer servi\u00e7os de banca de dia a dia aos seus clientes .",
        "head": {
            "word": "starling_bank",
            "id": 4887,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "gr\u00e3-bretanha",
            "id": 4890,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o starling_bank , o banco l\u00edder em mobilidade , recentemente eleito o melhor banco da gr\u00e3-bretanha em 2018 , tornou-se o primeiro banco exclusivamente m\u00f3vel a fazer parceria com os correios para oferecer servi\u00e7os de banca de dia a dia aos seus clientes .",
        "head": {
            "word": "starling_bank",
            "id": 4887,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "correios",
            "id": 4894,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em nota , a empresa brasileira diz que o documento foi assinado por renato_costa , presidente da jbs_carnes_brasil , e richard_wang , executivo da win_chain , subsidi\u00e1ria do alibaba_group , dedicada \u00e0 ind\u00fastria de alimentos frescos e que coordena a cadeia de suprimentos da companhia .",
        "head": {
            "word": "jbs_carnes_brasil",
            "id": 4898,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "renato_costa",
            "id": 4897,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "presidente de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em nota , a empresa brasileira diz que \u201c o documento foi assinado por renato_costa , presidente da jbs_carnes_brasil , e richard_wang , executivo da win_chain , subsidi\u00e1ria do alibaba_group , dedicada \u00e0 ind\u00fastria de alimentos frescos e que coordena a cadeia de suprimentos da companhia \u201d .",
        "head": {
            "word": "jbs_carnes_brasil",
            "id": 4898,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alibaba_group",
            "id": 4901,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "subsidi\u00e1ria de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "em nota , a empresa brasileira diz que \u201c o documento foi assinado por renato_costa , presidente da jbs_carnes_brasil , e richard_wang , executivo da win_chain , subsidi\u00e1ria do alibaba_group , dedicada \u00e0 ind\u00fastria de alimentos frescos e que coordena a cadeia de suprimentos da companhia \u201d .",
        "head": {
            "word": "win_chain",
            "id": 4900,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "richard_wang",
            "id": 4899,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "executivo de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o hurb , novo nome do hotel_urbano e o santander_esfera , programa de fidelidade do banco_santander , firmaram uma parceria que vai render pontos e vantagens para os clientes de ambas as empresas .",
        "head": {
            "word": "hurb",
            "id": 4908,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hotel_urbano",
            "id": 4909,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "novo nome de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o hurb , novo nome do hotel_urbano e o santander_esfera , programa de fidelidade do banco_santander , firmaram uma parceria que vai render pontos e vantagens para os clientes de ambas as empresas .",
        "head": {
            "word": "santander_esfera",
            "id": 4910,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_santander",
            "id": 4912,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "programa de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o samsung_creative_startups , programa de acelera\u00e7\u00e3o de empreendimentos de base tecnol\u00f3gica da empresa em parceria com a anprotec ( associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_entidades_promotoras_de_empreendimentos_inovadores ) e o ccei_ ( centro_coreano_de_economia_criativa_e_inova\u00e7\u00e3o ) , acaba de divulgar as 31 startups pr\u00e9-selecionadas para a 4\u00aa rodada do programa .",
        "head": {
            "word": "samsung_creative_startups",
            "id": 4916,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "anprotec",
            "id": 4920,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o samsung_creative_startups , programa de acelera\u00e7\u00e3o de empreendimentos de base tecnol\u00f3gica da empresa em parceria com a anprotec ( associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_entidades_promotoras_de_empreendimentos_inovadores ) e o ccei_ ( centro_coreano_de_economia_criativa_e_inova\u00e7\u00e3o ) , acaba de divulgar as 31 startups pr\u00e9-selecionadas para a 4\u00aa rodada do programa .",
        "head": {
            "word": "samsung_creative_startups",
            "id": 4916,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_nacional_de_entidades_promotoras_de_empreendimentos_inovadores",
            "id": 4921,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "fernando_pavani , ceo da beec\u00e2mbio e da remessa_online , achava que isso n\u00e3o fazia sentido .",
        "head": {
            "word": "beec\u00e2mbio",
            "id": 4930,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fernando_pavani",
            "id": 4928,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "ceo de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "fernando_pavani , ceo da beec\u00e2mbio e da remessa_online , achava que isso n\u00e3o fazia sentido .",
        "head": {
            "word": "remessa_online",
            "id": 4931,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fernando_pavani",
            "id": 4928,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "ceo de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o banco cbss , controlado pelos s\u00f3cios bradesco e banco_do_brasil , fez uma parceria com a fintech geru para empr\u00e9stimos a pessoas f\u00edsicas .",
        "head": {
            "word": "cbss",
            "id": 4934,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bradesco",
            "id": 4746,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "controlado por os s\u00f3cios",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o banco cbss , controlado pelos s\u00f3cios bradesco e banco_do_brasil , fez uma parceria com a fintech geru para empr\u00e9stimos a pessoas f\u00edsicas .",
        "head": {
            "word": "cbss",
            "id": 4934,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": 4747,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "controlado por os s\u00f3cios",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "o banco cbss , controlado pelos s\u00f3cios bradesco e banco_do_brasil , fez uma parceria com a fintech geru para empr\u00e9stimos a pessoas f\u00edsicas .",
        "head": {
            "word": "cbss",
            "id": 4934,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "geru",
            "id": 4938,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fez uma parceria com a fintech",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a marisa , maior marca feminina de moda e lingerie do pa\u00eds , lan\u00e7a , em parceria com a icatu_seguros , um novo produto financeiro : marisa previd\u00eancia .",
        "head": {
            "word": "marisa",
            "id": 4941,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pa\u00eds",
            "id": 1469,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "maior marca feminina de moda e lingerie de",
        "relation_id": null
    },
    {
        "sentence_id": null,
        "sentence": "a marisa , maior marca feminina de moda e lingerie do pa\u00eds , lan\u00e7a , em parceria com a icatu_seguros , um novo produto financeiro : marisa previd\u00eancia .",
        "head": {
            "word": "icatu_seguros",
            "id": 4945,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "marisa",
            "id": 4941,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": null
    }
]