[
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a kroton anunciou uma parceria com o cubo_ita\u00fa , que dar\u00e1 origem \u00e0 vertical \u201c cubo education \u201d , um espa\u00e7o dedicado ao fomento de edtechs \u2013 tecnologia aplicada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "kroton",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cubo_ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "anunciou uma parceria com",
        "relation_id": 1,
        "predicted_relation": "anunciou uma parceria com"
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "o evento summit_agrihub reuniu nesta quinta-feira ( 19/04 ) , em cuiab\u00e1 , produtores rurais vindos de v\u00e1rios munic\u00edpios de mato_grosso , pesquisadores e empresas de tecnologias do brasil para debater as novidades incorporadas aos sistemas de produ\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "summit_agrihub",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cuiab\u00e1",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "reuniu",
        "relation_id": 2,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "o evento summit_agrihub reuniu nesta quinta-feira ( 19/04 ) , em cuiab\u00e1 , produtores rurais vindos de v\u00e1rios munic\u00edpios de mato_grosso , pesquisadores e empresas de tecnologias do brasil para debater as novidades incorporadas aos sistemas de produ\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "summit_agrihub",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mato_grosso",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 3,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "o evento summit_agrihub reuniu nesta quinta-feira ( 19/04 ) , em cuiab\u00e1 , produtores rurais vindos de v\u00e1rios munic\u00edpios de mato_grosso , pesquisadores e empresas de tecnologias do brasil para debater as novidades incorporadas aos sistemas de produ\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "summit_agrihub",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 4,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "ousu\u00e1rio consegue comparar prazos , condi\u00e7\u00f5es , juros dessa modalidade de cr\u00e9dito de diversosbancos , como bradesco , banco_do_brasil , ita\u00fa , safra , e faz a contrata\u00e7\u00e3o ali mesmo , de acordocom a sua necessidde.pr a os bancos , a plataforma \u00e9 um meio de atra\u00e7\u00e3o de clientes , mas principalmente , umdegrau para acelerar a corrida pela digitaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 5,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "ousu\u00e1rio consegue comparar prazos , condi\u00e7\u00f5es , juros dessa modalidade de cr\u00e9dito de diversosbancos , como bradesco , banco_do_brasil , ita\u00fa , safra , e faz a contrata\u00e7\u00e3o ali mesmo , de acordocom a sua necessidde.pr a os bancos , a plataforma \u00e9 um meio de atra\u00e7\u00e3o de clientes , mas principalmente , umdegrau para acelerar a corrida pela digitaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 6,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "ousu\u00e1rio consegue comparar prazos , condi\u00e7\u00f5es , juros dessa modalidade de cr\u00e9dito de diversosbancos , como bradesco , banco_do_brasil , ita\u00fa , safra , e faz a contrata\u00e7\u00e3o ali mesmo , de acordocom a sua necessidde.pr a os bancos , a plataforma \u00e9 um meio de atra\u00e7\u00e3o de clientes , mas principalmente , umdegrau para acelerar a corrida pela digitaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "safra",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 7,
        "predicted_relation": "ita\u00fa"
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "ousu\u00e1rio consegue comparar prazos , condi\u00e7\u00f5es , juros dessa modalidade de cr\u00e9dito de diversosbancos , como bradesco , banco_do_brasil , ita\u00fa , safra , e faz a contrata\u00e7\u00e3o ali mesmo , de acordocom a sua necessidde.pr a os bancos , a plataforma \u00e9 um meio de atra\u00e7\u00e3o de clientes , mas principalmente , umdegrau para acelerar a corrida pela digitaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 8,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "ousu\u00e1rio consegue comparar prazos , condi\u00e7\u00f5es , juros dessa modalidade de cr\u00e9dito de diversosbancos , como bradesco , banco_do_brasil , ita\u00fa , safra , e faz a contrata\u00e7\u00e3o ali mesmo , de acordocom a sua necessidde.pr a os bancos , a plataforma \u00e9 um meio de atra\u00e7\u00e3o de clientes , mas principalmente , umdegrau para acelerar a corrida pela digitaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "safra",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 9,
        "predicted_relation": "ita\u00fa"
    },
    {
        "sentence_id": 20,
        "sentence": "ousu\u00e1rio consegue comparar prazos , condi\u00e7\u00f5es , juros dessa modalidade de cr\u00e9dito de diversosbancos , como bradesco , banco_do_brasil , ita\u00fa , safra , e faz a contrata\u00e7\u00e3o ali mesmo , de acordocom a sua necessidde.pr a os bancos , a plataforma \u00e9 um meio de atra\u00e7\u00e3o de clientes , mas principalmente , umdegrau para acelerar a corrida pela digitaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "safra",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 10,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 0,
        "sentence": "agrotools promove painel sobre transforma\u00e7\u00e3o digital do seguro rural e o cr\u00e9dito no agroneg\u00f3cio ; evento \u00e9 restrito a convidados o que o setor de fintech tem a ver com o agtech ?",
        "head": {
            "word": "agrotools",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 11,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o agfintech \u2013 a nova era do seguro e cr\u00e9dito rural vai reunir , na casa_do_saber , em s\u00e3o_paulo , especialistas de institui\u00e7\u00f5es financeiras , al\u00e9m de representante do banco_central , para falar sobre temas como a resolu\u00e7\u00e3o 4.42 7 do bacen , que permite a utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural .",
        "head": {
            "word": "agfintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "casa_do_saber",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "vai reunir",
        "relation_id": 12,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o agfintech \u2013 a nova era do seguro e cr\u00e9dito rural vai reunir , na casa_do_saber , em s\u00e3o_paulo , especialistas de institui\u00e7\u00f5es financeiras , al\u00e9m de representante do banco_central , para falar sobre temas como a resolu\u00e7\u00e3o 4.42 7 do bacen , que permite a utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural .",
        "head": {
            "word": "agfintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": 13,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o agfintech \u2013 a nova era do seguro e cr\u00e9dito rural vai reunir , na casa_do_saber , em s\u00e3o_paulo , especialistas de institui\u00e7\u00f5es financeiras , al\u00e9m de representante do banco_central , para falar sobre temas como a resolu\u00e7\u00e3o 4.42 7 do bacen , que permite a utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural .",
        "head": {
            "word": "agfintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_central",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 14,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 29,
        "sentence": "o agfintech \u2013 a nova era do seguro e cr\u00e9dito rural vai reunir , na casa_do_saber , em s\u00e3o_paulo , especialistas de institui\u00e7\u00f5es financeiras , al\u00e9m de representante do banco_central , para falar sobre temas como a resolu\u00e7\u00e3o 4.42 7 do bacen , que permite a utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural .",
        "head": {
            "word": "banco_central",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "casa_do_saber",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 15,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 29,
        "sentence": "o agfintech \u2013 a nova era do seguro e cr\u00e9dito rural vai reunir , na casa_do_saber , em s\u00e3o_paulo , especialistas de institui\u00e7\u00f5es financeiras , al\u00e9m de representante do banco_central , para falar sobre temas como a resolu\u00e7\u00e3o 4.42 7 do bacen , que permite a utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto para fins de fiscaliza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito rural .",
        "head": {
            "word": "banco_central",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 16,
        "predicted_relation": "representante do"
    },
    {
        "sentence_id": 37,
        "sentence": "ap\u00f3s tr\u00eas meses , a regula\u00e7\u00e3o n\u00e3o gerou um impacto imediato nos neg\u00f3cios , mas deve garantir maior autonomia \u00e0s fintechs , segundo sergio_furio , fundador de uma das maiores fintechs de cr\u00e9dito do pa\u00eds , a creditas , que oferece cr\u00e9dito com garantia de im\u00f3vel e autom\u00f3vel .",
        "head": {
            "word": "creditas",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sergio_furio",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "fundador de uma das maiores fintechs de cr\u00e9dito do pa\u00eds",
        "relation_id": 17,
        "predicted_relation": "fundador de do"
    },
    {
        "sentence_id": 37,
        "sentence": "ap\u00f3s tr\u00eas meses , a regula\u00e7\u00e3o n\u00e3o gerou um impacto imediato nos neg\u00f3cios , mas deve garantir maior autonomia \u00e0s fintechs , segundo sergio_furio , fundador de uma das maiores fintechs de cr\u00e9dito do pa\u00eds , a creditas , que oferece cr\u00e9dito com garantia de im\u00f3vel e autom\u00f3vel .",
        "head": {
            "word": "creditas",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pa\u00eds",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 18,
        "predicted_relation": "de do"
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "nossa meta \u00e9 alcan\u00e7ar 10_mil empr\u00e9stimos por m\u00eas \u201d , contou mellissa_penteado , ceo do bancoin .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mellissa_penteado",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 19,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "nossa meta \u00e9 alcan\u00e7ar 10_mil empr\u00e9stimos por m\u00eas \u201d , contou mellissa_penteado , ceo do bancoin .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bancoin",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "do",
        "relation_id": 20,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 14,
        "sentence": "nossa meta \u00e9 alcan\u00e7ar 10_mil empr\u00e9stimos por m\u00eas \u201d , contou mellissa_penteado , ceo do bancoin .",
        "head": {
            "word": "bancoin",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mellissa_penteado",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "ceo do",
        "relation_id": 21,
        "predicted_relation": "ceo do"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "uma pesquisa realizada pelo sebrae em parceria com a associa\u00e7\u00e3o_brasileira_de_fintechs_ ( abfintechs ) revelou que as micro e pequenas empresas , definidas desta forma por serem neg\u00f3cios que faturam at\u00e9 r $ _4 , _8_milh\u00f5es por ano , formam a maior parte da carteira de clientes de 40 % das fintechs do pa\u00eds . o trabalho revelou tamb\u00e9m que menos_de_15 % das startups financeiras trabalham exclusivamente com o consumidor ( b2c ) .",
        "head": {
            "word": "sebrae",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_brasileira_de_fintechs_ ( abfintechs",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 22,
        "predicted_relation": "em parceria com"
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "a pesquisa fintech deep dive 2018 , feita pela associa\u00e7\u00e3o_brasileira_de_fintechs_ ( a_b_fintechs ) e pela consultoria pwc_brasil , divulgada esta semana , registrou otimismo das startups financeiras .",
        "head": {
            "word": "associa\u00e7\u00e3o_brasileira_de_fintechs_ ( a_b_fintechs",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pwc_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 23,
        "predicted_relation": "pela consultoria"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a agrimart catalisa os processos de compra e venda de produtos agr\u00edcolas ( co m foco em hortifr\u00fati ) por meio de uma plataforma web de e-procurement para os compradores e de um chatbot negociador ( whatsapp ) para os produtores . a agrimart usa tecnologia de ponta para viabilizar uma comunica\u00e7\u00e3o acess\u00edvel e simples com o produtor rural , tendo em vista a negocia\u00e7\u00e3o/compra dos seus produtos : um chatbot via whatsapp .",
        "head": {
            "word": "agrimart",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "agrimart",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 24,
        "predicted_relation": "de"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "ibm",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "percival_lucena",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "pesquisador da",
        "relation_id": 25,
        "predicted_relation": "pesquisador da"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "ibm",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fernando_martins",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 26,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "ibm",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jacto",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 27,
        "predicted_relation": "conselheiro da"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "ibm",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 28,
        "predicted_relation": "conselheiro da"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "ibm",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rodrigo_iafelice_dos_santos",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 29,
        "predicted_relation": "conselheiro da"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "ibm",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ennexas_agribusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 30,
        "predicted_relation": "presidente da"
    },
    {
        "sentence_id": 22,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "jacto",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "percival_lucena",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 31,
        "predicted_relation": "conselheiro da"
    },
    {
        "sentence_id": 22,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "jacto",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fernando_martins",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "conselheiro da",
        "relation_id": 32,
        "predicted_relation": "conselheiro da"
    },
    {
        "sentence_id": 22,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "jacto",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 33,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 22,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "jacto",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rodrigo_iafelice_dos_santos",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 34,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 22,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "jacto",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ennexas_agribusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 35,
        "predicted_relation": "conselheiro presidente da"
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "percival_lucena",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 36,
        "predicted_relation": "conselheiro da"
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fernando_martins",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 37,
        "predicted_relation": "conselheiro da"
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rodrigo_iafelice_dos_santos",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 38,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ennexas_agribusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 39,
        "predicted_relation": "presidente da"
    },
    {
        "sentence_id": 33,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "ennexas_agribusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "percival_lucena",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 40,
        "predicted_relation": "presidente da"
    },
    {
        "sentence_id": 33,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "ennexas_agribusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fernando_martins",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 41,
        "predicted_relation": "da presidente da"
    },
    {
        "sentence_id": 33,
        "sentence": "realizado no lounge plant , o debate contou com a participa\u00e7\u00e3o de percival_lucena , pesquisador da ibm , fernando_martins , conselheiro da jacto e de startups agtech , e rodrigo_iafelice_dos_santos , presidente da ennexas_agribusiness .",
        "head": {
            "word": "ennexas_agribusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rodrigo_iafelice_dos_santos",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "presidente da",
        "relation_id": 42,
        "predicted_relation": "presidente da"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o lounge_plant contou com patroc\u00ednio de sap , clube_agro_e_azul_linhas_a\u00e9reas .",
        "head": {
            "word": "lounge_plant",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sap",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "contou com patroc\u00ednio de",
        "relation_id": 43,
        "predicted_relation": "contou com patroc\u00ednio de"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o lounge_plant contou com patroc\u00ednio de sap , clube_agro_e_azul_linhas_a\u00e9reas .",
        "head": {
            "word": "lounge_plant",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "clube_agro_e_azul_linhas_a\u00e9reas",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "contou com patroc\u00ednio de",
        "relation_id": 44,
        "predicted_relation": "contou com patroc\u00ednio de"
    },
    {
        "sentence_id": 6,
        "sentence": "o lounge_plant contou com patroc\u00ednio de sap , clube_agro_e_azul_linhas_a\u00e9reas .",
        "head": {
            "word": "sap",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "clube_agro_e_azul_linhas_a\u00e9reas",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 45,
        "predicted_relation": "patroc\u00ednio"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "as fintechs interessadas em apresentar suas solu\u00e7\u00f5es ao p\u00fablico que estar\u00e1 presente na 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do concred , o maior congresso cooperativista da am\u00e9rica_latina , ganharam mais alguns dias para garantir a participa\u00e7\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "concred",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "am\u00e9rica_latina",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "o maior congresso cooperativista da",
        "relation_id": 46,
        "predicted_relation": "o maior congresso cooperativista da"
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "no pr\u00f3ximo domingo , dia 23_de_setembro termina o prazo de inscri\u00e7\u00f5es para o espa\u00e7o fintechcooplab , iniciativa coordenada pelo fintechlab e pelo torq em parceria com a confebras , realizadora do evento .",
        "head": {
            "word": "fintechlab",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "torq",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 47,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "no pr\u00f3ximo domingo , dia 23_de_setembro termina o prazo de inscri\u00e7\u00f5es para o espa\u00e7o fintechcooplab , iniciativa coordenada pelo fintechlab e pelo torq em parceria com a confebras , realizadora do evento .",
        "head": {
            "word": "fintechlab",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "confebras",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": 48,
        "predicted_relation": "em parceria com"
    },
    {
        "sentence_id": 22,
        "sentence": "no pr\u00f3ximo domingo , dia 23_de_setembro termina o prazo de inscri\u00e7\u00f5es para o espa\u00e7o fintechcooplab , iniciativa coordenada pelo fintechlab e pelo torq em parceria com a confebras , realizadora do evento .",
        "head": {
            "word": "torq",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "confebras",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": 49,
        "predicted_relation": "em parceria com"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o concred ser\u00e1 realizado entre os dias 21 e 23_de_novembro , em florian\u00f3polis ( sc ) .",
        "head": {
            "word": "concred",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "florian\u00f3polis",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": 50,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 20,
        "sentence": "segundo mazieiro , todo o processo \u00e9 feito por meio de tokens ( e-mail , sms e chats ) e a planetun trabalha em integra\u00e7\u00f5es e chatbots que v\u00e3o permitir ao cliente solicitar o token por diversos canais de comunica\u00e7\u00e3o com as seguradoras .",
        "head": {
            "word": "planetun",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mazieiro",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 51,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "a insurtech ciclic recebeu um aporte de capital no valor de r $ _20,2_5_milh\u00f5es_de_reais da bb_seguridade , bra\u00e7o de seguros e previd\u00eancia do banco_do_brasil .",
        "head": {
            "word": "ciclic",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bb_seguridade",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "recebeu um aporte de capital no valor de",
        "relation_id": 52,
        "predicted_relation": "recebeu um"
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "a insurtech ciclic recebeu um aporte de capital no valor de r $ _20,2_5_milh\u00f5es_de_reais da bb_seguridade , bra\u00e7o de seguros e previd\u00eancia do banco_do_brasil .",
        "head": {
            "word": "ciclic",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 53,
        "predicted_relation": "de do"
    },
    {
        "sentence_id": 13,
        "sentence": "a insurtech ciclic recebeu um aporte de capital no valor de r $ _20,2_5_milh\u00f5es_de_reais da bb_seguridade , bra\u00e7o de seguros e previd\u00eancia do banco_do_brasil .",
        "head": {
            "word": "bb_seguridade",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "bra\u00e7o de seguros e previd\u00eancia do",
        "relation_id": 54,
        "predicted_relation": "bra\u00e7o de previd\u00eancia do"
    },
    {
        "sentence_id": 5,
        "sentence": "com o investimento , a bb_seguridade assumir\u00e1 participa\u00e7\u00e3o na insurtech , que se dar\u00e1 por meio da bb_corretora_de_seguros .",
        "head": {
            "word": "bb_seguridade",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bb_corretora_de_seguros",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "assumir\u00e1 participa\u00e7\u00e3o na insurtech ,",
        "relation_id": 55,
        "predicted_relation": "dar\u00e1 por"
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "com a proposta de fazer uso da tecnologia para inovar na gest\u00e3o de receb\u00edveis para agroind\u00fastrias , distribuidores de insumos agr\u00edcolas , cooperativas e tradings , a gira_ ( gest\u00e3_o_integrada_de_receb\u00edveis_do_agron\u00e9g\u00f3cio ) acaba de receber um aporte do fundo venture_brasil_central , gerido pela cedro_capital .",
        "head": {
            "word": "gira_ ( gest\u00e3_o_integrada_de_receb\u00edveis_do_agron\u00e9g\u00f3cio",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "venture_brasil_central",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "acaba de receber um aporte do",
        "relation_id": 56,
        "predicted_relation": "receber um aporte do"
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "com a proposta de fazer uso da tecnologia para inovar na gest\u00e3o de receb\u00edveis para agroind\u00fastrias , distribuidores de insumos agr\u00edcolas , cooperativas e tradings , a gira_ ( gest\u00e3_o_integrada_de_receb\u00edveis_do_agron\u00e9g\u00f3cio ) acaba de receber um aporte do fundo venture_brasil_central , gerido pela cedro_capital .",
        "head": {
            "word": "gira_ ( gest\u00e3_o_integrada_de_receb\u00edveis_do_agron\u00e9g\u00f3cio",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cedro_capital",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 57,
        "predicted_relation": "gerido pela"
    },
    {
        "sentence_id": 36,
        "sentence": "com a proposta de fazer uso da tecnologia para inovar na gest\u00e3o de receb\u00edveis para agroind\u00fastrias , distribuidores de insumos agr\u00edcolas , cooperativas e tradings , a gira_ ( gest\u00e3_o_integrada_de_receb\u00edveis_do_agron\u00e9g\u00f3cio ) acaba de receber um aporte do fundo venture_brasil_central , gerido pela cedro_capital .",
        "head": {
            "word": "venture_brasil_central",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cedro_capital",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "gerido pela",
        "relation_id": 58,
        "predicted_relation": "gerido pela"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o fintechlab , o torq e a confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras ) , acabam de anunciar a lista das startups financeiras que ir\u00e3o apresentar suas solu\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico presente na 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do concred , o maior congresso cooperativista da am\u00e9rica_latina .",
        "head": {
            "word": "fintechlab",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "torq",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 59,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o fintechlab , o torq e a confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras ) , acabam de anunciar a lista das startups financeiras que ir\u00e3o apresentar suas solu\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico presente na 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do concred , o maior congresso cooperativista da am\u00e9rica_latina .",
        "head": {
            "word": "fintechlab",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras )",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 60,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o fintechlab , o torq e a confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras ) , acabam de anunciar a lista das startups financeiras que ir\u00e3o apresentar suas solu\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico presente na 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do concred , o maior congresso cooperativista da am\u00e9rica_latina .",
        "head": {
            "word": "fintechlab",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "am\u00e9rica_latina",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 61,
        "predicted_relation": "maior congresso cooperativista da"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "o fintechlab , o torq e a confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras ) , acabam de anunciar a lista das startups financeiras que ir\u00e3o apresentar suas solu\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico presente na 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do concred , o maior congresso cooperativista da am\u00e9rica_latina .",
        "head": {
            "word": "torq",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras )",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 62,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "o fintechlab , o torq e a confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras ) , acabam de anunciar a lista das startups financeiras que ir\u00e3o apresentar suas solu\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico presente na 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do concred , o maior congresso cooperativista da am\u00e9rica_latina .",
        "head": {
            "word": "torq",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "am\u00e9rica_latina",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 63,
        "predicted_relation": "maior congresso cooperativista da"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "o fintechlab , o torq e a confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras ) , acabam de anunciar a lista das startups financeiras que ir\u00e3o apresentar suas solu\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico presente na 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o do concred , o maior congresso cooperativista da am\u00e9rica_latina .",
        "head": {
            "word": "confedera\u00e7\u00e3o_brasileira_das_cooperativas_de_cr\u00e9dito_ ( confebras )",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "am\u00e9rica_latina",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 64,
        "predicted_relation": "maior congresso cooperativista da"
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "os clientes podem ganhar at\u00e9 50 % de desconto em lojas parceiras , como , por exemplo , netshoes , zattini , beer.com.br , vinho_f\u00e1cil , entre outras , al\u00e9m das parcerias , a fintech tamb\u00e9m aumentar\u00e1 o desconto oferecido para quem antecipar suas compras parceladas , podendo chegar at\u00e9 5 % do valor do produto para quem comprar em 12x .",
        "head": {
            "word": "netshoes",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "zattini",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 65,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "os clientes podem ganhar at\u00e9 50 % de desconto em lojas parceiras , como , por exemplo , netshoes , zattini , beer.com.br , vinho_f\u00e1cil , entre outras , al\u00e9m das parcerias , a fintech tamb\u00e9m aumentar\u00e1 o desconto oferecido para quem antecipar suas compras parceladas , podendo chegar at\u00e9 5 % do valor do produto para quem comprar em 12x .",
        "head": {
            "word": "netshoes",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "beer.com.br",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 66,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "os clientes podem ganhar at\u00e9 50 % de desconto em lojas parceiras , como , por exemplo , netshoes , zattini , beer.com.br , vinho_f\u00e1cil , entre outras , al\u00e9m das parcerias , a fintech tamb\u00e9m aumentar\u00e1 o desconto oferecido para quem antecipar suas compras parceladas , podendo chegar at\u00e9 5 % do valor do produto para quem comprar em 12x .",
        "head": {
            "word": "netshoes",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "vinho_f\u00e1cil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 67,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "os clientes podem ganhar at\u00e9 50 % de desconto em lojas parceiras , como , por exemplo , netshoes , zattini , beer.com.br , vinho_f\u00e1cil , entre outras , al\u00e9m das parcerias , a fintech tamb\u00e9m aumentar\u00e1 o desconto oferecido para quem antecipar suas compras parceladas , podendo chegar at\u00e9 5 % do valor do produto para quem comprar em 12x .",
        "head": {
            "word": "zattini",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "beer.com.br",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 68,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "os clientes podem ganhar at\u00e9 50 % de desconto em lojas parceiras , como , por exemplo , netshoes , zattini , beer.com.br , vinho_f\u00e1cil , entre outras , al\u00e9m das parcerias , a fintech tamb\u00e9m aumentar\u00e1 o desconto oferecido para quem antecipar suas compras parceladas , podendo chegar at\u00e9 5 % do valor do produto para quem comprar em 12x .",
        "head": {
            "word": "zattini",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "vinho_f\u00e1cil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 69,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "os clientes podem ganhar at\u00e9 50 % de desconto em lojas parceiras , como , por exemplo , netshoes , zattini , beer.com.br , vinho_f\u00e1cil , entre outras , al\u00e9m das parcerias , a fintech tamb\u00e9m aumentar\u00e1 o desconto oferecido para quem antecipar suas compras parceladas , podendo chegar at\u00e9 5 % do valor do produto para quem comprar em 12x .",
        "head": {
            "word": "beer.com.br",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "vinho_f\u00e1cil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 70,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o \u201c sebrae like a farmer \u201d faz parte da programa\u00e7\u00e3o do agrobit_brasil , evento criado para integrar produtores e empres\u00e1rios do agroneg\u00f3cio com solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e inovadoras dispon\u00edveis e capazes de contribuir com o desafio de aumentar a produtividade e rentabilidade do agroneg\u00f3cio .",
        "head": {
            "word": "\u201c sebrae",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "farmer \u201d",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 71,
        "predicted_relation": "like"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o \u201c sebrae like a farmer \u201d faz parte da programa\u00e7\u00e3o do agrobit_brasil , evento criado para integrar produtores e empres\u00e1rios do agroneg\u00f3cio com solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e inovadoras dispon\u00edveis e capazes de contribuir com o desafio de aumentar a produtividade e rentabilidade do agroneg\u00f3cio .",
        "head": {
            "word": "\u201c sebrae like a farmer \u201d",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "agrobit_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "faz parte da programa\u00e7\u00e3o do",
        "relation_id": 72,
        "predicted_relation": "faz parte da programa\u00e7\u00e3o do"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "o \u201c sebrae like a farmer \u201d faz parte da programa\u00e7\u00e3o do agrobit_brasil , evento criado para integrar produtores e empres\u00e1rios do agroneg\u00f3cio com solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e inovadoras dispon\u00edveis e capazes de contribuir com o desafio de aumentar a produtividade e rentabilidade do agroneg\u00f3cio .",
        "head": {
            "word": "farmer \u201d",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "agrobit_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 73,
        "predicted_relation": "faz parte da programa\u00e7\u00e3o do"
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "e os beneficiados desse casamento seremos todos n\u00f3s , principalmente o consumidor , escreve francisco_jardim , da sp_ventures .",
        "head": {
            "word": "sp_ventures",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "francisco_jardim",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "da",
        "relation_id": 74,
        "predicted_relation": "da"
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "estamos nas garras de uma revolu\u00e7\u00e3o de fintechs e 2019 ser\u00e1 um ano crucial , com desenvolvimentos s\u00edsmicos que variam do tumulto do brexit ao in\u00edcio da gdpr , da implementa\u00e7\u00e3o do open banking , tamb\u00e9m conhecida como psd2 , e a evolu\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos servi\u00e7os baseados em blockchain .",
        "head": {
            "word": "gdpr",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brexit",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "ao in\u00edcio da",
        "relation_id": 75,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "trussle em busca de reformular o setor de servi\u00e7os de corretagem e de hipoteca est\u00e1 a trussle .",
        "head": {
            "word": "trussle",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "trussle",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 76,
        "predicted_relation": "de de hipoteca"
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "monzo rec\u00e9m integrante do clube de unic\u00f3rnios , a monzo \u00e9 a pr\u00f3xima da lista das melhores startups de tecnologia financeira para se observar em 2019 .",
        "head": {
            "word": "monzo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "monzo",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 77,
        "predicted_relation": "rec\u00e9m integrante do"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "agora , com mais_de um milh\u00e3o de clientes e uma avalia\u00e7\u00e3o superior a \u00a3_1_bilh\u00e3o , a monzo em 2019 , a finestra acredita que a monzo come\u00e7a a dar passos no sentido de se tornar lucrativa pela primeira vez .",
        "head": {
            "word": "monzo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "finestra",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "acredita que a",
        "relation_id": 78,
        "predicted_relation": "acredita que a"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "agora , com mais_de um milh\u00e3o de clientes e uma avalia\u00e7\u00e3o superior a \u00a3_1_bilh\u00e3o , a monzo em 2019 , a finestra acredita que a monzo come\u00e7a a dar passos no sentido de se tornar lucrativa pela primeira vez .",
        "head": {
            "word": "monzo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "monzo",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 79,
        "predicted_relation": "acredita"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "agora , com mais_de um milh\u00e3o de clientes e uma avalia\u00e7\u00e3o superior a \u00a3_1_bilh\u00e3o , a monzo em 2019 , a finestra acredita que a monzo come\u00e7a a dar passos no sentido de se tornar lucrativa pela primeira vez .",
        "head": {
            "word": "finestra",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "monzo",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "acredita que a",
        "relation_id": 80,
        "predicted_relation": "acredita que a"
    },
    {
        "sentence_id": 8,
        "sentence": "2019 deve ser um grande ano para a truelayer , com mais startups em busca de ter as vantagens do open banking e de potenciais novos mercados europeus para entrar em muitos mais neg\u00f3cios que devem liderar o caminho da truelayer .",
        "head": {
            "word": "truelayer",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "truelayer",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 81,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "a iniciativa , da money_cloud junto ao instituto_banco_da_periferia , come\u00e7a com um piloto maric\u00e1 ( rj ) , onde milhares de clientes j\u00e1 contam com servi\u00e7os completos de conta digital , al\u00e9m de pagamentos nos pontos comerciais credenciados .",
        "head": {
            "word": "money_cloud",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "instituto_banco_da_periferia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "junto ao",
        "relation_id": 82,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "a iniciativa , da money_cloud junto ao instituto_banco_da_periferia , come\u00e7a com um piloto maric\u00e1 ( rj ) , onde milhares de clientes j\u00e1 contam com servi\u00e7os completos de conta digital , al\u00e9m de pagamentos nos pontos comerciais credenciados .",
        "head": {
            "word": "money_cloud",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "maric\u00e1",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "come\u00e7a com um piloto",
        "relation_id": 83,
        "predicted_relation": "com"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "a iniciativa , da money_cloud junto ao instituto_banco_da_periferia , come\u00e7a com um piloto maric\u00e1 ( rj ) , onde milhares de clientes j\u00e1 contam com servi\u00e7os completos de conta digital , al\u00e9m de pagamentos nos pontos comerciais credenciados .",
        "head": {
            "word": "instituto_banco_da_periferia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "maric\u00e1",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 84,
        "predicted_relation": "come\u00e7a com"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "essa foi uma das principais constata\u00e7\u00f5es da pesquisa \u201c financiamento dos pequenos neg\u00f3cios 2018 \u201d , realizada entre os meses de junho e agosto pelo sebrae e apresentada na abertura do f\u00f3rum de cidadania financeira , em bras\u00edlia ( df ) .",
        "head": {
            "word": "sebrae",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bras\u00edlia",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 85,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 11,
        "sentence": "de acordo com nota enviada \u00e0 imprensa , o presidente do sebrae , guilherme_afif_domingos disse que as altas taxas de juros , a burocracia e o excesso de exig\u00eancias para tomar um empr\u00e9stimo s\u00e3o como espantalhos que afugentam as pequenas empresas e impedem que elas busquem os recursos necess\u00e1rios para alavancar o neg\u00f3cio .",
        "head": {
            "word": "sebrae",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "guilherme_afif_domingos",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 86,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "fl\u00e1vio_pripas n\u00e3o \u00e9 mais o respons\u00e1vel pelo cubo , a iniciativa de fomento a startups do ita\u00fa_unibanco .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa_unibanco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fl\u00e1vio_pripas",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 87,
        "predicted_relation": "fomento a startups do"
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "o executivo , que esteve \u00e0 frente da opera\u00e7\u00e3o desde seu nascimento , em 2015 , passar\u00e1 a responder pela \u00e1rea de corporate venture do fundo redpoint eventures , fundo de investimento que fundou o cubo junto com ita\u00fa",
        "head": {
            "word": "redpoint",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cubo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fundo de investimento que fundou",
        "relation_id": 88,
        "predicted_relation": "fundou"
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "o executivo , que esteve \u00e0 frente da opera\u00e7\u00e3o desde seu nascimento , em 2015 , passar\u00e1 a responder pela \u00e1rea de corporate venture do fundo redpoint eventures , fundo de investimento que fundou o cubo junto com ita\u00fa",
        "head": {
            "word": "redpoint",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 89,
        "predicted_relation": "fundou o cubo"
    },
    {
        "sentence_id": 35,
        "sentence": "o executivo , que esteve \u00e0 frente da opera\u00e7\u00e3o desde seu nascimento , em 2015 , passar\u00e1 a responder pela \u00e1rea de corporate venture do fundo redpoint eventures , fundo de investimento que fundou o cubo junto com ita\u00fa",
        "head": {
            "word": "cubo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "junto com",
        "relation_id": 90,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a trusthub , fintech do grupo srm e que tamb\u00e9m tem uma gestora especializada em fundos de receb\u00edveis , fechou acordo com o grupo_ipiranga , para antecipa\u00e7\u00e3o de receb\u00edveis de seus clientes corporativos .",
        "head": {
            "word": "trusthub",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "srm",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fintech do",
        "relation_id": 91,
        "predicted_relation": "fintech do"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a trusthub , fintech do grupo srm e que tamb\u00e9m tem uma gestora especializada em fundos de receb\u00edveis , fechou acordo com o grupo_ipiranga , para antecipa\u00e7\u00e3o de receb\u00edveis de seus clientes corporativos .",
        "head": {
            "word": "trusthub",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "grupo_ipiranga",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fechou acordo com",
        "relation_id": 92,
        "predicted_relation": "fechou acordo com"
    },
    {
        "sentence_id": 6,
        "sentence": "a trusthub , fintech do grupo srm e que tamb\u00e9m tem uma gestora especializada em fundos de receb\u00edveis , fechou acordo com o grupo_ipiranga , para antecipa\u00e7\u00e3o de receb\u00edveis de seus clientes corporativos .",
        "head": {
            "word": "srm",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "grupo_ipiranga",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 93,
        "predicted_relation": "fintech do fechou acordo com"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a trusthub est\u00e1 perto de fechar a contrata\u00e7\u00e3o do parcele mais com outras tr\u00eas grandes empresas que possuem marketplace para neg\u00f3cios b2b ( buine s to business ) , uma delas l\u00edder do setor farmac\u00eautico de s\u00e3o_paulo e uma multinacional de produtos de limpeza .",
        "head": {
            "word": "trusthub",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "b2b",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 94,
        "predicted_relation": "marketplace"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a trusthub est\u00e1 perto de fechar a contrata\u00e7\u00e3o do parcele mais com outras tr\u00eas grandes empresas que possuem marketplace para neg\u00f3cios b2b ( buine s to business ) , uma delas l\u00edder do setor farmac\u00eautico de s\u00e3o_paulo e uma multinacional de produtos de limpeza .",
        "head": {
            "word": "trusthub",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 95,
        "predicted_relation": "l\u00edder do"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "a trusthub est\u00e1 perto de fechar a contrata\u00e7\u00e3o do parcele mais com outras tr\u00eas grandes empresas que possuem marketplace para neg\u00f3cios b2b ( buine s to business ) , uma delas l\u00edder do setor farmac\u00eautico de s\u00e3o_paulo e uma multinacional de produtos de limpeza .",
        "head": {
            "word": "b2b",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 96,
        "predicted_relation": "marketplace delas l\u00edder do"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o banco_inter n\u00e3o \u00e9 aceito por algumas empresas como o google_adsense , skrill e neteller .",
        "head": {
            "word": "banco_inter",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "google_adsense",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "n\u00e3o \u00e9 aceito por algumas empresas como",
        "relation_id": 97,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o banco_inter n\u00e3o \u00e9 aceito por algumas empresas como o google_adsense , skrill e neteller .",
        "head": {
            "word": "banco_inter",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "skrill",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "n\u00e3o \u00e9 aceito por algumas empresas como",
        "relation_id": 98,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o banco_inter n\u00e3o \u00e9 aceito por algumas empresas como o google_adsense , skrill e neteller .",
        "head": {
            "word": "banco_inter",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "neteller",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "n\u00e3o \u00e9 aceito por algumas empresas como",
        "relation_id": 99,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 10,
        "sentence": "o banco_inter n\u00e3o \u00e9 aceito por algumas empresas como o google_adsense , skrill e neteller .",
        "head": {
            "word": "google_adsense",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "skrill",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 100,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 10,
        "sentence": "o banco_inter n\u00e3o \u00e9 aceito por algumas empresas como o google_adsense , skrill e neteller .",
        "head": {
            "word": "google_adsense",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "neteller",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 101,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "o banco_inter n\u00e3o \u00e9 aceito por algumas empresas como o google_adsense , skrill e neteller .",
        "head": {
            "word": "skrill",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "neteller",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 102,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "a fintech neon_pagamentos lan\u00e7ou nesta quinta-feira ( 22 ) uma conta digital voltada para os microempreendedores individuais ( meis ) e pequenas empresas .",
        "head": {
            "word": "neon_pagamentos",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "( meis",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "lan\u00e7ou nesta quinta-feira",
        "relation_id": 103,
        "predicted_relation": "para os microempreendedores individuais"
    },
    {
        "sentence_id": 6,
        "sentence": "fernando_montanari , diretor de neg\u00f3cios da neon_pagamentos afirma , em nota , que tudo na conta \u00e9 feito \u201c de forma muito intuitiva \u201d .",
        "head": {
            "word": "neon_pagamentos",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fernando_montanari",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "diretor de neg\u00f3cios da",
        "relation_id": 104,
        "predicted_relation": "diretor de"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a trusthub , fintech do grupo srm e que tamb\u00e9m tem uma gestora especializada em fundos de receb\u00edveis , fechou acordo com o grupo_ipiranga , para antecipa\u00e7\u00e3o de receb\u00edveis de seus clientes corporativos .",
        "head": {
            "word": "trusthub",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "srm",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fintech do grupo",
        "relation_id": 105,
        "predicted_relation": "fintech do"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a trusthub , fintech do grupo srm e que tamb\u00e9m tem uma gestora especializada em fundos de receb\u00edveis , fechou acordo com o grupo_ipiranga , para antecipa\u00e7\u00e3o de receb\u00edveis de seus clientes corporativos .",
        "head": {
            "word": "trusthub",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "grupo_ipiranga",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fechou acordo com",
        "relation_id": 106,
        "predicted_relation": "fechou acordo com"
    },
    {
        "sentence_id": 6,
        "sentence": "a trusthub , fintech do grupo srm e que tamb\u00e9m tem uma gestora especializada em fundos de receb\u00edveis , fechou acordo com o grupo_ipiranga , para antecipa\u00e7\u00e3o de receb\u00edveis de seus clientes corporativos .",
        "head": {
            "word": "srm",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "grupo_ipiranga",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 107,
        "predicted_relation": "fintech do fechou acordo com"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a trusthub est\u00e1 perto de fechar a contrata\u00e7\u00e3o do parcele mais com outras tr\u00eas grandes empresas que possuem marketplace para neg\u00f3cios b2b ( buine s to business ) , uma delas l\u00edder do setor farmac\u00eautico de s\u00e3o_paulo e uma multinacional de produtos de limpeza .",
        "head": {
            "word": "trusthub",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "b2b",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 108,
        "predicted_relation": "marketplace"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a trusthub est\u00e1 perto de fechar a contrata\u00e7\u00e3o do parcele mais com outras tr\u00eas grandes empresas que possuem marketplace para neg\u00f3cios b2b ( buine s to business ) , uma delas l\u00edder do setor farmac\u00eautico de s\u00e3o_paulo e uma multinacional de produtos de limpeza .",
        "head": {
            "word": "trusthub",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 109,
        "predicted_relation": "l\u00edder do"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "a trusthub est\u00e1 perto de fechar a contrata\u00e7\u00e3o do parcele mais com outras tr\u00eas grandes empresas que possuem marketplace para neg\u00f3cios b2b ( buine s to business ) , uma delas l\u00edder do setor farmac\u00eautico de s\u00e3o_paulo e uma multinacional de produtos de limpeza .",
        "head": {
            "word": "b2b",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 110,
        "predicted_relation": "marketplace delas l\u00edder do"
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "nesta modalidade de seguros , o cliente pagar\u00e1 uma assinatura mensal somada a um valor vari\u00e1vel conforme a utiliza\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo s\u00e3o_paulo , dezembro_de_2018 \u2013 a thinkseg , primeira insurtech totalmente digital do brasil e recentemente nomeada uma das mais inovadoras do mundo pela fintech_global , acaba de fechar parceria exclusiva com seguradora internacional , uma das 10 maiores do mercado mundial com base em sua receita e lucros .",
        "head": {
            "word": "thinkseg",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 111,
        "predicted_relation": "fechar parceria exclusiva"
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "nesta modalidade de seguros , o cliente pagar\u00e1 uma assinatura mensal somada a um valor vari\u00e1vel conforme a utiliza\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo s\u00e3o_paulo , dezembro_de_2018 \u2013 a thinkseg , primeira insurtech totalmente digital do brasil e recentemente nomeada uma das mais inovadoras do mundo pela fintech_global , acaba de fechar parceria exclusiva com seguradora internacional , uma das 10 maiores do mercado mundial com base em sua receita e lucros .",
        "head": {
            "word": "thinkseg",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 112,
        "predicted_relation": "digital do fechar parceria exclusiva"
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "nesta modalidade de seguros , o cliente pagar\u00e1 uma assinatura mensal somada a um valor vari\u00e1vel conforme a utiliza\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo s\u00e3o_paulo , dezembro_de_2018 \u2013 a thinkseg , primeira insurtech totalmente digital do brasil e recentemente nomeada uma das mais inovadoras do mundo pela fintech_global , acaba de fechar parceria exclusiva com seguradora internacional , uma das 10 maiores do mercado mundial com base em sua receita e lucros .",
        "head": {
            "word": "thinkseg",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fintech_global",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "recentemente nomeada uma das mais inovadoras do mundo pela",
        "relation_id": 113,
        "predicted_relation": "inovadoras do fechar parceria exclusiva"
    },
    {
        "sentence_id": 45,
        "sentence": "nesta modalidade de seguros , o cliente pagar\u00e1 uma assinatura mensal somada a um valor vari\u00e1vel conforme a utiliza\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo s\u00e3o_paulo , dezembro_de_2018 \u2013 a thinkseg , primeira insurtech totalmente digital do brasil e recentemente nomeada uma das mais inovadoras do mundo pela fintech_global , acaba de fechar parceria exclusiva com seguradora internacional , uma das 10 maiores do mercado mundial com base em sua receita e lucros .",
        "head": {
            "word": "fintech_global",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 114,
        "predicted_relation": "inovadoras do fechar parceria exclusiva"
    },
    {
        "sentence_id": 45,
        "sentence": "nesta modalidade de seguros , o cliente pagar\u00e1 uma assinatura mensal somada a um valor vari\u00e1vel conforme a utiliza\u00e7\u00e3o de seu ve\u00edculo s\u00e3o_paulo , dezembro_de_2018 \u2013 a thinkseg , primeira insurtech totalmente digital do brasil e recentemente nomeada uma das mais inovadoras do mundo pela fintech_global , acaba de fechar parceria exclusiva com seguradora internacional , uma das 10 maiores do mercado mundial com base em sua receita e lucros .",
        "head": {
            "word": "fintech_global",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 115,
        "predicted_relation": "do fechar parceria exclusiva"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "nubank tem aval do bc para ser institui\u00e7\u00e3o financeira e lan\u00e7a cart\u00e3o de d\u00e9bito .",
        "head": {
            "word": "bc",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "nubank",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "tem aval",
        "relation_id": 116,
        "predicted_relation": "tem aval do"
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "uma infinidade de novas empresas de tecnologia financeira , incluindo as brit\u00e2nicas revolut e monzo , e a n26 , da alemanha , seduziram milh\u00f5es de clientes para suas plataformas .",
        "head": {
            "word": "revolut",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "monzo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 117,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "uma infinidade de novas empresas de tecnologia financeira , incluindo as brit\u00e2nicas revolut e monzo , e a n26 , da alemanha , seduziram milh\u00f5es de clientes para suas plataformas .",
        "head": {
            "word": "revolut",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "n26",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 118,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "uma infinidade de novas empresas de tecnologia financeira , incluindo as brit\u00e2nicas revolut e monzo , e a n26 , da alemanha , seduziram milh\u00f5es de clientes para suas plataformas .",
        "head": {
            "word": "revolut",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alemanha",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 119,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 14,
        "sentence": "uma infinidade de novas empresas de tecnologia financeira , incluindo as brit\u00e2nicas revolut e monzo , e a n26 , da alemanha , seduziram milh\u00f5es de clientes para suas plataformas .",
        "head": {
            "word": "monzo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "n26",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 120,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 14,
        "sentence": "uma infinidade de novas empresas de tecnologia financeira , incluindo as brit\u00e2nicas revolut e monzo , e a n26 , da alemanha , seduziram milh\u00f5es de clientes para suas plataformas .",
        "head": {
            "word": "monzo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alemanha",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 121,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "uma infinidade de novas empresas de tecnologia financeira , incluindo as brit\u00e2nicas revolut e monzo , e a n26 , da alemanha , seduziram milh\u00f5es de clientes para suas plataformas .",
        "head": {
            "word": "n26",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alemanha",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": 122,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "dados internos do google mostram que o youtube desponta como grande influenciador entre os clientes de fintechs , com alta de 3 , _5 vezes nas visualiza\u00e7\u00f5es sobre o tema na plataforma em 2018 .",
        "head": {
            "word": "google",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "youtube",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "mostram que",
        "relation_id": 123,
        "predicted_relation": "mostram"
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "o movimento acontece sete meses ap\u00f3s seu ent\u00e3o parceiro banc\u00e1rio hom\u00f4nimo do neon ter sido liquidado pelo banco_central , por comprometimento da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica-financeira e viola\u00e7\u00f5es \u00e0s normas legais .",
        "head": {
            "word": "neon",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_central",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "ter sido liquidado pelo",
        "relation_id": 124,
        "predicted_relation": "banc\u00e1rio liquidado"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a hub_fintech , empresa de meios de pagamento que tem o bilion\u00e1rio carlos_wizard_martins como dono de 90 % do capital , acaba de fechar um contrato com a visa , maior companhia de pagamentos digitais no mundo .",
        "head": {
            "word": "hub_fintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "carlos_wizard_martins",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "empresa de meios de pagamento que tem o bilion\u00e1rio",
        "relation_id": 125,
        "predicted_relation": "de tem o"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a hub_fintech , empresa de meios de pagamento que tem o bilion\u00e1rio carlos_wizard_martins como dono de 90 % do capital , acaba de fechar um contrato com a visa , maior companhia de pagamentos digitais no mundo .",
        "head": {
            "word": "hub_fintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "visa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "acaba de fechar um contrato com a",
        "relation_id": 126,
        "predicted_relation": "fechar um contrato com"
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "a hub_fintech , empresa de meios de pagamento que tem o bilion\u00e1rio carlos_wizard_martins como dono de 90 % do capital , acaba de fechar um contrato com a visa , maior companhia de pagamentos digitais no mundo .",
        "head": {
            "word": "visa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "carlos_wizard_martins",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 127,
        "predicted_relation": "tem fechar um contrato com"
    },
    {
        "sentence_id": 34,
        "sentence": "\u201c a parceria refor\u00e7a nosso posicionamento como a maior empresa b2b white label da america_latina , provendo solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os end to end no conceito open banking voltados a contas digitais \u201d , afirma alexandre_brito , ceo da hub_fintech , sem economizar anglicismos .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "america_latina",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 128,
        "predicted_relation": "label da"
    },
    {
        "sentence_id": 34,
        "sentence": "\u201c a parceria refor\u00e7a nosso posicionamento como a maior empresa b2b white label da america_latina , provendo solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os end to end no conceito open banking voltados a contas digitais \u201d , afirma alexandre_brito , ceo da hub_fintech , sem economizar anglicismos .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alexandre_brito",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 129,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 34,
        "sentence": "\u201c a parceria refor\u00e7a nosso posicionamento como a maior empresa b2b white label da america_latina , provendo solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os end to end no conceito open banking voltados a contas digitais \u201d , afirma alexandre_brito , ceo da hub_fintech , sem economizar anglicismos .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hub_fintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 130,
        "predicted_relation": "da"
    },
    {
        "sentence_id": 36,
        "sentence": "\u201c a parceria refor\u00e7a nosso posicionamento como a maior empresa b2b white label da america_latina , provendo solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os end to end no conceito open banking voltados a contas digitais \u201d , afirma alexandre_brito , ceo da hub_fintech , sem economizar anglicismos .",
        "head": {
            "word": "hub_fintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "america_latina",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 131,
        "predicted_relation": "label da ceo da"
    },
    {
        "sentence_id": 36,
        "sentence": "\u201c a parceria refor\u00e7a nosso posicionamento como a maior empresa b2b white label da america_latina , provendo solu\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os end to end no conceito open banking voltados a contas digitais \u201d , afirma alexandre_brito , ceo da hub_fintech , sem economizar anglicismos .",
        "head": {
            "word": "hub_fintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alexandre_brito",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "ceo da",
        "relation_id": 132,
        "predicted_relation": "ceo da"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 133,
        "predicted_relation": "disponibiliza"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 134,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 135,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_inter",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 136,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa_econ\u00f4mica",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 137,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 138,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 139,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_inter",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 140,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa_econ\u00f4mica",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 141,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 25,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 142,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 25,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_inter",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 143,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 25,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa_econ\u00f4mica",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 144,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_inter",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 145,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa_econ\u00f4mica",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 146,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 29,
        "sentence": "a fim de evitar que seus clientes paguem pelas transfer\u00eancias via ted ou doc , a fintech disponibiliza contas nos bancos ita\u00fa , santander , bradesco , banco_do_brasil e banco_inter e caixa_econ\u00f4mica , para onde o investidor envia o valor desejado .",
        "head": {
            "word": "banco_inter",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa_econ\u00f4mica",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 147,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "outro benef\u00edcio desse projeto que levou a creditas a estabelecer seu pr\u00f3prio processo de decis\u00e3o foi a integra\u00e7\u00e3o das fontes de informa\u00e7\u00f5es da transunion para enriquecimento da base de dados da creditas , otimizando etapas como a consolida\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es e documentos .",
        "head": {
            "word": "creditas",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "transunion",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "a estabelecer seu pr\u00f3prio processo de decis\u00e3o foi a integra\u00e7\u00e3o das fontes de informa\u00e7\u00f5es da",
        "relation_id": 148,
        "predicted_relation": "para"
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "a creditas , fintech que realiza empr\u00e9stimos com garantias como autom\u00f3veis e resid\u00eancias , recebeu uma licen\u00e7a do banco_central para operar como uma sociedade_de_cr\u00e9dito_direto ( scd ) .",
        "head": {
            "word": "banco_central",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sociedade_de_cr\u00e9dito_direto",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "operar como uma",
        "relation_id": 149,
        "predicted_relation": "operar"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "de acordo com a exame , com o investimento , a xp adquiriu uma participa\u00e7\u00e3o minorit\u00e1ria da olivia e se torna a parceria oficial da startup : os clientes receber\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es personalizadas de produtos financeiros da companhia .",
        "head": {
            "word": "exame",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "xp",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 150,
        "predicted_relation": "de acordo com"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "de acordo com a exame , com o investimento , a xp adquiriu uma participa\u00e7\u00e3o minorit\u00e1ria da olivia e se torna a parceria oficial da startup : os clientes receber\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es personalizadas de produtos financeiros da companhia .",
        "head": {
            "word": "exame",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "olivia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 151,
        "predicted_relation": "de acordo com adquiriu da"
    },
    {
        "sentence_id": 11,
        "sentence": "de acordo com a exame , com o investimento , a xp adquiriu uma participa\u00e7\u00e3o minorit\u00e1ria da olivia e se torna a parceria oficial da startup : os clientes receber\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es personalizadas de produtos financeiros da companhia .",
        "head": {
            "word": "xp",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "olivia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "adquiriu uma participa\u00e7\u00e3o minorit\u00e1ria da",
        "relation_id": 152,
        "predicted_relation": "adquiriu da"
    },
    {
        "sentence_id": 8,
        "sentence": "simplesmente assinaram um contrato de parceria com a enel ( ntig a eletropaulo ) para viabilizar o pagamento de parcelas de empr\u00e9stimos via conta de energia el\u00e9trica .",
        "head": {
            "word": "enel",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eletropaulo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 153,
        "predicted_relation": "( ntig"
    },
    {
        "sentence_id": 0,
        "sentence": "banco_votorantim cogita virar s\u00f3cio do neon .",
        "head": {
            "word": "banco_votorantim",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "neon",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "virar s\u00f3cio do",
        "relation_id": 154,
        "predicted_relation": "cogita virar s\u00f3cio do"
    },
    {
        "sentence_id": 22,
        "sentence": "\u201c vamos ter um portal banc\u00e1rio digital at\u00e9 o meio do ano e , para isso , devemos aprofundar nossa parceria com o neon \u201d , disse o presidente-executivo do banco_votorantim ,",
        "head": {
            "word": "neon \u201d",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_votorantim",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 155,
        "predicted_relation": "parceria com o presidente-executivo do"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a mastercard far\u00e1 uma parceria com a fintech token para desenvolver um hub de open banking .",
        "head": {
            "word": "mastercard",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "token",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "far\u00e1 uma parceria com a fintech",
        "relation_id": 156,
        "predicted_relation": "far\u00e1 uma parceria com a fintech"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a flowins , startup que mescla servi\u00e7os de marketplace e rede social aproveita a campus_party para lan\u00e7ar sua conta flow , um servi\u00e7o financeiro voltado para os produtores cadastrados na plataforma .",
        "head": {
            "word": "flowins",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "campus_party",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "startup que mescla servi\u00e7os de marketplace e rede social aproveita a",
        "relation_id": 157,
        "predicted_relation": "de social aproveita"
    },
    {
        "sentence_id": 15,
        "sentence": "\u201c agtech virou uma \u2018 buzzword \u2019 nos \u00faltimos tempos \u201d , afirma fernando_lopes , um dos fundadores da mvisia , startup que desenvolveu c\u00e2meras que usam intelig\u00eancia artificial para analisar , via imagem , diversos processos no campo e na ind\u00fastria .",
        "head": {
            "word": "mvisia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fernando_lopes",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "um dos fundadores da",
        "relation_id": 158,
        "predicted_relation": "um fundadores da"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "esta \u00e9 a segunda vez que a solinftec , agtech l\u00edder em agricultura digital no brasil , \u00e9 indicada ao pr\u00eamio .",
        "head": {
            "word": "solinftec",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "agtech l\u00edder em agricultura digital no",
        "relation_id": 159,
        "predicted_relation": "l\u00edder em agricultura digital no"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "sem alarde , montou um escrit\u00f3rio em s\u00e3o_paulo , sob o comando de daniel_bachner , executivo com d\u00e9cadas de experi\u00eancia na syngenta , onde chegou a ocupar o cargo de vice-presidente .",
        "head": {
            "word": "syngenta",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 160,
        "predicted_relation": "executivo com"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "sem alarde , montou um escrit\u00f3rio em s\u00e3o_paulo , sob o comando de daniel_bachner , executivo com d\u00e9cadas de experi\u00eancia na syngenta , onde chegou a ocupar o cargo de vice-presidente .",
        "head": {
            "word": "syngenta",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "daniel_bachner",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "executivo com d\u00e9cadas de experi\u00eancia na",
        "relation_id": 161,
        "predicted_relation": "executivo com"
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "os testes est\u00e3o em curso desde o terceiro trimestre do ano passado junto a cinco clientes da neurotech , incluindo alguns dos maiores conglomerados banc\u00e1rios do pa\u00eds e uma das principais redes varejistas nacionais .",
        "head": {
            "word": "neurotech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pa\u00eds",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 162,
        "predicted_relation": "conglomerados banc\u00e1rios do"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "firgun",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "afrobusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 163,
        "predicted_relation": "trabalha em parceria"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "firgun",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "barca",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 164,
        "predicted_relation": "trabalha em parceria"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "firgun",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "maria_pimentel",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 165,
        "predicted_relation": "trabalha em parceria"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "firgun",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 166,
        "predicted_relation": "trabalha em parceria"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "firgun",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jardim_\u00e2ngela",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 167,
        "predicted_relation": "trabalha em parceria"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "firgun",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 168,
        "predicted_relation": "trabalha em parceria"
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "afrobusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "barca",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 169,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "afrobusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "maria_pimentel",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 170,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "afrobusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 171,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "afrobusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jardim_\u00e2ngela",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 172,
        "predicted_relation": "em do"
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "afrobusiness",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 173,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 20,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "barca",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "maria_pimentel",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 174,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 20,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "barca",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 175,
        "predicted_relation": "em da"
    },
    {
        "sentence_id": 20,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "barca",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jardim_\u00e2ngela",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 176,
        "predicted_relation": "em do"
    },
    {
        "sentence_id": 20,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "barca",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 177,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "maria_pimentel",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": 178,
        "predicted_relation": "em da"
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jardim_\u00e2ngela",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": 179,
        "predicted_relation": "em do"
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "a firgun trabalha em parceria com organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais ( ong ) que atuam na periferia , como a afrobusiness e a barca , que atendeu maria_pimentel , da par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es , do jardim_\u00e2ngela , zona sul de s\u00e3o_paulo .",
        "head": {
            "word": "par\u00e7a_progresso_confec\u00e7\u00f5es",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 180,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 30,
        "sentence": "a empresa vai oferecer um pacote de servi\u00e7os banc\u00e1rios acess\u00edveis via dispositivos m\u00f3veis por meio de uma parceria com um banco local at\u00e9 que a startup obtenha a licen\u00e7a do banco_central para atuar como banco no pa\u00eds",
        "head": {
            "word": "banco_central",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pa\u00eds",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 181,
        "predicted_relation": "atuar como"
    },
    {
        "sentence_id": 27,
        "sentence": "a ideia da fintech \u00e9 oferecer toda a infraestrutura para que uma empresa possa criar suas pr\u00f3prias solu\u00e7\u00f5es de pagamento , em um modelo semelhante ao do pagseguro e do paypal .",
        "head": {
            "word": "pagseguro",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "paypal",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 182,
        "predicted_relation": "e do"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a grab , startup de transporte , entrega de comida e servi\u00e7os de pagamento de singapura , acaba de receber um investimento bilion\u00e1rio .",
        "head": {
            "word": "grab",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "singapura",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "entrega de comida e servi\u00e7os de pagamento de",
        "relation_id": 183,
        "predicted_relation": "startup de entrega de"
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "segundo a grab , o investimento ser\u00e1 usado para oferecer aos usu\u00e1rios um `` supe r aplicativo '' . o capital eleva a rodada da s\u00e9rie h de investimentos da grab para mais_de_us $ 4 , _5_bilh\u00f5es .",
        "head": {
            "word": "grab",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "grab",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 184,
        "predicted_relation": "de"
    },
    {
        "sentence_id": 13,
        "sentence": "em janeiro deste ano , a startup anunciou um aporte de us $ _200_milh\u00f5es do central_group , o maior grupo de varejo da tail\u00e2ndia .",
        "head": {
            "word": "central_group",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "tail\u00e2ndia",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "o maior grupo de varejo da",
        "relation_id": 185,
        "predicted_relation": "o maior grupo de varejo"
    },
    {
        "sentence_id": 6,
        "sentence": "j\u00e1 na s\u00e9rie g , a grab levantou um investimento de us $ 2 , _5_bilh\u00f5es liderado pela didi_chuxing , dona da 99 .",
        "head": {
            "word": "grab",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "didi_chuxing",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "levantou um investimento de",
        "relation_id": 186,
        "predicted_relation": "liderado pela"
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "outra startup que faz parte do grupo \u00e9 a eletrika , dos s\u00f3cios lucilene_oliveira , alexandre_hellis e oswaldo_prates .",
        "head": {
            "word": "eletrika",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lucilene_oliveira",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "dos s\u00f3cios",
        "relation_id": 187,
        "predicted_relation": "faz parte do"
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "outra startup que faz parte do grupo \u00e9 a eletrika , dos s\u00f3cios lucilene_oliveira , alexandre_hellis e oswaldo_prates .",
        "head": {
            "word": "eletrika",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alexandre_hellis",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "dos s\u00f3cios",
        "relation_id": 188,
        "predicted_relation": "faz parte do s\u00f3cios"
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "outra startup que faz parte do grupo \u00e9 a eletrika , dos s\u00f3cios lucilene_oliveira , alexandre_hellis e oswaldo_prates .",
        "head": {
            "word": "eletrika",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "oswaldo_prates",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "dos s\u00f3cios",
        "relation_id": 189,
        "predicted_relation": "faz parte do grupo"
    },
    {
        "sentence_id": 29,
        "sentence": "a startup de investimentos e finan\u00e7as pessoais com sede em nova_york planeja anunciar nesta ter\u00e7a-feira um novo recurso de `` fund o de a\u00e7\u00f5es `` nos cart\u00f5es de d\u00e9bito da stash .",
        "head": {
            "word": "stash",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "nova_york",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 190,
        "predicted_relation": "de"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "a proposta : na pr\u00f3xima vez que voc\u00ea comprar na amazon , pagar a conta da netflix ou fizer mercado na kroger , em vez de receber dinheiro de volta , voc\u00ea ganhar\u00e1 fra\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es da empresa .",
        "head": {
            "word": "netflix",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "amazon",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 191,
        "predicted_relation": "pagar a conta da"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "a proposta : na pr\u00f3xima vez que voc\u00ea comprar na amazon , pagar a conta da netflix ou fizer mercado na kroger , em vez de receber dinheiro de volta , voc\u00ea ganhar\u00e1 fra\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es da empresa .",
        "head": {
            "word": "netflix",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "kroger",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 192,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "com 400 drones , a frota da corteva_agriscience , divis\u00e3o agr\u00edcola da dowdupont , \u00e9 a maior focada em agricultura do mundo \u2013 e agora usar\u00e1 a tecnologia da dronedeploy , respons\u00e1vel por um sistema de mapeamento de alta precis\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "corteva_agriscience",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "dowdupont",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "divis\u00e3o agr\u00edcola da",
        "relation_id": 193,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "com 400 drones , a frota da corteva_agriscience , divis\u00e3o agr\u00edcola da dowdupont , \u00e9 a maior focada em agricultura do mundo \u2013 e agora usar\u00e1 a tecnologia da dronedeploy , respons\u00e1vel por um sistema de mapeamento de alta precis\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "corteva_agriscience",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "dronedeploy",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "e agora usar\u00e1 a tecnologia da",
        "relation_id": 194,
        "predicted_relation": "usar\u00e1 tecnologia da"
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "com 400 drones , a frota da corteva_agriscience , divis\u00e3o agr\u00edcola da dowdupont , \u00e9 a maior focada em agricultura do mundo \u2013 e agora usar\u00e1 a tecnologia da dronedeploy , respons\u00e1vel por um sistema de mapeamento de alta precis\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "dowdupont",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "dronedeploy",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 195,
        "predicted_relation": "usar\u00e1 a tecnologia da"
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "com a plataforma ativa , 2019 ser\u00e1 um ano de crescimento : \u2018 temos convic\u00e7\u00e3o que 2019 ser\u00e1 um ano de expressiva expans\u00e3o \u2019 , afirma jo\u00e3o_nogueira , ceo da app\u00f3lice .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jo\u00e3o_nogueira",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 196,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "com a plataforma ativa , 2019 ser\u00e1 um ano de crescimento : \u2018 temos convic\u00e7\u00e3o que 2019 ser\u00e1 um ano de expressiva expans\u00e3o \u2019 , afirma jo\u00e3o_nogueira , ceo da app\u00f3lice .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "app\u00f3lice",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 197,
        "predicted_relation": "da"
    },
    {
        "sentence_id": 28,
        "sentence": "com a plataforma ativa , 2019 ser\u00e1 um ano de crescimento : \u2018 temos convic\u00e7\u00e3o que 2019 ser\u00e1 um ano de expressiva expans\u00e3o \u2019 , afirma jo\u00e3o_nogueira , ceo da app\u00f3lice .",
        "head": {
            "word": "app\u00f3lice",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "jo\u00e3o_nogueira",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "ceo da",
        "relation_id": 198,
        "predicted_relation": "ceo da"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "david_solomon , que se tornou ceo do banco de investimento em outubro , foi convidado e planeja comparecer ao lan\u00e7amento dos servi\u00e7os da apple no dia 25_de_mar\u00e7o em cupertino , calif\u00f3rnia , segundo pessoas a par do assunto .",
        "head": {
            "word": "apple",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "david_solomon",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 199,
        "predicted_relation": "ceo do planeja comparecer"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "david_solomon , que se tornou ceo do banco de investimento em outubro , foi convidado e planeja comparecer ao lan\u00e7amento dos servi\u00e7os da apple no dia 25_de_mar\u00e7o em cupertino , calif\u00f3rnia , segundo pessoas a par do assunto .",
        "head": {
            "word": "apple",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cupertino",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 200,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "david_solomon , que se tornou ceo do banco de investimento em outubro , foi convidado e planeja comparecer ao lan\u00e7amento dos servi\u00e7os da apple no dia 25_de_mar\u00e7o em cupertino , calif\u00f3rnia , segundo pessoas a par do assunto .",
        "head": {
            "word": "apple",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "calif\u00f3rnia",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 201,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "tanto a fis quanto a worldpay fornecem a infraestrutura tecnol\u00f3gica que permite que os consumidores utilizem seus cart\u00f5es para comprar uma x\u00edcara de caf\u00e9 ou para pagar com seguran\u00e7a um fornecedor externo em um website de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico .",
        "head": {
            "word": "fis",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "worldpay",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 202,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 8,
        "sentence": "o samsung_pay anunciou segunda-feira ( 25 ) que a trigg \u00e9 a primeira fintech a juntar-se ao servi\u00e7o de pagamento m\u00f3vel no brasil .",
        "head": {
            "word": "trigg",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "samsung_pay",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "anunciou",
        "relation_id": 203,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 8,
        "sentence": "o samsung_pay anunciou segunda-feira ( 25 ) que a trigg \u00e9 a primeira fintech a juntar-se ao servi\u00e7o de pagamento m\u00f3vel no brasil .",
        "head": {
            "word": "trigg",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "\u00e9 a primeira fintech a juntar-se ao servi\u00e7o de pagamento m\u00f3vel no",
        "relation_id": 204,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 5,
        "sentence": "o programa de capacita\u00e7\u00e3o startup sc , iniciativa do sebrae_de_santa_catarina , anunciou as 50 empresas selecionadas .",
        "head": {
            "word": "sc",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sebrae_de_santa_catarina",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 205,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a indigo tamb\u00e9m chega ao pa\u00eds oferecendo sua tecnologia de blockchain para investidores fecharem contratos de barter \u2013 a tecnologia permite que os acordos sejam menos burocr\u00e1ticos e mais seguros .",
        "head": {
            "word": "indigo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pa\u00eds",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 206,
        "predicted_relation": "chega ao"
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "nos estados_unidos , indigo consegue aumentar produ\u00e7\u00e3o em at\u00e9 10 % do desenvolvimento da lavoura , \u00e0 plataformas de comercializa\u00e7\u00e3o e contratos com blockchain e log\u00edstica , ela \u00e9 conhecida como o \u2018 google do agro \u2019 .",
        "head": {
            "word": "indigo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 207,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "nos estados_unidos , indigo consegue aumentar produ\u00e7\u00e3o em at\u00e9 10 % do desenvolvimento da lavoura , \u00e0 plataformas de comercializa\u00e7\u00e3o e contratos com blockchain e log\u00edstica , ela \u00e9 conhecida como o \u2018 google do agro \u2019 .",
        "head": {
            "word": "indigo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "agro \u2019",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 208,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 33,
        "sentence": "nos estados_unidos , indigo consegue aumentar produ\u00e7\u00e3o em at\u00e9 10 % do desenvolvimento da lavoura , \u00e0 plataformas de comercializa\u00e7\u00e3o e contratos com blockchain e log\u00edstica , ela \u00e9 conhecida como o \u2018 google do agro \u2019 .",
        "head": {
            "word": "agro \u2019",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 209,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 44,
        "sentence": "programa abrange startups que buscam transformar , em escala global , ideias radicais em impacto tang\u00edvel s\u00e3o_paulo , 26_de_mar\u00e7o do ano 2019 \u2013 a 88i , plataforma de servi\u00e7os digitais para seguros e blockchain , foi aprovada no global startup program ( gsp ) da singularity_university , corpora\u00e7\u00e3o do vale_do_sil\u00edcio que oferece programas educacionais e uma incubadora de empresas .",
        "head": {
            "word": "singularity_university",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 210,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 44,
        "sentence": "programa abrange startups que buscam transformar , em escala global , ideias radicais em impacto tang\u00edvel s\u00e3o_paulo , 26_de_mar\u00e7o do ano 2019 \u2013 a 88i , plataforma de servi\u00e7os digitais para seguros e blockchain , foi aprovada no global startup program ( gsp ) da singularity_university , corpora\u00e7\u00e3o do vale_do_sil\u00edcio que oferece programas educacionais e uma incubadora de empresas .",
        "head": {
            "word": "singularity_university",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "vale_do_sil\u00edcio",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "corpora\u00e7\u00e3o do",
        "relation_id": 211,
        "predicted_relation": "corpora\u00e7\u00e3o do"
    },
    {
        "sentence_id": 20,
        "sentence": "\u201c por meio deste programa , temos acesso aos melhores recursos e especialistas para executarmos nosso projeto \u201d , ressalta rodrigo_ventura , ceo e co-fundador da 88i .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rodrigo_ventura",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 212,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 20,
        "sentence": "\u201c por meio deste programa , temos acesso aos melhores recursos e especialistas para executarmos nosso projeto \u201d , ressalta rodrigo_ventura , ceo e co-fundador da 88i .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "88i",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 213,
        "predicted_relation": "e co-fundador da"
    },
    {
        "sentence_id": 24,
        "sentence": "\u201c por meio deste programa , temos acesso aos melhores recursos e especialistas para executarmos nosso projeto \u201d , ressalta rodrigo_ventura , ceo e co-fundador da 88i .",
        "head": {
            "word": "88i",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rodrigo_ventura",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "ceo e co-fundador da",
        "relation_id": 214,
        "predicted_relation": "ceo e co-fundador da"
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
        "head": {
            "word": "google",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rodrigo_ventura",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 215,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
        "head": {
            "word": "google",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "techstars",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 216,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
        "head": {
            "word": "google",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "barclays",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 217,
        "predicted_relation": "bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do"
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
        "head": {
            "word": "google",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "inglaterra",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 218,
        "predicted_relation": "de do barclays"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
        "head": {
            "word": "techstars",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rodrigo_ventura",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 219,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
        "head": {
            "word": "techstars",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "barclays",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco",
        "relation_id": 220,
        "predicted_relation": "bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
        "head": {
            "word": "techstars",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "inglaterra",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 221,
        "predicted_relation": "bra\u00e7o de do barclays da"
    },
    {
        "sentence_id": 28,
        "sentence": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
        "head": {
            "word": "barclays",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rodrigo_ventura",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 222,
        "predicted_relation": "bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do"
    },
    {
        "sentence_id": 28,
        "sentence": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
        "head": {
            "word": "barclays",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "inglaterra",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": 223,
        "predicted_relation": "da"
    },
    {
        "sentence_id": 30,
        "sentence": "rodrigo_ventura decidiu criar a 88i ap\u00f3s validar sua tese no startup weekend blockchain techstars , evento patrocinado pelo google e pela techstars , bra\u00e7o de inova\u00e7\u00e3o do banco barclays da inglaterra .",
        "head": {
            "word": "inglaterra",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rodrigo_ventura",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 224,
        "predicted_relation": "do barclays"
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "o banco digital alem\u00e3o n26 j\u00e1 est\u00e1 presente em 26 pa\u00edses da comunidade_europeia e anunciou h\u00e1 um m\u00eas a decis\u00e3o de se expandir para os eua e , em seguida , o brasil .",
        "head": {
            "word": "comunidade_europeia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 225,
        "predicted_relation": "decis\u00e3o de expandir para"
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "o banco digital alem\u00e3o n26 j\u00e1 est\u00e1 presente em 26 pa\u00edses da comunidade_europeia e anunciou h\u00e1 um m\u00eas a decis\u00e3o de se expandir para os eua e , em seguida , o brasil .",
        "head": {
            "word": "comunidade_europeia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 226,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 32,
        "sentence": "o banco digital alem\u00e3o n26 j\u00e1 est\u00e1 presente em 26 pa\u00edses da comunidade_europeia e anunciou h\u00e1 um m\u00eas a decis\u00e3o de se expandir para os eua e , em seguida , o brasil .",
        "head": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 227,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "a rodada foi liderada pela kaszek_ventures , investidora do nubank , e ribbit_capital , que investiu no guiabolso .",
        "head": {
            "word": "nubank",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "kaszek_ventures",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "investidora do",
        "relation_id": 228,
        "predicted_relation": "investidora do"
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "a rodada foi liderada pela kaszek_ventures , investidora do nubank , e ribbit_capital , que investiu no guiabolso .",
        "head": {
            "word": "nubank",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ribbit_capital",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 229,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "a rodada foi liderada pela kaszek_ventures , investidora do nubank , e ribbit_capital , que investiu no guiabolso .",
        "head": {
            "word": "nubank",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "guiabolso",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 230,
        "predicted_relation": "investiu"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a slc_agr\u00edcola , uma das maiores produtoras agr\u00edcolas brasileiras , lan\u00e7ou , nesta quarta-feira ( 3 ) , o agro exponencial , seu programa de conex\u00e3o com startups , tendo a consultoria innoscience como respons\u00e1vel na gest\u00e3o do mesmo .",
        "head": {
            "word": "slc_agr\u00edcola",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "innoscience",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 231,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "al\u00e9m disso , a aceleradora trabalha junto com grandes empresas como o hospital_einstein , o banco_do_brasil e a bandeira de cart\u00f5es de cr\u00e9dito elo .",
        "head": {
            "word": "hospital_einstein",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 232,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "no in\u00edcio do ano , representantes do n26 anunciaram expans\u00e3o para os estados_unidos , ainda no primeiro semestre de 2019 , e , posteriormente , para o brasil .",
        "head": {
            "word": "n26",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "estados_unidos",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "anunciaram expans\u00e3o para os",
        "relation_id": 233,
        "predicted_relation": "anunciaram expans\u00e3o"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "no in\u00edcio do ano , representantes do n26 anunciaram expans\u00e3o para os estados_unidos , ainda no primeiro semestre de 2019 , e , posteriormente , para o brasil .",
        "head": {
            "word": "n26",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 234,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 11,
        "sentence": "em conversa com o infomoney , eduardo_prota , gerente geral do n26 no brasil , foi mais preciso : a fintech chega por aqui ainda neste ano .",
        "head": {
            "word": "n26",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "infomoney",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 235,
        "predicted_relation": "gerente geral do"
    },
    {
        "sentence_id": 11,
        "sentence": "em conversa com o infomoney , eduardo_prota , gerente geral do n26 no brasil , foi mais preciso : a fintech chega por aqui ainda neste ano .",
        "head": {
            "word": "n26",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eduardo_prota",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "gerente geral do",
        "relation_id": 236,
        "predicted_relation": "gerente geral do"
    },
    {
        "sentence_id": 11,
        "sentence": "em conversa com o infomoney , eduardo_prota , gerente geral do n26 no brasil , foi mais preciso : a fintech chega por aqui ainda neste ano .",
        "head": {
            "word": "n26",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": 237,
        "predicted_relation": "geral do"
    },
    {
        "sentence_id": 10,
        "sentence": "entre outros tempos , ele fundou a empresa de caronas tripda e j\u00e1 trabalhou na cielo , liderando a plataforma aberta de inova\u00e7\u00e3o da gigante de pagamentos .",
        "head": {
            "word": "tripda",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cielo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 238,
        "predicted_relation": "trabalhou na"
    },
    {
        "sentence_id": 32,
        "sentence": "al\u00e9m dos saques na europa e pagamentos de t\u00edtulos , oferece a possibilidade de realizar retiradas em caixas eletr\u00f4nicos ao redor do mundo sem taxas extras e um pacote de seguro da allianz incluso .",
        "head": {
            "word": "allianz",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "europa",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 239,
        "predicted_relation": "um pacote de seguro"
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "a fintech brasileira pagbrasil , que oferece processamento de pagamentos online no brasil para comerciantes nacionais e internacionais .",
        "head": {
            "word": "pagbrasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "que oferece processamento de pagamentos online no",
        "relation_id": 240,
        "predicted_relation": "oferece processamento de pagamentos online"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a pagbrasil nasceu em 2010 , fruto da parceria entre o brasileiro alex_hoffmann e o alem\u00e3o ralf_germer .",
        "head": {
            "word": "pagbrasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "alex_hoffmann",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 241,
        "predicted_relation": "da parceria"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a pagbrasil nasceu em 2010 , fruto da parceria entre o brasileiro alex_hoffmann e o alem\u00e3o ralf_germer .",
        "head": {
            "word": "pagbrasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ralf_germer",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "fruto da parceria entre o brasileiro",
        "relation_id": 242,
        "predicted_relation": "da"
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "a reportagem da bloomberg mostra o caso de trevor_scherman , fazendeiro que adotou o sistema da startup canadense farmer \u2019 s_edge , que oferece dados sobre o solo , dire\u00e7\u00e3o e velocidade do vento , temperatura do ar e da regi\u00e3o de crescimento das sementes e umidade do ar .",
        "head": {
            "word": "bloomberg",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "trevor_scherman",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "mostra o caso de",
        "relation_id": 243,
        "predicted_relation": "mostra de"
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "a reportagem da bloomberg mostra o caso de trevor_scherman , fazendeiro que adotou o sistema da startup canadense farmer \u2019 s_edge , que oferece dados sobre o solo , dire\u00e7\u00e3o e velocidade do vento , temperatura do ar e da regi\u00e3o de crescimento das sementes e umidade do ar .",
        "head": {
            "word": "bloomberg",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "farmer \u2019 s_edge",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 244,
        "predicted_relation": "da startup canadense"
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "a reportagem da bloomberg mostra o caso de trevor_scherman , fazendeiro que adotou o sistema da startup canadense farmer \u2019 s_edge , que oferece dados sobre o solo , dire\u00e7\u00e3o e velocidade do vento , temperatura do ar e da regi\u00e3o de crescimento das sementes e umidade do ar .",
        "head": {
            "word": "farmer \u2019 s_edge",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "trevor_scherman",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "fazendeiro que adotou o sistema da startup canadense",
        "relation_id": 245,
        "predicted_relation": "de da startup canadense"
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "todas apresentaram solu\u00e7\u00f5es para um time de 12 jurados , e tr\u00eas foram premiadas com r $ _3_mil : a dioxd , que oferece um tratamento de sementes para aumentar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola , feito com di\u00f3xido de carbono ; a hidromaps , que usa intelig\u00eancia artificial para detectar pontos de perfura\u00e7\u00e3o de novos po\u00e7os artesianos ; e a lebenlog ( transpork ) , cuja proposta \u00e9 monitorar o stress de su\u00ednos usando uma plataforma digital .",
        "head": {
            "word": "dioxd",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "hidromaps",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 246,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "todas apresentaram solu\u00e7\u00f5es para um time de 12 jurados , e tr\u00eas foram premiadas com r $ _3_mil : a dioxd , que oferece um tratamento de sementes para aumentar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola , feito com di\u00f3xido de carbono ; a hidromaps , que usa intelig\u00eancia artificial para detectar pontos de perfura\u00e7\u00e3o de novos po\u00e7os artesianos ; e a lebenlog ( transpork ) , cuja proposta \u00e9 monitorar o stress de su\u00ednos usando uma plataforma digital .",
        "head": {
            "word": "dioxd",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lebenlog",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 247,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 38,
        "sentence": "todas apresentaram solu\u00e7\u00f5es para um time de 12 jurados , e tr\u00eas foram premiadas com r $ _3_mil : a dioxd , que oferece um tratamento de sementes para aumentar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola , feito com di\u00f3xido de carbono ; a hidromaps , que usa intelig\u00eancia artificial para detectar pontos de perfura\u00e7\u00e3o de novos po\u00e7os artesianos ; e a lebenlog ( transpork ) , cuja proposta \u00e9 monitorar o stress de su\u00ednos usando uma plataforma digital .",
        "head": {
            "word": "hidromaps",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lebenlog",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 248,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "a rede de franquias de pagamentos eletr\u00f4nicos acqio , em parceria com a bandeira elo e a cateno , especializada em solu\u00e7\u00f5es de meios de pagamento , lan\u00e7a o cart\u00e3o pr\u00e9-pago acqio para franqueados respons\u00e1veis pelas vendas de suas maquininhas .",
        "head": {
            "word": "acqio",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "elo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com a bandeira",
        "relation_id": 249,
        "predicted_relation": "em parceria com"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "a rede de franquias de pagamentos eletr\u00f4nicos acqio , em parceria com a bandeira elo e a cateno , especializada em solu\u00e7\u00f5es de meios de pagamento , lan\u00e7a o cart\u00e3o pr\u00e9-pago acqio para franqueados respons\u00e1veis pelas vendas de suas maquininhas .",
        "head": {
            "word": "acqio",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cateno",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com",
        "relation_id": 250,
        "predicted_relation": "em parceria com cart\u00e3o"
    },
    {
        "sentence_id": 14,
        "sentence": "a rede de franquias de pagamentos eletr\u00f4nicos acqio , em parceria com a bandeira elo e a cateno , especializada em solu\u00e7\u00f5es de meios de pagamento , lan\u00e7a o cart\u00e3o pr\u00e9-pago acqio para franqueados respons\u00e1veis pelas vendas de suas maquininhas .",
        "head": {
            "word": "elo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cateno",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 251,
        "predicted_relation": "em parceria com"
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "segundo pesquisa da endeavor ( rganiza\u00e7\u00e3 o de apoio ao empreendedorismo e empreendedores ) , que atua em todo o brasil , a cidade de s\u00e3o_jos\u00e9_dos_campos \u00e9 a mais inovadora do pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "endeavor",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "atua em todo o",
        "relation_id": 252,
        "predicted_relation": "atua em"
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "segundo pesquisa da endeavor ( rganiza\u00e7\u00e3 o de apoio ao empreendedorismo e empreendedores ) , que atua em todo o brasil , a cidade de s\u00e3o_jos\u00e9_dos_campos \u00e9 a mais inovadora do pa\u00eds .",
        "head": {
            "word": "endeavor",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_jos\u00e9_dos_campos",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 253,
        "predicted_relation": "cidade"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "em 2018 , a vivo , ericsson e a ra\u00edzen firmaram uma parceria para desenvolver solu\u00e7\u00f5es de conectividade no campo .",
        "head": {
            "word": "vivo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ericsson",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 254,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "em 2018 , a vivo , ericsson e a ra\u00edzen firmaram uma parceria para desenvolver solu\u00e7\u00f5es de conectividade no campo .",
        "head": {
            "word": "vivo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ra\u00edzen",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 255,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 6,
        "sentence": "em 2018 , a vivo , ericsson e a ra\u00edzen firmaram uma parceria para desenvolver solu\u00e7\u00f5es de conectividade no campo .",
        "head": {
            "word": "ericsson",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ra\u00edzen",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 256,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 34,
        "sentence": "o movimento \u00e9 mais um cap\u00edtulo da guerra das maquininhas , jarg\u00e3o do mercado para a crescente agressividade no mercado de adquir\u00eancia de cart\u00f5es , que deu uma guinada na semana passada ap\u00f3s a rede , do ita\u00fa_unibanco , ter anunciado que zerou as taxas para antecipa\u00e7\u00e3o de receb\u00edveis de lojistas .",
        "head": {
            "word": "rede",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa_unibanco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": 257,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "a ideia de oferecer servi\u00e7os financeiros para o mercado de beleza e bem estar segue a mesma l\u00f3gica do ifood , empresa de delivery de comida da movile , que tamb\u00e9m oferece sistemas de gest\u00e3o e novos meios de pagamentos para os restaurantes .",
        "head": {
            "word": "ifood",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "movile",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "empresa de delivery de comida da",
        "relation_id": 258,
        "predicted_relation": "de"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "para oferecer os servi\u00e7os financeiros , a avec faz parcerias com outras empresas , que desenvolvem as ferramentas desejadas , como zoop e vtex .",
        "head": {
            "word": "avec",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "zoop",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "faz parcerias com outras empresas",
        "relation_id": 259,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 33,
        "sentence": "a startup paulista come\u00e7ou seus trabalhos h\u00e1 pouco mais de 2_anos , e agora , com um produto saas ( softwar e as a service ) s\u00f3lido e implementado em grandes clientes como : coca-cola , nestl\u00e9 e siemens , a incentivar.i o considera o momento ideal para disponibilizar seu produto de incentivo para pequenas e m\u00e9dias empresas .",
        "head": {
            "word": "coca-cola",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "nestl\u00e9",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 260,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 33,
        "sentence": "a startup paulista come\u00e7ou seus trabalhos h\u00e1 pouco mais de 2_anos , e agora , com um produto saas ( softwar e as a service ) s\u00f3lido e implementado em grandes clientes como : coca-cola , nestl\u00e9 e siemens , a incentivar.i o considera o momento ideal para disponibilizar seu produto de incentivo para pequenas e m\u00e9dias empresas .",
        "head": {
            "word": "coca-cola",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "siemens",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 261,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 33,
        "sentence": "a startup paulista come\u00e7ou seus trabalhos h\u00e1 pouco mais de 2_anos , e agora , com um produto saas ( softwar e as a service ) s\u00f3lido e implementado em grandes clientes como : coca-cola , nestl\u00e9 e siemens , a incentivar.i o considera o momento ideal para disponibilizar seu produto de incentivo para pequenas e m\u00e9dias empresas .",
        "head": {
            "word": "coca-cola",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "incentivar.i",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 262,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 35,
        "sentence": "a startup paulista come\u00e7ou seus trabalhos h\u00e1 pouco mais de 2_anos , e agora , com um produto saas ( softwar e as a service ) s\u00f3lido e implementado em grandes clientes como : coca-cola , nestl\u00e9 e siemens , a incentivar.i o considera o momento ideal para disponibilizar seu produto de incentivo para pequenas e m\u00e9dias empresas .",
        "head": {
            "word": "nestl\u00e9",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "siemens",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 263,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 35,
        "sentence": "a startup paulista come\u00e7ou seus trabalhos h\u00e1 pouco mais de 2_anos , e agora , com um produto saas ( softwar e as a service ) s\u00f3lido e implementado em grandes clientes como : coca-cola , nestl\u00e9 e siemens , a incentivar.i o considera o momento ideal para disponibilizar seu produto de incentivo para pequenas e m\u00e9dias empresas .",
        "head": {
            "word": "nestl\u00e9",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "incentivar.i",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 264,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 37,
        "sentence": "a startup paulista come\u00e7ou seus trabalhos h\u00e1 pouco mais de 2_anos , e agora , com um produto saas ( softwar e as a service ) s\u00f3lido e implementado em grandes clientes como : coca-cola , nestl\u00e9 e siemens , a incentivar.i o considera o momento ideal para disponibilizar seu produto de incentivo para pequenas e m\u00e9dias empresas .",
        "head": {
            "word": "siemens",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "incentivar.i",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 265,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "febraban",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 266,
        "predicted_relation": "economista-chefe em 2014"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "febraban",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 267,
        "predicted_relation": "economista-chefe da em"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "febraban",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 268,
        "predicted_relation": "economista-chefe da"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "febraban",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 269,
        "predicted_relation": "economista-chefe da"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "febraban",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa_econ\u00f4mica_federal",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 270,
        "predicted_relation": "economista-chefe da"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "febraban",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 271,
        "predicted_relation": "economista-chefe da"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 272,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 273,
        "predicted_relation": "o"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 274,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa_econ\u00f4mica_federal",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 275,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 276,
        "predicted_relation": "em"
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 277,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 278,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa_econ\u00f4mica_federal",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 279,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 280,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 29,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 281,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 29,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa_econ\u00f4mica_federal",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 282,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 29,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 283,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 32,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "caixa_econ\u00f4mica_federal",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 284,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 32,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 285,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 35,
        "sentence": "em entrevista ao ve\u00edculo , o respons\u00e1vel pelo estudo , que j\u00e1 que foi economista-chefe da febraban , disse que em 2014 o bradesco , o ita\u00fa , o santander , o banco_do_brasil e a caixa_econ\u00f4mica_federal eram respons\u00e1veis por 77,3_ % de todas as opera\u00e7\u00f5es financeiras realizadas no brasil .",
        "head": {
            "word": "caixa_econ\u00f4mica_federal",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 286,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 0,
        "sentence": "bradesco , ita\u00fa e santander viram nas pequenas e m\u00e9dias empresas uma v\u00e1lvula de escape para os bilh\u00f5es de reais que t\u00eam dispon\u00edveis para empr\u00e9stimo .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 287,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 0,
        "sentence": "bradesco , ita\u00fa e santander viram nas pequenas e m\u00e9dias empresas uma v\u00e1lvula de escape para os bilh\u00f5es de reais que t\u00eam dispon\u00edveis para empr\u00e9stimo .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 288,
        "predicted_relation": "ita\u00fa"
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "bradesco , ita\u00fa e santander viram nas pequenas e m\u00e9dias empresas uma v\u00e1lvula de escape para os bilh\u00f5es de reais que t\u00eam dispon\u00edveis para empr\u00e9stimo .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "santander",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 289,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 13,
        "sentence": "`` n o primeiro momento , o app ir\u00e1 destacar os pagamentos feitos a netflix , ifood , spotify , uber e paypal , os servi\u00e7os digitais mais usados pelos clientes na plataforma da neon '' , afirma a fintech em nota .",
        "head": {
            "word": "netflix",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ifood",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 290,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 13,
        "sentence": "`` n o primeiro momento , o app ir\u00e1 destacar os pagamentos feitos a netflix , ifood , spotify , uber e paypal , os servi\u00e7os digitais mais usados pelos clientes na plataforma da neon '' , afirma a fintech em nota .",
        "head": {
            "word": "netflix",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "spotify",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 291,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 13,
        "sentence": "`` n o primeiro momento , o app ir\u00e1 destacar os pagamentos feitos a netflix , ifood , spotify , uber e paypal , os servi\u00e7os digitais mais usados pelos clientes na plataforma da neon '' , afirma a fintech em nota .",
        "head": {
            "word": "netflix",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "uber",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 292,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 13,
        "sentence": "`` n o primeiro momento , o app ir\u00e1 destacar os pagamentos feitos a netflix , ifood , spotify , uber e paypal , os servi\u00e7os digitais mais usados pelos clientes na plataforma da neon '' , afirma a fintech em nota .",
        "head": {
            "word": "netflix",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "neon ''",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 293,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 15,
        "sentence": "`` n o primeiro momento , o app ir\u00e1 destacar os pagamentos feitos a netflix , ifood , spotify , uber e paypal , os servi\u00e7os digitais mais usados pelos clientes na plataforma da neon '' , afirma a fintech em nota .",
        "head": {
            "word": "ifood",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "spotify",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 294,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 15,
        "sentence": "`` n o primeiro momento , o app ir\u00e1 destacar os pagamentos feitos a netflix , ifood , spotify , uber e paypal , os servi\u00e7os digitais mais usados pelos clientes na plataforma da neon '' , afirma a fintech em nota .",
        "head": {
            "word": "ifood",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "uber",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 295,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 15,
        "sentence": "`` n o primeiro momento , o app ir\u00e1 destacar os pagamentos feitos a netflix , ifood , spotify , uber e paypal , os servi\u00e7os digitais mais usados pelos clientes na plataforma da neon '' , afirma a fintech em nota .",
        "head": {
            "word": "ifood",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "neon ''",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 296,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "`` n o primeiro momento , o app ir\u00e1 destacar os pagamentos feitos a netflix , ifood , spotify , uber e paypal , os servi\u00e7os digitais mais usados pelos clientes na plataforma da neon '' , afirma a fintech em nota .",
        "head": {
            "word": "spotify",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "uber",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 297,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "`` n o primeiro momento , o app ir\u00e1 destacar os pagamentos feitos a netflix , ifood , spotify , uber e paypal , os servi\u00e7os digitais mais usados pelos clientes na plataforma da neon '' , afirma a fintech em nota .",
        "head": {
            "word": "spotify",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "neon ''",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 298,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "`` n o primeiro momento , o app ir\u00e1 destacar os pagamentos feitos a netflix , ifood , spotify , uber e paypal , os servi\u00e7os digitais mais usados pelos clientes na plataforma da neon '' , afirma a fintech em nota .",
        "head": {
            "word": "uber",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "neon ''",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 299,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 10,
        "sentence": "de acordo com o contrato , \u00e9 poss\u00edvel que o nubank disponibilize na nuconta os seguintes produtos : recarga de celular , compras no d\u00e9bito pelo cart\u00e3o virtual e produtos financeiros ( investimentos ) .",
        "head": {
            "word": "nubank",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "nuconta",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "disponibilize na",
        "relation_id": 300,
        "predicted_relation": "disponibilize na"
    },
    {
        "sentence_id": 5,
        "sentence": "goldman pretende financiar expans\u00e3o do nubank na am\u00e9rica_latina .",
        "head": {
            "word": "nubank",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "goldman",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "pretende financiar expans\u00e3o do",
        "relation_id": 301,
        "predicted_relation": "pretende financiar expans\u00e3o"
    },
    {
        "sentence_id": 5,
        "sentence": "goldman pretende financiar expans\u00e3o do nubank na am\u00e9rica_latina .",
        "head": {
            "word": "nubank",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "am\u00e9rica_latina",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "na",
        "relation_id": 302,
        "predicted_relation": "financiar"
    },
    {
        "sentence_id": 8,
        "sentence": "mistura entre fintech e empresa nutricional , a nutrebem atua em 200 escolas , a maior parte em s\u00e3o_paulo e no rio , onde foi fundada .",
        "head": {
            "word": "nutrebem",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": 303,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 8,
        "sentence": "mistura entre fintech e empresa nutricional , a nutrebem atua em 200 escolas , a maior parte em s\u00e3o_paulo e no rio , onde foi fundada .",
        "head": {
            "word": "nutrebem",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rio",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "em",
        "relation_id": 304,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 15,
        "sentence": "a empresa faturou 20_milh\u00f5es_de_reais em 2018 e recebeu neste ano aporte de 5_milh\u00f5es_de_reais do fundo kviv_ventures , de raphael_klein , da fam\u00edlia fundadora da casas_bahia .",
        "head": {
            "word": "kviv_ventures",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "raphael_klein",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": 305,
        "predicted_relation": "de"
    },
    {
        "sentence_id": 15,
        "sentence": "a empresa faturou 20_milh\u00f5es_de_reais em 2018 e recebeu neste ano aporte de 5_milh\u00f5es_de_reais do fundo kviv_ventures , de raphael_klein , da fam\u00edlia fundadora da casas_bahia .",
        "head": {
            "word": "kviv_ventures",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "casas_bahia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 306,
        "predicted_relation": "da fam\u00edlia fundadora da"
    },
    {
        "sentence_id": 24,
        "sentence": "a empresa faturou 20_milh\u00f5es_de_reais em 2018 e recebeu neste ano aporte de 5_milh\u00f5es_de_reais do fundo kviv_ventures , de raphael_klein , da fam\u00edlia fundadora da casas_bahia .",
        "head": {
            "word": "casas_bahia",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "raphael_klein",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "da fam\u00edlia fundadora da",
        "relation_id": 307,
        "predicted_relation": "da fam\u00edlia fundadora da"
    },
    {
        "sentence_id": 10,
        "sentence": "com a aquisi\u00e7\u00e3o , a companhia busca expandir suas plataformas einstein e customer 360 ; essa foi a maior compra da hist\u00f3ria da salesforce .",
        "head": {
            "word": "einstein",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "salesforce",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "essa foi a maior compra da hist\u00f3ria da",
        "relation_id": 308,
        "predicted_relation": "maior compra da"
    },
    {
        "sentence_id": 5,
        "sentence": "rappi faz parceria com a visa e anuncia cart\u00e3o pr\u00e9-pago no brasil .",
        "head": {
            "word": "visa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rappi",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "faz parceria com",
        "relation_id": 309,
        "predicted_relation": "faz parceria com"
    },
    {
        "sentence_id": 5,
        "sentence": "rappi faz parceria com a visa e anuncia cart\u00e3o pr\u00e9-pago no brasil .",
        "head": {
            "word": "visa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 310,
        "predicted_relation": "anuncia cart\u00e3o pr\u00e9-pago"
    },
    {
        "sentence_id": 11,
        "sentence": "a startup colombiana de entregas rappi fez uma parceria com a visa .",
        "head": {
            "word": "visa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rappi",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "fez uma parceria com",
        "relation_id": 311,
        "predicted_relation": "fez uma parceria com"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "com iniciativas ligadas \u00e0 tecnologia , o minist\u00e9rio_da_agricultura_ , _pecu\u00e1ria_e_abastecimento planeja consolidar polos tecnol\u00f3gicos no brasil e criar um f\u00f3rum de inova\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1rio \u201c n\u00e3o ser\u00e3o novas estruturas .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio_da_agricultura_ , _pecu\u00e1ria_e_abastecimento",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 312,
        "predicted_relation": "planeja consolidar polos tecnol\u00f3gicos"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "na educa\u00e7\u00e3o , o minist\u00e9rio planeja inserir , em parceria com o mec , mat\u00e9rias sobre inova\u00e7\u00e3o nas universidades .",
        "head": {
            "word": "minist\u00e9rio",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mec",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "em parceria com o",
        "relation_id": 313,
        "predicted_relation": "em parceria com"
    },
    {
        "sentence_id": 8,
        "sentence": "somado a isso , queremos trabalhar com o senai e seus laborat\u00f3rios e o sebrae como parceiro estrat\u00e9gico para empreendedores \u201d , explicou fran\u00e7a .",
        "head": {
            "word": "senai",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "sebrae",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 314,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 8,
        "sentence": "somado a isso , queremos trabalhar com o senai e seus laborat\u00f3rios e o sebrae como parceiro estrat\u00e9gico para empreendedores \u201d , explicou fran\u00e7a .",
        "head": {
            "word": "senai",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fran\u00e7a",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 315,
        "predicted_relation": "como parceiro"
    },
    {
        "sentence_id": 14,
        "sentence": "somado a isso , queremos trabalhar com o senai e seus laborat\u00f3rios e o sebrae como parceiro estrat\u00e9gico para empreendedores \u201d , explicou fran\u00e7a .",
        "head": {
            "word": "sebrae",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fran\u00e7a",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 316,
        "predicted_relation": "como parceiro"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "por fim , o f\u00f3rum_de_inova\u00e7\u00e3o_agropecu\u00e1rio identificar\u00e1 as demandas de tecnologia em regi\u00f5es do brasil para lev\u00e1-las \u00e0 eventos e conect\u00e1-las ao mercado estrangeiro .",
        "head": {
            "word": "f\u00f3rum_de_inova\u00e7\u00e3o_agropecu\u00e1rio",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "identificar\u00e1 as demandas de tecnologia em regi\u00f5es do",
        "relation_id": 317,
        "predicted_relation": "identificar\u00e1 as demandas de tecnologia em do"
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "\u201c com essa iniciativa , planejamos fazer com que a china , por exemplo , tenha um \u201c match \u201d com a ind\u00fastria nacional \u201d , disse luis .",
        "head": {
            "word": "china",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "luis",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 318,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
        "head": {
            "word": "mintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "\u00e1sia",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "passa por neg\u00f3cios na",
        "relation_id": 319,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
        "head": {
            "word": "mintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "filipinas",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 320,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
        "head": {
            "word": "mintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "vietnam",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 321,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
        "head": {
            "word": "mintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "\u00edndia",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 322,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
        "head": {
            "word": "mintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "am\u00e9rica_latina",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 323,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "a expans\u00e3o internacional da mintech passa por neg\u00f3cios na \u00e1sia ( indon\u00e9sia , filipinas , vietnam e \u00edndia ) e , mais recentemente , na am\u00e9rica_latina , come\u00e7ando pelo brasil .",
        "head": {
            "word": "mintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 324,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 5,
        "sentence": "modelos de neg\u00f3cio segundo o ceo , a mintech tem tr\u00eas pilares principais em seu neg\u00f3cio .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 325,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "os neg\u00f3cios da mintech fora das sedes principais , nos eua e na china , se configuram como o terceiro pilar da fintech .",
        "head": {
            "word": "mintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "eua",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "fora das sedes principais",
        "relation_id": 326,
        "predicted_relation": "fora das sedes"
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "os neg\u00f3cios da mintech fora das sedes principais , nos eua e na china , se configuram como o terceiro pilar da fintech .",
        "head": {
            "word": "mintech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "china",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "na",
        "relation_id": 327,
        "predicted_relation": "das"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o banco_central_do_brasil selecionou nesta segunda-feira , 1\u00ba , 20 projetos de fintechs que integrar\u00e3o o laborat\u00f3rio_de_inova\u00e7\u00e3o_financeira_e_tecnol\u00f3gicas ( lift ) .",
        "head": {
            "word": "banco_central_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "laborat\u00f3rio_de_inova\u00e7\u00e3o_financeira_e_tecnol\u00f3gicas",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "integrar\u00e3o",
        "relation_id": 328,
        "predicted_relation": "selecionou"
    },
    {
        "sentence_id": 0,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "see_tree",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "israelense",
        "relation_id": 329,
        "predicted_relation": "recebe apoio para"
    },
    {
        "sentence_id": 0,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "agrishow",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 330,
        "predicted_relation": "see_tree recebe apoio para atuar"
    },
    {
        "sentence_id": 0,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "arena_da_inova\u00e7\u00e3o",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 331,
        "predicted_relation": "recebe apoio para atuar"
    },
    {
        "sentence_id": 0,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "seetree",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 332,
        "predicted_relation": "recebe apoio para atuar"
    },
    {
        "sentence_id": 0,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "agtech",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "atuar no",
        "relation_id": 333,
        "predicted_relation": "recebe j\u00e1 atuava no"
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "see_tree",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "agrishow",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 334,
        "predicted_relation": "recebe apoio para atuar no"
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "see_tree",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "arena_da_inova\u00e7\u00e3o",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 335,
        "predicted_relation": "recebe apoio para atuar"
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "see_tree",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "seetree",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 336,
        "predicted_relation": "recebe apoio para atuar"
    },
    {
        "sentence_id": 2,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "see_tree",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "atuar no",
        "relation_id": 337,
        "predicted_relation": "para j\u00e1 atuava"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "agrishow",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "arena_da_inova\u00e7\u00e3o",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 338,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "agrishow",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "seetree",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 339,
        "predicted_relation": "para"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "agrishow",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 340,
        "predicted_relation": "para j\u00e1 atuava"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "arena_da_inova\u00e7\u00e3o",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "seetree",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 341,
        "predicted_relation": "para sobre"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "arena_da_inova\u00e7\u00e3o",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 342,
        "predicted_relation": "j\u00e1 atuava"
    },
    {
        "sentence_id": 28,
        "sentence": "agtech israelense see_tree recebe apoio para atuar no brasil.n o final de abril , estivemos na agrishow para conhecer as startups presentes na arena_da_inova\u00e7\u00e3o e falamos sobre a seetree , uma agtech israelense ainda pouco conhecida , mas que j\u00e1 atuava no brasil com sua solu\u00e7\u00e3o de monitoramento de c\u00edtricos .",
        "head": {
            "word": "seetree",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 343,
        "predicted_relation": "j\u00e1 atuava"
    },
    {
        "sentence_id": 12,
        "sentence": "o que o aplicativo de delivery rappi , a varejista de eletrodom\u00e9sticos via_varejo e o marketplace mercado livre t\u00eam em comum ?",
        "head": {
            "word": "via_varejo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "rappi",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 344,
        "predicted_relation": "a varejista"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "s\u00e3o alguns deles a tencent , insight venture partners , valar ventures ( d e peter_thiel , fundador do paypal ) e greyhound capital .",
        "head": {
            "word": "tencent",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "peter_thiel",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 345,
        "predicted_relation": "( fundador do"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "s\u00e3o alguns deles a tencent , insight venture partners , valar ventures ( d e peter_thiel , fundador do paypal ) e greyhound capital .",
        "head": {
            "word": "tencent",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "paypal",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 346,
        "predicted_relation": "fundador do"
    },
    {
        "sentence_id": 18,
        "sentence": "s\u00e3o alguns deles a tencent , insight venture partners , valar ventures ( d e peter_thiel , fundador do paypal ) e greyhound capital .",
        "head": {
            "word": "paypal",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "peter_thiel",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "fundador do",
        "relation_id": 347,
        "predicted_relation": "fundador do"
    },
    {
        "sentence_id": 16,
        "sentence": "startup de m\u00e1quinas de cart\u00e3o quer contratar mais 100 funcion\u00e1rios e ampliar neg\u00f3cios na am\u00e9rica latinaa sumup , fintech alem\u00e3 com solu\u00e7\u00f5es para pagamentos , levantou \u20ac 330_milh\u00f5es_ ( cerc_a de r $ _1 , _5_bilh\u00e3o ) em uma rodada de investimentos .",
        "head": {
            "word": "sumup",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "am\u00e9rica",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "ampliar neg\u00f3cios na",
        "relation_id": 348,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 0,
        "sentence": "mlabs recebe aporte da domo invest e vai ampliar oferta de marketing digital para pmes .",
        "head": {
            "word": "mlabs",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "domo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "aporte da",
        "relation_id": 349,
        "predicted_relation": "recebe aporte da"
    },
    {
        "sentence_id": 0,
        "sentence": "mlabs recebe aporte da domo invest e vai ampliar oferta de marketing digital para pmes .",
        "head": {
            "word": "mlabs",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "invest",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 350,
        "predicted_relation": "recebe aporte da"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "mlabs recebe aporte da domo invest e vai ampliar oferta de marketing digital para pmes .",
        "head": {
            "word": "domo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "invest",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 351,
        "predicted_relation": "mlabs recebe aporte"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software ) fecha parceria com a c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1 ( ccbc ) , organiza\u00e7\u00e3o independente que procura estreitar as rela\u00e7\u00f5es bilaterais entre brasil e canad\u00e1 , para atrair startups canadenses para o mercado brasileiro .",
        "head": {
            "word": "abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "fecha parceria com",
        "relation_id": 352,
        "predicted_relation": "fecha parceria com"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software ) fecha parceria com a c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1 ( ccbc ) , organiza\u00e7\u00e3o independente que procura estreitar as rela\u00e7\u00f5es bilaterais entre brasil e canad\u00e1 , para atrair startups canadenses para o mercado brasileiro .",
        "head": {
            "word": "abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 353,
        "predicted_relation": "fecha parceria estreitar as"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software ) fecha parceria com a c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1 ( ccbc ) , organiza\u00e7\u00e3o independente que procura estreitar as rela\u00e7\u00f5es bilaterais entre brasil e canad\u00e1 , para atrair startups canadenses para o mercado brasileiro .",
        "head": {
            "word": "abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "canad\u00e1",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 354,
        "predicted_relation": "fecha parceria"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "a abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software ) fecha parceria com a c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1 ( ccbc ) , organiza\u00e7\u00e3o independente que procura estreitar as rela\u00e7\u00f5es bilaterais entre brasil e canad\u00e1 , para atrair startups canadenses para o mercado brasileiro .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 355,
        "predicted_relation": "fecha parceria com estreitar as"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "a abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software ) fecha parceria com a c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1 ( ccbc ) , organiza\u00e7\u00e3o independente que procura estreitar as rela\u00e7\u00f5es bilaterais entre brasil e canad\u00e1 , para atrair startups canadenses para o mercado brasileiro .",
        "head": {
            "word": "c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "canad\u00e1",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 356,
        "predicted_relation": "fecha parceria com estreitar"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "a abes_ ( asscia\u00e7\u00e3_o_brasileira_de_empresas_de_software ) fecha parceria com a c\u00e2mara_de_com\u00e9rcio_brasil_canad\u00e1 ( ccbc ) , organiza\u00e7\u00e3o independente que procura estreitar as rela\u00e7\u00f5es bilaterais entre brasil e canad\u00e1 , para atrair startups canadenses para o mercado brasileiro .",
        "head": {
            "word": "canad\u00e1",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 357,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a airfox , uma startup que fornece servi\u00e7os financeiros transformadores para os mercados emergentes , anunciou hoje uma parceria com a zestfinance , especialista em intelig\u00eancia artificial , e a gigante do varejo brasileiro via_varejo para entregar um novo modelo de microcr\u00e9dito com infraestrutura .",
        "head": {
            "word": "airfox",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "zestfinance",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "anunciou hoje uma parceria com a",
        "relation_id": 358,
        "predicted_relation": "parceria com"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "a airfox , uma startup que fornece servi\u00e7os financeiros transformadores para os mercados emergentes , anunciou hoje uma parceria com a zestfinance , especialista em intelig\u00eancia artificial , e a gigante do varejo brasileiro via_varejo para entregar um novo modelo de microcr\u00e9dito com infraestrutura .",
        "head": {
            "word": "airfox",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "via_varejo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 359,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "a airfox , uma startup que fornece servi\u00e7os financeiros transformadores para os mercados emergentes , anunciou hoje uma parceria com a zestfinance , especialista em intelig\u00eancia artificial , e a gigante do varejo brasileiro via_varejo para entregar um novo modelo de microcr\u00e9dito com infraestrutura .",
        "head": {
            "word": "zestfinance",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "via_varejo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 360,
        "predicted_relation": "parceria com gigante do"
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "para lan\u00e7ar seu cart\u00e3o de cr\u00e9dito virtual , o banrisul integrou a plataforma csu.digital , da csu.cardsystem , que permite definir , de forma flex\u00edvel as funcionalidades digitais que a institui\u00e7\u00e3o queria implementar e oferecer a seus clientes .",
        "head": {
            "word": "banrisul",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "csu.digital",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "integrou a plataforma",
        "relation_id": 361,
        "predicted_relation": "integrou"
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "para lan\u00e7ar seu cart\u00e3o de cr\u00e9dito virtual , o banrisul integrou a plataforma csu.digital , da csu.cardsystem , que permite definir , de forma flex\u00edvel as funcionalidades digitais que a institui\u00e7\u00e3o queria implementar e oferecer a seus clientes .",
        "head": {
            "word": "banrisul",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "csu.cardsystem",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 362,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 13,
        "sentence": "para lan\u00e7ar seu cart\u00e3o de cr\u00e9dito virtual , o banrisul integrou a plataforma csu.digital , da csu.cardsystem , que permite definir , de forma flex\u00edvel as funcionalidades digitais que a institui\u00e7\u00e3o queria implementar e oferecer a seus clientes .",
        "head": {
            "word": "csu.digital",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "csu.cardsystem",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "de",
        "relation_id": 363,
        "predicted_relation": "da"
    },
    {
        "sentence_id": 17,
        "sentence": "as pmes j\u00e1 correspondem a 40 % das empresas exportadoras do brasil , segundo estudo de 2018 do sebrae , mas n\u00e3o conseguem negociar o alto spread embutido nas transa\u00e7\u00f5es cambiais intermediadas pelas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias .",
        "head": {
            "word": "sebrae",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "brasil",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 364,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 28,
        "sentence": "a startup de log\u00edstica pegaki cresceu dando aos clientes a op\u00e7\u00e3o de retirarem seus produtos em locais pr\u00f3ximos \u00e0 sua resid\u00eancia \u2014 uma estrat\u00e9gia que gigantes como a magazine_luiza j\u00e1 praticam por meio da dissemina\u00e7\u00e3o de suas lojas .",
        "head": {
            "word": "magazine_luiza",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "pegaki",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 365,
        "predicted_relation": "startup de"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o grupo_carrefour_brasil informou nesta segunda-feira que o banco_carrefour lan\u00e7ou um marketplace de seguros e servi\u00e7os , destinado a clientes do cart\u00e3o carrefour e do cart\u00e3o atacad\u00e3o , que ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es especiais , e n\u00e3o clientes que possuem outros cart\u00f5es de cr\u00e9dito .",
        "head": {
            "word": "grupo_carrefour_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_carrefour",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "informou nesta",
        "relation_id": 366,
        "predicted_relation": "lan\u00e7ou um marketplace de"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o grupo_carrefour_brasil informou nesta segunda-feira que o banco_carrefour lan\u00e7ou um marketplace de seguros e servi\u00e7os , destinado a clientes do cart\u00e3o carrefour e do cart\u00e3o atacad\u00e3o , que ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es especiais , e n\u00e3o clientes que possuem outros cart\u00f5es de cr\u00e9dito .",
        "head": {
            "word": "grupo_carrefour_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "carrefour",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 367,
        "predicted_relation": "banco_carrefour lan\u00e7ou um marketplace de"
    },
    {
        "sentence_id": 1,
        "sentence": "o grupo_carrefour_brasil informou nesta segunda-feira que o banco_carrefour lan\u00e7ou um marketplace de seguros e servi\u00e7os , destinado a clientes do cart\u00e3o carrefour e do cart\u00e3o atacad\u00e3o , que ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es especiais , e n\u00e3o clientes que possuem outros cart\u00f5es de cr\u00e9dito .",
        "head": {
            "word": "grupo_carrefour_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "atacad\u00e3o",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 368,
        "predicted_relation": "lan\u00e7ou um marketplace de"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "o grupo_carrefour_brasil informou nesta segunda-feira que o banco_carrefour lan\u00e7ou um marketplace de seguros e servi\u00e7os , destinado a clientes do cart\u00e3o carrefour e do cart\u00e3o atacad\u00e3o , que ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es especiais , e n\u00e3o clientes que possuem outros cart\u00f5es de cr\u00e9dito .",
        "head": {
            "word": "banco_carrefour",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "carrefour",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 369,
        "predicted_relation": "lan\u00e7ou um marketplace de"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "o grupo_carrefour_brasil informou nesta segunda-feira que o banco_carrefour lan\u00e7ou um marketplace de seguros e servi\u00e7os , destinado a clientes do cart\u00e3o carrefour e do cart\u00e3o atacad\u00e3o , que ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es especiais , e n\u00e3o clientes que possuem outros cart\u00f5es de cr\u00e9dito .",
        "head": {
            "word": "banco_carrefour",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "atacad\u00e3o",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 370,
        "predicted_relation": "lan\u00e7ou um marketplace de"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "o grupo_carrefour_brasil informou nesta segunda-feira que o banco_carrefour lan\u00e7ou um marketplace de seguros e servi\u00e7os , destinado a clientes do cart\u00e3o carrefour e do cart\u00e3o atacad\u00e3o , que ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es especiais , e n\u00e3o clientes que possuem outros cart\u00f5es de cr\u00e9dito .",
        "head": {
            "word": "carrefour",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "atacad\u00e3o",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 371,
        "predicted_relation": "lan\u00e7ou um marketplace de"
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "a expectativa \u00e9 de chegar ao fim deste ano tendo transacionado um valor acumulado de r $ _1_bilh\u00e3o , diz o ceo e fundador da paymee , bruno_maranh\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "paymee",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 372,
        "predicted_relation": "e fundador da"
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "a expectativa \u00e9 de chegar ao fim deste ano tendo transacionado um valor acumulado de r $ _1_bilh\u00e3o , diz o ceo e fundador da paymee , bruno_maranh\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bruno_maranh\u00e3o",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 373,
        "predicted_relation": "e fundador da"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "a expectativa \u00e9 de chegar ao fim deste ano tendo transacionado um valor acumulado de r $ _1_bilh\u00e3o , diz o ceo e fundador da paymee , bruno_maranh\u00e3o .",
        "head": {
            "word": "paymee",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "bruno_maranh\u00e3o",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 374,
        "predicted_relation": "ceo e fundador da"
    },
    {
        "sentence_id": 20,
        "sentence": "at\u00e9 o final deste ano , o cilia espera chegar a um milh\u00e3o de or\u00e7amentos , com a ajuda do fasttrack .",
        "head": {
            "word": "fasttrack",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "cilia",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "com a ajuda do",
        "relation_id": 375,
        "predicted_relation": "com do"
    },
    {
        "sentence_id": 25,
        "sentence": "bancos legados t\u00eam de se esfor\u00e7ar muito se quiserem sobreviver mais um s\u00e9culo como grandes presen\u00e7as no mundo do banco digital novos bancos europeus como monzo e n26 expandem suas opera\u00e7\u00f5es para novos mercados e um n\u00famero crescente de outros players financeiros lan\u00e7am su\u00edtes de produtos e servi\u00e7os projetados para atrair clientes de institui\u00e7\u00f5es financeiras ( fis , do ingl\u00eas financial institutions ) tradicionais .",
        "head": {
            "word": "monzo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "n26",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 376,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "votorantim",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "olivia",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 377,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "votorantim",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lucas_moraes",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 378,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "votorantim",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "erm\u00edrio_de_moraes",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "do",
        "relation_id": 379,
        "predicted_relation": "do grupo"
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "votorantim",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 380,
        "predicted_relation": "tem o"
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "votorantim",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 381,
        "predicted_relation": "tem o ita\u00fa"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "olivia",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 382,
        "predicted_relation": "do tem"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lucas_moraes",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 383,
        "predicted_relation": "do tem"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "erm\u00edrio_de_moraes",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 384,
        "predicted_relation": "do grupo tem"
    },
    {
        "sentence_id": 23,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "ita\u00fa",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 385,
        "predicted_relation": "tem"
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "olivia",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 386,
        "predicted_relation": "tem o"
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "lucas_moraes",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 387,
        "predicted_relation": "tem o"
    },
    {
        "sentence_id": 26,
        "sentence": "o chatbot olivia , criado por lucas_moraes , da quarta gera\u00e7\u00e3o de herdeiros da fam\u00edlia erm\u00edrio_de_moraes , do grupo votorantim , tem o ita\u00fa e o banco_do_brasil como seus novos clientes e continua a aumentar a lista de espera para seu aplicativo de educa\u00e7\u00e3o financeira via intelig\u00eancia artificial .",
        "head": {
            "word": "banco_do_brasil",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "erm\u00edrio_de_moraes",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 388,
        "predicted_relation": "do tem o"
    },
    {
        "sentence_id": 13,
        "sentence": "para simplificar o processo e aproximar novos investidores desse universo , a corretora easynvest lan\u00e7ou nesta segunda-feira , em s\u00e3o_paulo , uma plataforma voltada exclusivamente \u00e0 renda vari\u00e1vel \u2013 que contempla ativos como a\u00e7\u00f5es e fundos imobili\u00e1rios .",
        "head": {
            "word": "easynvest",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "s\u00e3o_paulo",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "lan\u00e7ou",
        "relation_id": 389,
        "predicted_relation": "lan\u00e7ou"
    },
    {
        "sentence_id": 6,
        "sentence": "apenas nesta semana , o banco bradesco realizou investimentos em duas startups por meio do bra\u00e7o de investimento corporativo inovabra_ventures .",
        "head": {
            "word": "bradesco",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "inovabra_ventures",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "realizou investimentos em duas startups por meio do bra\u00e7o de investimento corporativo",
        "relation_id": 390,
        "predicted_relation": "realizou investimentos em do bra\u00e7o de investimento corporativo"
    },
    {
        "sentence_id": 35,
        "sentence": "temos muitos clientes que dizem que estando conosco e querem fechar suas contas no outro banco , mas n\u00e3o conseguem porque tem um seguro , um empr\u00e9stimo consignado l\u00e1 \u201d , diz david_v\u00e9lez , cofundador do nubank .",
        "head": {
            "word": "nubank",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "david_v\u00e9lez",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "cofundador do",
        "relation_id": 391,
        "predicted_relation": "cofundador do"
    },
    {
        "sentence_id": 7,
        "sentence": "essa modalidade , segundo levantamento feito pelo sebrae at\u00e9 a segunda quinzena de agosto , j\u00e1 realizou 23 opera\u00e7\u00f5es em mato_grosso_do_sul , com taxa de juros que varia de 3,5_ % _a_6,5 % .",
        "head": {
            "word": "sebrae",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "mato_grosso_do_sul",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 392,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "segundo piero_contezini , ceo do asaas , pelo fidc , \u00e9 poss\u00edvel antecipar at\u00e9 r $ _150_milh\u00f5es mensalmente , o que possibilita maior capital de giro para os pequenos neg\u00f3cios .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "piero_contezini",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 393,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "segundo piero_contezini , ceo do asaas , pelo fidc , \u00e9 poss\u00edvel antecipar at\u00e9 r $ _150_milh\u00f5es mensalmente , o que possibilita maior capital de giro para os pequenos neg\u00f3cios .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "asaas",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 394,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 3,
        "sentence": "segundo piero_contezini , ceo do asaas , pelo fidc , \u00e9 poss\u00edvel antecipar at\u00e9 r $ _150_milh\u00f5es mensalmente , o que possibilita maior capital de giro para os pequenos neg\u00f3cios .",
        "head": {
            "word": "ceo",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fidc",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 395,
        "predicted_relation": "do"
    },
    {
        "sentence_id": 5,
        "sentence": "segundo piero_contezini , ceo do asaas , pelo fidc , \u00e9 poss\u00edvel antecipar at\u00e9 r $ _150_milh\u00f5es mensalmente , o que possibilita maior capital de giro para os pequenos neg\u00f3cios .",
        "head": {
            "word": "asaas",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "piero_contezini",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "ceo do",
        "relation_id": 396,
        "predicted_relation": "ceo do"
    },
    {
        "sentence_id": 5,
        "sentence": "segundo piero_contezini , ceo do asaas , pelo fidc , \u00e9 poss\u00edvel antecipar at\u00e9 r $ _150_milh\u00f5es mensalmente , o que possibilita maior capital de giro para os pequenos neg\u00f3cios .",
        "head": {
            "word": "asaas",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fidc",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "pelo",
        "relation_id": 397,
        "predicted_relation": "ceo do"
    },
    {
        "sentence_id": 8,
        "sentence": "segundo piero_contezini , ceo do asaas , pelo fidc , \u00e9 poss\u00edvel antecipar at\u00e9 r $ _150_milh\u00f5es mensalmente , o que possibilita maior capital de giro para os pequenos neg\u00f3cios .",
        "head": {
            "word": "fidc",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "piero_contezini",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 398,
        "predicted_relation": "ceo do"
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "o sistema dispensa fiador e tem taxas mais baixas do que as cobradas por seguradoras \u201d , explica f\u00e1bio_cruz , cto da credpago .",
        "head": {
            "word": "cto",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "f\u00e1bio_cruz",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 399,
        "predicted_relation": ""
    },
    {
        "sentence_id": 19,
        "sentence": "o sistema dispensa fiador e tem taxas mais baixas do que as cobradas por seguradoras \u201d , explica f\u00e1bio_cruz , cto da credpago .",
        "head": {
            "word": "cto",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "credpago",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "none",
        "relation_id": 400,
        "predicted_relation": "da"
    },
    {
        "sentence_id": 21,
        "sentence": "o sistema dispensa fiador e tem taxas mais baixas do que as cobradas por seguradoras \u201d , explica f\u00e1bio_cruz , cto da credpago .",
        "head": {
            "word": "credpago",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "f\u00e1bio_cruz",
            "id": null,
            "category": "PER"
        },
        "relation": "cto da",
        "relation_id": 401,
        "predicted_relation": "cto da"
    },
    {
        "sentence_id": 9,
        "sentence": "segundo o levantamento , a regi\u00e3o_sudeste \u00e9 seguida pela sul , com 257 startups do agro .",
        "head": {
            "word": "sul",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "regi\u00e3o_sudeste",
            "id": null,
            "category": "PLC"
        },
        "relation": "seguida pela",
        "relation_id": 402,
        "predicted_relation": "seguida pela"
    },
    {
        "sentence_id": 4,
        "sentence": "com isso , a giro.tec h garante ao fidc um risco muito menor de calotes ou fraudes .",
        "head": {
            "word": "giro.tec",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "tail": {
            "word": "fidc",
            "id": null,
            "category": "ORG"
        },
        "relation": "garante ao",
        "relation_id": 403,
        "predicted_relation": "garante ao"
    }
]