{
    "NA": 0,
    "de": 1,
    "em": 2,
    "none": 3,
    "paleont\u00f3logo de": 4,
    ",": 5,
    "(": 6,
    "\u00f3rg\u00e3o de": 7,
    "pesquisadores de": 8,
    "astrof\u00edsico de": 9,
    "qu\u00edmico de": 10,
    "m\u00e9dico de": 11,
    "diretor-presidente de": 12,
    "e": 13,
    "a": 14,
    "coordenado por": 15,
    "subsidi\u00e1ria brasileira de um grupo de": 16,
    "questionar os t\u00e9cnicos de": 17,
    "obedecendo a um prazo estabelecido por": 18,
    "exigir uma explica\u00e7\u00e3o de": 19,
    "dirigida por": 20,
    "trabalha em": 21,
    "assinou com": 22,
    "vice-presidente de": 23,
    "subvive de": 24,
    "mandar em": 25,
    "manda em": 26,
    "dominada por": 27,
    "sabe que n\u00e3o pode contrariar": 28,
    "defender": 29,
    "insulta": 30,
    "ter": 31,
    "juntou as lideran\u00e7as de": 32,
    "condena a guerra em": 33,
    "preparou as elei\u00e7\u00f5es para": 34,
    "expulsar de": 35,
    "presidente de": 36,
    "vereador": 37,
    "n\u00e3o se pronunciou a=favor=de o retorno de a paz em": 38,
    "aberto por": 39,
    "gerido por": 40,
    "acredita em": 41,
    "sabe de": 42,
    "tiver sucesso em": 43,
    "pr\u00f3xima de": 44,
    "quando tiverem": 45,
    "revelou que respons\u00e1veis superiores de": 46,
    "a a frente de": 47,
    "o": 48,
    "o de": 49,
    "incumbido": 50,
    "atrav\u00e9s de": 51,
    "destacou para": 52,
    "l\u00edder de": 53,
    "apresentou cineastas como": 54,
    "ocupa o 4.\u00ba lugar entre as organiza\u00e7\u00f5es inscritas em": 55,
    "seguiu para": 56,
    "integrada em": 57,
    "instalada em": 58,
    "ap\u00f3s o assassinato de": 59,
    "sua cria": 60,
    "contava com a simpatia de": 61,
    "divulga": 62,
    "licenciada por": 63,
    "reconheciam": 64,
    "instrutor de": 65,
    "trabalha para": 66,
    "interlocutor": 67,
    "solicitar a": 68,
    "reconhecido h\u00e1 dois anos como": 69,
    "assumir responsabilidades que resultem de uma contratualiza\u00e7\u00e3o com": 70,
    "pesquisando em": 71,
    "diretor de": 72,
    "deve a": 73,
    "guarda as obras raras de": 74,
    "citado por": 75,
    "deixou cuidar de os especiais de fim de ano de": 76,
    "liderada por": 77,
    "comandadas por": 78,
    "professor de": 79,
    "fotojornalista de": 80,
    "recomenda\u00e7\u00e3o a": 81,
    "o fundador": 82,
    "implanta\u00e7\u00e3o em": 83,
    "fundada em": 84,
    "um basti\u00e3o": 85,
    "para": 86,
    "publicado em": 87,
    "lorde": 88,
    "referiu a": 89,
    "unir as associa\u00e7\u00f5es de": 90,
    "organiza excurs\u00f5es a": 91,
    "elei\u00e7\u00f5es para": 92,
    "visita": 93,
    "criou": 94,
    "criticado": 95,
    "concordando com": 96,
    "est\u00e1 onde est\u00e1": 97,
    "aproximou- se politicamente de": 98,
    "n\u00e3o pode ser comparado como este em": 99,
    "ficar\u00e1 t\u00e3o pr\u00f3ximo de": 100,
    "foi o vencedor de o concurso de set\u00fabal aberto recentemente por a": 101,
    "recebeu": 102,
    "sucessora de": 103,
    "prende assessor de deputado de": 104,
    "primeiro-ministro e presidente de": 105,
    "contactar o porta-voz de": 106,
    "adere a": 107,
    "vai apoiar uma a\u00e7\u00e3o de": 108,
    "aponta para que as novas listagens em": 109,
    "enviado para": 110,
    "reuniu 965.08100 para": 111,
    "doou 2.000.00000 para os \u00f3rf\u00e3os de": 112,
    "resultou em 10.000.00000 para": 113,
    "enviar 5.083.61800 para": 114,
    "ala armada de": 115,
    "apoiada por": 116,
    "prestando a": 117,
    "gostaria de ouvir": 118,
    "tem um acervo de imagens de": 119,
    "convidou": 120,
    "de este": 121,
    "assincou j\u00e1 o acordo em esse sentido com": 122,
    "congrega": 123,
    "candidato de": 124,
    "n\u00e3o enfrentou": 125,
    "ficam em": 126,
    "abre perspectivas em": 127,
    "em declara\u00e7\u00f5es a": 128,
    "o maior de": 129,
    "apresentou a o p\u00fablico de": 130,
    "tem apoio em": 131,
    "n\u00e3o pode devolver": 132,
    "a maior \u00e9": 133,
    "visite": 134,
    "\u00e9 ag\u00eancias de viagens de": 135,
    "loca\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis em": 136,
    "vinha negociando um acordo com": 137,
    "embaixador de": 138,
    "discursava em": 139,
    "a decis\u00e3o de criar": 140,
    "com": 141,
    "editor de": 142,
    "principal for\u00e7a reformista em": 143,
    "n\u00e3o apenas": 144,
    "atuando em": 145,
    "dois pa\u00edses-membros de": 146,
    "acusa": 147,
    "em entrevista para": 148,
    "investir em": 149,
    "constru\u00e7\u00e3o de dez parques infantis em as freguesias de": 150,
    "reune": 151,
    "em a rua": 152,
    "director-geral de": 153,
    "os de": 154,
    "toma": 155,
    "uma for\u00e7a de": 156,
    "tomam": 157,
    "a ocupa\u00e7\u00e3o de": 158,
    "\u00e9": 159,
    "amea\u00e7a de": 160,
    "conseguiu de": 161,
    "mantinha sobre": 162,
    "contribuiu com 1.043.00000 enviados para os recursos gerais de a": 163,
    "\u00f3rg\u00e3o filiado a": 164,
    "\u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por a representa\u00e7\u00e3o e encaminhamento cient\u00edfico de os alunos de": 165,
    "atribuiu": 166,
    "para a cidade de": 167,
    "rosto de": 168,
    "presidir a": 169,
    "assinar s\u00e1bado um protocolo com": 170,
    "o governo": 171,
    "constitui": 172,
    "o respons\u00e1vel de": 173,
    "n\u00e3o contatar": 174,
    "fundada por": 175,
    "aprova": 176,
    "fez os trabalhos de": 177,
    "ignorar as leis de": 178,
    "s\u00f3cio respons\u00e1vel por": 179,
    "em parceria com": 180,
    "fecha parceria com": 181,
    "deixou a sociedade de": 182,
    "ajudou a fundar em": 183,
    "egressos de": 184,
    "tem como acionistas": 185,
    "cofundador de": 186,
    "faz parceria com": 187,
    "anuncia cart\u00e3o pr\u00e9-pago em": 188,
    "planeja consolidar polos tecnol\u00f3gicos em": 189,
    "criar um": 190,
    "anuncia expans\u00e3o para": 191,
    "nasceu em": 192,
    "cresceu em": 193,
    "chegou a": 194,
    "selecionou 20 projetos de fintechs que integrar\u00e3o": 195,
    "controladora de": 196,
    "anuncia novas parcerias com": 197,
    "prepara expans\u00e3o em": 198,
    "fundadores de": 199,
    "lan\u00e7ado em": 200,
    "recebe aporte de": 201,
    "ex-gerente de ti de": 202,
    "assumir um cargo em": 203,
    "\u00e9 parte de o grupo dono de as lojas": 204,
    "apresenta": 205,
    "lan\u00e7ou": 206,
    "fecha parceria com ": 207,
    "se juntou a": 208,
    "lan\u00e7ou um marketplace de ": 209,
    "lan\u00e7a conta digital com": 210,
    "uniu a": 211,
    "sediada em": 212,
    "inicia parceria com": 213,
    "comprou a startup": 214,
    "anuncia o": 215,
    "parceiro de": 216,
    "empresa de meios de pagamentos de": 217,
    "diretor de tecnologia de": 218,
    "respons\u00e1vel por": 219,
    "empresa de recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito de": 220,
    "dever\u00e3o entrar em": 221,
    "anuncia integra\u00e7\u00e3o com": 222,
    "disponibilizado nas lojas": 223,
    "assinou contrato de": 224,
    "espa\u00e7o de fomento ao empreendedorismo tecnol\u00f3gico de": 225,
    "firmar parceria com": 226,
    "montadora francesa": 227,
    "dona de as marcas": 228,
    "fez um acordo com": 229,
    "fechou uma parceria com": 230,
    "empresa de tecnologia de servi\u00e7os de pagamentos do grupo": 231,
    "credenciadora de cart\u00f5es controlada por": 232,
    "negocia uma parceria com": 233,
    "anuncia parceria com": 234,
    "conta com parceria com": 235,
    "fechou parceria com": 236,
    "parceria com": 237,
    "dona de as redes de lojas": 238,
    "fintech de": 239,
    "firmou uma parceria com": 240,
    "fechar a compra de": 241,
    "utilizar\u00e1 a tecnologia de": 242,
    "em colobora\u00e7\u00e3o com": 243,
    "subsidi\u00e1ria de": 244,
    "executivo de": 245,
    "novo nome de": 246,
    "programa de": 247,
    "ceo de": 248,
    "controlado por os s\u00f3cios": 249,
    "fez uma parceria com a fintech": 250,
    "maior marca feminina de moda e lingerie de": 251
}